<rss version="2.0"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>التحليل الأساسي</title>
        <description>الأحداث الاقتصادية تؤثر على السوق في العديد من الطرق. تعرّف كيف أن الأحداث القادمة قد تؤثر على صفقاتك المفتوحة.</description>
        <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis</link>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2021 23:10:40 +1100</lastBuildDate>
                    <item>
                <title>آفاق السوق الأسبوعية: البنوك المركزية والأرباح وتنصيب الرئيس الأمريكي</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>إنه أسبوع عظيم بالنسبة للمتداولين والمستثمرين والبيانات الاقتصادية وتقارير الشركة والسياسة كلها تحتل مركز الصدارة. ومن المقرر التنصيب الرئاسي يوم الاربعاء</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/afaaq-alsooq-alosboo3iya"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"  style="float: right;"  style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_37803762811610988529838.jpg" alt="أخبار السوق الاسبوعية" width="1440" height="810" /></a></p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">إنه أسبوع عظيم بالنسبة للمتداولين والمستثمرين والبيانات الاقتصادية وتقارير الشركة والسياسة كلها تحتل مركز الصدارة. ومن المقرر أن يتم التنصيب الرئاسي التاسع والخمسين يوم الأربعاء 20 يناير. ومع ذلك ، سيكون المستثمرون في حالة قلق بعد الهجوم على مبنى الكابيتول هيل في واشنطن.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">من وجهة نظر اقتصادية، سيركز المتداولون على بيان بنك كندا والمؤتمر الصحفي يوم الأربعاء وبيان بنك اليابان والمؤتمر الصحفي يوم الخميس والمؤتمر الصحفي للبنك المركزي الأوروبي في الساعة 1.30 مساءً بتوقيت جرينتش يوم الخميس أيضًا.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">استجابت أسواق الأسهم بالفعل لحزمة التحفيز التي قدمها جو بايدن بقيمة 1.9 تريليون دولار والتي تم الإعلان عنها وستركز الآن على موسم الأرباح الذي بدأ الأسبوع الماضي. مع نتائج متباينة من بنوك مثل جي بي مورجان وسيتي جروب، تتجه كل الأنظار إلى الشركات الكبيرة مثل جولدمان ساكس ومورجان ستانلي وبنك أوف أمريكا.</p>
<h2 style="direction: rtl; text-align: right;">التقويم الاقتصادي</h2>
<p style="direction: rtl; text-align: right;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_41630842221610965507840.png" alt="التقويم الاقتصادي" width="758" height="597" /></p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">لمصدر: تقويم الفوركس المقدم من Admiral Markets PTY Ltd.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">احجز مكانك المجاني في دورة فوركس 101 مع Admiral Markets عبر الويب الآن بالنقر فوق اللافتة أدناه!</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;"><a title="forex 101" href="https://admiralmarkets.com/ar/forex-trading-course" target="_blank" rel="noopener"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/f2acd7bb865f3c2e056334f5b7e9a745.jpeg" alt="forex 101" width="720" height="220" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_91971147911609765908947.jpg" data-loaded="true" /></a></p>
<h2 dir="rtl" style="text-align: right;">رادار التاجر - المؤتمر الصحفي للبنك المركزي الأوروبي</h2>
<p style="direction: rtl;">في يوم الخميس 21 يناير في تمام الساعة 1.30 مساءً بتوقيت جرينتش ، ستتجه الأنظار بشدة إلى اليورو والمؤتمر الصحفي للبنك المركزي الأوروبي. على الرغم من عدم توقع أي تغييرات في السياسة النقدية للبنك ، سيحرص التجار على معرفة المزيد عن وجهة نظر البنك تجاه اليورو. ارتفعت العملة بأكثر من 16٪ مقابل الدولار الأمريكي العام الماضي ، من أدنى مستوياتها في مارس إلى أعلى مستوياتها في يناير.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">بدأت العملة بالفعل في التراجع عن بعض مكاسبها الأسبوع الماضي ، ويرجع الفضل في ذلك إلى حد كبير إلى ارتفاع الدولار الأمريكي بشكل عام. مع ذلك ، انخفض اليورو مقابل معظم العملات الرئيسية الأخرى حيث قام التجار بتعديل محافظهم أمام المؤتمر الصحفي عالي المخاطر.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">في حين أن صندوق التعافي التحفيزي الذي تبلغ قيمته 750 مليار يورو قد بدأ بالفعل في التوزيع ، يعتقد العديد من المحللين أن هذا ليس كافياً الآن بعد أن عادت العديد من الدول إلى الإغلاق. يعتقد بعض المحللين أن منطقة اليورو تواجه الآن ركودًا مزدوجًا وأن الأزمة السياسية المتنامية في إيطاليا - حيث حزب الائتلاف الحاكم على وشك الانهيار - لا تساعد.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_11901614331610965564530.png" alt="رادار التاجر - المؤتمر الصحفي للبنك المركزي الأوروبي" width="1600" height="767" /></p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، EURUSD ، شهريًا - نطاق البحث: من 1 سبتمبر 2005 إلى 15 يناير 2021. تم إجراؤه في 15 يناير 2021 ، الساعة 7:00 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى أن تحقق من الجدول التالي.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">الرسم البياني طويل الرسم البياني في الرسم البياني للمربع السابق للمربع السابق من المستوى الأمريكي مقابل الدولار الأمريكي ، من المقرر أن يرتفع خط الأحذية طويل. اخترق السعر أخيرًا هذا المستوى من المستوى في أواخر عام 2020.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">لقد تم عرض السعر الآن مباشرة إلى خط مقاومة طويل ، كما يتضح من الخط الأفقي الأسود. قدم هذا المستوى دعمًا في عام 2010 و 2013 ، قبل اختراقه في عام 2014 وإيجاد مقاومة في عام 2017.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">وقد استفادت من ذلك القانون. إشارة واضحة على قوة الإشارة.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">إذا كنت تشعر بالإلهام والاستعداد للتداول مباشرة في السوق ، فتح حساب تداول حقيقي من خلال النقر على اللافتة إلى مجموعة رائعة من العلامات التجارية لدعمك في رحلتك.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">ذا كنت تشعر بالإلهام والاستعداد للتداول مباشرة في السوق ، فيمكنك فتح حساب تداول حقيقي من خلال النقر على اللافتة أدناه والوصول إلى مجموعة رائعة من ميزات التداول لدعمك في رحلتك.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;"><a title="forex trading" href="https://admiralmarkets.com/ar/signup" target="_blank" rel="noopener"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/c93145017d19decc726a5d419f309ad4.png" alt="تداول الفوركس" width="1440" height="440" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_50757312321609767283250.png" data-loaded="true" /></a></p>
<h2 style="direction: rtl; text-align: right;">تحديثات تداول الشركات ومؤشرات الأسهم</h2>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">كافحت أسواق الأسهم العالمية الأسبوع الماضي لمواصلة المكاسب التي بدأت منذ بداية العام. قضت مؤشرات الأسهم الأوروبية الأسبوع الأخير في نطاق تداول ضيق ، حتى بعد كسر مؤشر DAX 30 إلى مستويات قياسية مؤخرًا فقط. بينما حاولت مؤشرات الأسهم الأمريكية الارتفاع قبل أن تستقر هذا الأسبوع ، كانت مؤشرات سوق الأسهم الآسيوية هي الأفضل أداء.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">يتطلع العديد من المحللين ومديري الصناديق الآن إلى الأسواق الناشئة ، بعد التحسر على التقييمات العالية في سوق الأسهم الأمريكية. يشعر البعض بالقلق أيضًا بشأن خطط جو بايدن التي قد تعرقل أي زخم إضافي نحو الاتجاه الصعودي.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">ومع ذلك ، كان توزيع التدفقات غير متكافئ في معظم الحالات حيث استمرت بعض المخزونات في التفوق. على سبيل المثال ، تلقت شركات التكنولوجيا الصغيرة دفعة من المستثمرين الذين يخرجون من الأسماء التقنية الأكبر التي تعمل فوق طاقتها.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_20939338941610965629179.png" alt="SP500 يومي" width="1600" height="767" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5، SP500، يومي - نطاق البيانات: من 22 أبريل 2020 إلى 15 يناير 2021 ، تم إجراؤه في 15 يناير 2021 الساعة 8:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">أداء السنوات الخمس الماضية لمؤشر S&amp;P 500 حوالي: 2020 = + 16.17٪ ، 2019 = + 29.09٪ ، 2018 = -5.96٪ ، 2017 = + 19.08٪ ، 2016 = + 8.80٪ ، 2015 = -0.82٪.</p>
<p style="direction: rtl;">لا يزال الرسم البياني اليومي لمؤشر S&amp;P 500 أعلاه يؤكد اتجاهًا صعوديًا حيث تتحرك المتوسطات المتحركة الأسية على مدى 20 فترة (باللون الأزرق) و 50 فترة (باللون الأحمر) و 100 فترة (باللون الأخضر) و 200 فترة (سوداء) تتحرك صعودًا. لم تساعد هذه المتوسطات المتحركة في تأكيد ميل الاتجاه فحسب ، بل عملت أيضًا كمستويات دعم للمشترين.</p>
<p style="direction: rtl;">سيراقب كل من التجار والمستثمرين الشركات التي من المقرر أن تعلن عن أحدث أقراطها ربع السنوية. بعض هذه تشمل:</p>
<p style="direction: rtl;">الثلاثاء 19 يناير - بنك أوف أمريكا ، جولدمان ساكس ، هاليبرتون ، نيتفليكس</p>
<p style="direction: rtl;">الأربعاء 20 يناير - ASML، Morgan Stanley، Alcoa، Procter &amp; Gamble</p>
<p style="direction: rtl;">الخميس 21 يناير - إنتل ، آي بي إم</p>
<p style="direction: rtl;">الجمعة 22 يناير - شلمبرجير</p>
<p style="direction: rtl;">هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p>
<p style="direction: rtl;">يمكنك الحصول على هذا المؤشر مجانًا تمامًا عن طريق ترقية منصة التداول MetaTrader 5 المقدمة من Admiral Markets UK Ltd إلى الإصدار الحصري من Admiral Markets!</p>
<p dir="rtl">هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p>
<p dir="rtl">انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p dir="rtl"><a title="تحميل MT SE" href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a3b16051b797f199ff4247a5eae02a24.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a3b16051b797f199ff4247a5eae02a24.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p dir="rtl">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p dir="rtl">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p dir="rtl">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p dir="rtl">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p dir="rtl">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p dir="rtl">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p dir="rtl">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p dir="rtl">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p dir="rtl">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 03:48:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/6005c2125e6ef1610990098.jpeg" length="85321" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/afaaq-alsooq-alosboo3iya</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/afaaq-alsooq-alosboo3iya</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>آفاق السوق الأسبوعية: التركيز على الدولار الأمريكي والحوافز والأسهم</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>ن المقرر أن يكون أسبوعًا آخر مثيرًا للاهتمام للأسواق المالية حيث تجاهل الدولار الأمريكي تقرير الوظائف الأسوأ منذ أبريل 2020 الأسبوع الماضي.</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="text-align: right;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ru2ya-alosboo3-11-january"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_35614637211610377035931.jpg" alt="آفاق السوق الأسبوعية: التركيز على الدولار الأمريكي والحوافز والأسهم" width="1440" height="810" /></a></p>
<p style="text-align: right;">من المقرر أن يكون أسبوعًا آخر مثيرًا للاهتمام للأسواق المالية حيث تجاهل الدولار الأمريكي تقرير الوظائف الأسوأ منذ أبريل 2020 الأسبوع الماضي. أصيب المشاركون في السوق بالصدمة عندما فقدوا 150.000 وظيفة في الاقتصاد خلال شهر ديسمبر مقابل زيادة متوقعة قدرها 50.000 في الوظائف.</p>
<p style="text-align: right;">من المثير للدهشة أن الدولار الأمريكي ارتفع صعوديًا على المدى القصير بعد الأخبار حيث يتساءل التجار عن مدى انخفاض العملة ذات الأداء الأسوأ خلال الأشهر العديدة الماضية. الآن وقد اكتسب الحزب الديمقراطي السيطرة الكاملة على الكونجرس، من المتوقع اتخاذ تدابير تحفيزية أكبر ولكن قد يتم تسعيرها بالفعل في الأسواق.</p>
<p style="direction: rtl; text-align: right;">ساعدت توقعات التحفيز مؤشرات سوق الأسهم الأمريكية على الوصول إلى أعلى مستوياتها على الإطلاق مع تمتع مؤشرات الأسهم الأوروبية أيضًا ببعض التدفقات الإيجابية. مع التقويم الاقتصادي الهادئ نسبيًا، ستكون كل الأنظار على هذه الموضوعات الأكبر.</p>
<h2 style="direction: rtl; text-align: right;">تقويم الفوركس الأسبوعي</h2>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_94096131251610352710811.png" alt="تقويم الفوركس الأسبوعي" width="743" height="552" /></p>
<p dir="rtl">لمصدر: تقويم الفوركس المقدم من Admiral Markets PTY Ltd.</p>
<p dir="rtl">&nbsp;</p>
<p dir="rtl">احجز مكانك المجاني في دورة فوركس 101 مع Admiral Markets عبر الويب الآن بالنقر فوق اللافتة أدناه!</p>
<p dir="rtl"><a title="forex 101" href="https://admiralmarkets.com/ar/forex-trading-course" target="_blank" rel="noopener"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/f2acd7bb865f3c2e056334f5b7e9a745.jpeg" alt="forex 101" width="720" height="220" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_91971147911609765908947.jpg" data-loaded="true" /></a></p>
<h2 style="direction: rtl;">رادار التاجر - الدولار الأمريكي</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">في معظم عام 2020، كان الموضوع الأكبر في سوق العملات هو ضعف الدولار الأمريكي. ساعد توقع حزمة تحفيز كبيرة، ودولة مقسمة، وسوء التعامل مع جائحة فيروس كورونا، الدولار الأمريكي على أن يظل أحد أضعف العملات مقابل معظم دول مجموعة العشر.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">أكدت أرقام الرواتب الأمريكية بغير القطاع الزراعي الأسبوع الماضي الضعف الذي يعاني منه الاقتصاد. كان المحللون يتوقعون إضافة 50 ألف وظيفة إلى الاقتصاد، لكن بدلاً من ذلك، فقد 150 ألف وظيفة. ومع ذلك، ارتفع معدل البطالة كما هو الحال بالنسبة للأجر في الساعة. ارتفع الدولار الأمريكي بعد ذلك إلى الأعلى بعد الإعلان عن الأخبار ولكن قد يكون من السابق لأوانه الشعور بالحماس.</p>
<p style="direction: rtl;">يقترب مؤشر الدولار الأمريكي - وهو مؤشر للدولار الأمريكي مقابل سلة من العملات الأخرى - بسرعة من بعض المستويات الحرجة للدعم التاريخي. إن منطقة الدعم كبيرة، كما هو موضح في الرسم البياني طويل المدى أدناه:</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_1496132461610352718082.png" alt="رادار التاجر - الدولار الأمريكي" width="512" height="246" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، USDX ، شهريًا - نطاق البيانات: من 1 نوفمبر 2004 إلى 8 يناير 2021. تم التنفيذ في 8 يناير 2021، الساعة 7:00 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">تقع منطقة الدعم بين خطي الدعم الأفقي الأسود السفليين على الرسم البياني بين 88.00 و 89.00. ومع ذلك، فقد تحرك السعر بشكل ملموس إلى هذا المستوى مما يشير إلى أنه لا يزال هناك بعض الاتجاه الهبوطي الذي لم يأت بعد ولكن من غير المحتمل أن يكرر الزخم الذي شهدناه خلال الأشهر القليلة الماضية.</p>
<p style="direction: rtl;">تقترب أزواج العملات الأخرى المرتبطة بالدولار الأمريكي أيضًا من مستويات الدعم ، مثل USDCAD كما هو موضح في مستوى الدعم التصاعدي في الرسم البياني الشهري طويل الأجل أدناه:</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_37198532871610352725527.png" alt="USDCAD" width="1600" height="767" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، USDCAD ، شهريًا - نطاق البيانات: من 1 ديسمبر 2005 إلى 8 يناير 2021. تم إجراؤه في 8 يناير 2021، الساعة 7:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">قد يعتمد الاختبار الحقيقي للدولار الأمريكي على كيفية تقييم المستثمرين لمخاطر ثاني أكبر عملة في العالم، وهي اليورو. قد تكون مراقبة حركة السعر حتى المؤتمر الصحفي للبنك المركزي الأوروبي في 21 يناير أمرًا مثيرًا للاهتمام في تحديد أين ترى المؤسسات الأكبر حجم الحركة الكبيرة التالية.</p>
<p style="direction: rtl;">إذا كنت تشعر بالإلهام والاستعداد للتداول مباشرة في السوق ، فيمكنك فتح حساب تداول حقيقي من خلال النقر على اللافتة أدناه والوصول إلى مجموعة رائعة من ميزات التداول لدعمك في رحلتك.</p>
<p style="direction: rtl;"><a title="forex trading" href="https://admiralmarkets.com/ar/signup" target="_blank" rel="noopener"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/c93145017d19decc726a5d419f309ad4.png" alt="تداول الفوركس" width="1440" height="440" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_50757312321609767283250.png" data-loaded="true" /></a></p>
<h2 style="direction: rtl;">تحديثات تداول الشركات ومؤشرات الأسهم</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">واصلت مؤشرات سوق الأسهم العالمية ارتفاعاتها مع بداية العام. ساعدت التوقعات بإجراءات تحفيزية كبيرة قادمة من جو بايدن والديمقراطيين في دعم الطلب على الأسهم الأمريكية.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">مع ذلك، يجدر الانتباه إلى بعض النشاطات في القطاع التي تتطور، حيث أن الارتفاع الأعلى كان متفاوتًا. بينما استمر المستثمرون على المدى الطويل في التداول في الأسهم ذات القيمة، بدأنا الآن في رؤية التناوب مرة أخرى في أسهم النمو.</p>
<p style="direction: rtl;">تمتعت أسواق الأسهم الأوروبية أيضًا ببعض التدفقات الإيجابية من الولايات المتحدة. حاليًا، يتم تداول DAX 30 عند مستويات قياسية مع وجود فرنسا 40 و FTSE 100 بعيدًا عن مستويات الأسعار المرتفعة. في طرح ناجح للقاح فيروس كورونا، قد تكون الأسهم الأوروبية أكثر تفضيلًا بسبب التقليل من قيمتها مقارنة بأسواق الأسهم الأخرى.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_88817367981610352800875.png" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، SP500 ، مخطط يومي - نطاق البيانات: من 17 أبريل 2020 إلى 8 يناير 2021، تم إجراؤه في 8 يناير 2021، الساعة 8:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">أداء السنوات الخمس الماضية لمؤشر S&amp;P 500 حوالي: 2020 = + 16.17٪ ، 2019 = + 29.09٪ ، 2018 = -5.96٪ ، 2017 = + 19.08٪ ، 2016 = + 8.80٪ ، 2015 = -0.82٪.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">لا يزال الرسم البياني اليومي لمؤشر S&amp;P 500 يؤكد اتجاهًا صعوديًا حيث تتحرك المتوسطات المتحركة الأسية على مدى 50 فترة (أحمر) و 100 فترة (أخضر) و 200 فترة (زرقاء) تتحرك صعودًا.</p>
<p dir="rtl">هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p>
<p dir="rtl">انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p dir="rtl"><a title="تحميل MT SE" href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a3b16051b797f199ff4247a5eae02a24.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a3b16051b797f199ff4247a5eae02a24.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p dir="rtl">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p dir="rtl">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p dir="rtl">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p dir="rtl">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p dir="rtl">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p dir="rtl">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p dir="rtl">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p dir="rtl">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p dir="rtl">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 03:37:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ffc6baa24bda1610378154.jpeg" length="126499" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ru2ya-alosboo3-11-january</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ru2ya-alosboo3-11-january</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>آفاق السوق الأسبوعية: التوظيف في الولايات المتحدة وعلاقة جديدة بين المملكة المتحدة والاتحاد الأوروبي</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>أهم الإعلانات الاقتصادية الرئيسية التي تشمل محضر اجتماع اللجنة الفيدرالية للسوق المفتوحة يوم الأربعاء وأرقام تقرير NFP يوم الجمعة</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p dir="rtl" style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/altaqreer-alosboo3i-alawwal-2021"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Hot_News_Market_Outlook-1440x810-Arabic-12.jpg" alt="التقرير الاسبوعي" width="1440" height="810" /></a></p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">يشهد الأسبوع الأول الكامل من العام الجديد تركيز المتداولين على الإعلانات الاقتصادية الرئيسية التي تشمل محضر اجتماع اللجنة الفيدرالية للسوق المفتوحة يوم الأربعاء وأرقام الرواتب خارج القطاع الزراعي وتقرير التوظيف يوم الجمعة. بالنظر إلى أن الدولار الأمريكي كان أضعف عملة للنصف الأخير من عام 2020، ستتم مراقبة الإعلانات على نطاق واسع وقد تتسبب في تحركات كبيرة في الدولار الأمريكي.</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">سوف يستوعب التجار أيضًا اتفاق التجارة بعد خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي المبرم بين مفاوضي الاتحاد الأوروبي والمملكة المتحدة قبل عيد الميلاد مباشرة. أنهت بريطانيا عضويتها التي استمرت 47 عامًا مع التكتل الذي يضم الآن 27 عضوًا مع اختلاط المحللين بشأن التأثير على المملكة المتحدة. كان الجنيه البريطاني أداءً قويًا حتى نهاية عام 2020، لكن لا تزال هناك مخاوف بشأن سلالة فيروس كورونا الجديد التي تسببت في زيادة قيود الإغلاق، مما يجعلها عملة يجب مراقبتها في وقت مبكر من العام.</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">شهدت أسواق الأسهم العالمية رحلة شرسة في عام 2020، ويرجع ذلك إلى حد كبير إلى تأثير جائحة فيروس كورونا. مع ذلك، سجلت المؤشرات الأمريكية أعلى مستوياتها على الإطلاق العام الماضي وأغلقت أعلى بكثير مما كانت عليه في البداية، لذا ستركز كل الأنظار على ما إذا كان بإمكانها الاستمرار هذا العام أم لا.</p>
<h2 dir="rtl" style="direction: rtl;">تقويم الفوركس الأسبوعي</h2>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_43266366521609745669970.png" /></p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">المصدر: تقويم الفوركس المقدم من Admiral Markets UK Ltd.</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">احجز مكانك المجاني في دورة فوركس 101 مع Admiral Markets عبر الويب الآن بالنقر فوق اللافتة أدناه!</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;"><a title="forex 101" href="https://admiralmarkets.com/ar/forex-trading-course" target="_blank" rel="noopener"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_91971147911609765908947.jpg" alt="forex 101" width="720" height="220" /></a></p>
<h2 dir="rtl" style="direction: rtl;">رادار المتداول - تقرير الرواتب غير الزراعية الأمريكية</h2>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">هذا الأسبوع ، ستتجه الأنظار جميعًا إلى البيانات الاقتصادية الصادرة يوم الجمعة من مكتب إحصاءات العمل في الساعة 1.30 مساءً بتوقيت جرينتش والتي تتضمن:</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<ul dir="rtl">
<li style="direction: rtl;">متوسط ​​الدخل بالساعة / شهري</li>
<li style="direction: rtl;">تغيير معدل العمالة غير الزراعية</li>
<li style="direction: rtl;">معدل البطالة</li>
</ul>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">لا يتوقع السوق نموًا كبيرًا ولكن أي علامات ضعف أكبر قد تؤثر على الدولار الأمريكي أكثر. ساعدت خطة التحفيز الحكومية الضخمة والاقتصاد الضعيف على أن يكون الدولار الأمريكي من أضعف العملات لعام 2020، كما يتضح من أرقام الأداء النسبية لمدة عام واحد للدولار الأمريكي أدناه:</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_60769233431609745787081.png" alt="nfp" width="512" height="223" /></p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;"><em>المصدر: <a href="https://www.finviz.com/forex_performance.ashx?v=6" rel="nofollow">FinViz</a></em></p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">ومع ذلك، قد يكون هناك المزيد من الألم على المدى الطويل للدولار الأمريكي إذا استمر الاقتصاد الأمريكي في المعاناة. من الناحية الفنية، فإن مؤشر الدولار الأمريكي - وهو مؤشر للدولار الأمريكي مقابل سلة من العملات الأخرى - لا يزال لديه مجال أكبر للتجول نحو الاتجاه الهبوطي لإكمال نمط التوحيد الموضح في خطي الدعم والمقاومة الأفقيين الأسود أدناه:</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_12493892841609745817501.png" alt="مؤشر الدولار" width="512" height="245" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، USDX ، شهريًا - نطاق البيانات: من 1 أكتوبر 2005 إلى 3 يناير 2021. تم إجراؤه في 3 يناير 2021 ، الساعة 7:00 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">تاريخيا ، كان المستوى 90.00 بمثابة مستوى للسعر حيث حدثت انعطافات مهمة. بصرف النظر عن اختراق السعر لمستوى 90.00 في 2005 و 2014 ، ارتد مؤشر الدولار الأمريكي وغيّر الاتجاه في 2008 و 2009 و 2017.</p>
<p style="direction: rtl;">سينظر المشترون إلى هذا المستوى عن كثب ، مما قد يغير ثروات الدولار الأمريكي هذا العام. ومع ذلك ، سيحتاج السوق إلى محفز قد يأتي من إعلانات البيانات الاقتصادية أو السياسات الجديدة من وقت أداء جو بايدن اليمين كرئيس أو تدهور المعنويات بشأن العملات الأخرى مثل اليورو.</p>
<p style="direction: rtl;">إذا كنت تشعر بالإلهام والاستعداد للتداول مباشرة في السوق ، فيمكنك فتح حساب تداول حقيقي من خلال النقر على اللافتة أدناه والوصول إلى مجموعة رائعة من ميزات التداول لدعمك في رحلتك.</p>
<p style="direction: rtl;"><a title="forex trading" href="https://admiralmarkets.com/ar/signup" target="_blank" rel="noopener"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_50757312321609767283250.png" alt="تداول الفوركس" width="1440" height="440" /></a></p>
<h2 style="direction: rtl;">تحديثات تداول الشركات ومؤشرات الأسهم</h2>
<p style="direction: rtl;">مع عدم وجود تحديثات رئيسية على تقويم الشركات ، ستتجه الأنظار إلى تدفقات العام المبكر على المؤشرات العالمية وقطاعاتها. تمكنت معظم أسواق الأسهم العالمية من الارتفاع العام الماضي عندما تم الإعلان عن لقاح لفيروس كورونا. يتوقع الكثيرون أن هذا الاتجاه قد يستمر إذا نجح إطلاق اللقاح.</p>
<p style="direction: rtl;">ومع ذلك ، فقد اختلف حجم الارتفاع بين الدول. حققت مؤشرات سوق الأسهم الأمريكية أفضل أداء في عام 2020 ، تليها مؤشرات آسيا مثل مؤشر نيك 225 الياباني ثم المؤشرات الأوروبية. لقد خلق هذا سيناريو مثيرًا للاهتمام للعديد من المستثمرين حيث تبدو الأسواق الأمريكية جيدة تمامًا بينما لا تزال المؤشرات الأوروبية مقومة بأقل من قيمتها.</p>
<p style="direction: rtl;">لذلك ، راقب عن كثب التناوب عبر الأسواق الدولية. قد تشهد القطاعات الفردية أيضًا بعض الدورات الكبيرة حيث يخصص المستثمرون المزيد من رأس المال للبنية التحتية ومصادر الطاقة المتجددة ومخزون "التعافي الأخضر" لمحاولة الاستفادة من أي من سياسات جو بايدن الجديدة.</p>
<p style="direction: rtl;">يُظهر مخطط السعر الشهري طويل الأجل لمؤشر سوق الأسهم S&amp;P 500 اتجاهًا صعوديًا واضحًا لا يزال سليماً:</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_57154377651609745947181.png" alt="sp500" width="512" height="245" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، SP500 ، شهريًا - نطاق البيانات: من 1 مايو 2005 إلى 3 يناير 2021 ، تم إجراؤه في 3 يناير 2021 ، الساعة 8:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">يُظهر مخطط الأسعار الشهري طويل الأجل لمؤشر سوق الأسهم DAX 30 الكثير من حركة الأسعار المتقلبة بين عامي 2005 و 2020.</p>
<p style="direction: rtl;">تمكن برايس للتو من اختراق أعلى مستوى له في نهاية العام الماضي. هل يمكن أن تستمر وتستمر هذا العام؟</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_31591052961609745969720.png" alt="مخطط ميتاتريدر" width="1600" height="767" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، DAX30 ، شهريًا - نطاق البيانات: من 1 يونيو 2005 إلى 3 يناير 2021 ، تم إجراؤه في 3 يناير 2021 ، الساعة 8:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">يمكنك أيضًا معرفة المزيد حول عروض الأسهم المحددة التي قد تكون مثيرة للاهتمام في عام 2021 في مقالة "أفضل الأسهم للشراء لعام 2021".</p>
<p dir="rtl">هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p>
<p dir="rtl">انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p dir="rtl"><a title="تحميل MT SE" href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a3b16051b797f199ff4247a5eae02a24.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a3b16051b797f199ff4247a5eae02a24.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p dir="rtl">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p dir="rtl">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p dir="rtl">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p dir="rtl">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p dir="rtl">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p dir="rtl">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p dir="rtl">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p dir="rtl">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p dir="rtl">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 02:02:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ff3205a558051609769050.jpeg" length="110585" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/altaqreer-alosboo3i-alawwal-2021</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/altaqreer-alosboo3i-alawwal-2021</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>يتقلب الدولار الأمريكي حول أدنى مستوى له في عامين</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>تقلب الدولار الأمريكي في نطاق ضيق الأسبوع الماضي بسبب السيولة منخفضة بالسوق بسبب موسم العطلات. العملة الاحتياطية العالمية حول أدنى نقطة منذ أبريل 2018</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/aham-akhbar-alta7leel-alsasi"><img data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Fundamental_Analysis-1440x810-Arabic-7.jpg" alt="التحليل الاساسي" width="1440" height="810" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">تقلب الدولار الأمريكي في نطاق ضيق الأسبوع الماضي عندما كانت السيولة منخفضة بالسوق بسبب موسم العطلات. توحدت العملة الاحتياطية العالمية حول أدنى نقطة منذ أبريل 2018.</p>
<h2 style="direction: rtl;">دولار أمريكي</h2>
<p style="direction: rtl;">على الصعيد السياسي، تمكن أعضاء الكونجرس الأمريكي من الاتفاق على برنامج تحفيز اقتصادي بقيمة 908 مليار دولار أمريكي. يجب أن يشمل تمويل الشركات الصغيرة، والمختبرات الطبية، وضرائب الإيجار المؤجلة، بالإضافة إلى استحقاقات الفرد لمرة واحدة بقيمة 600 دولار أمريكي وزيادة إعانات البطالة التي تصل إلى 300 دولار أمريكي في الأسبوع. ومن المقرر أن يوقع الرئيس على البرنامج في وقت سابق من هذا الأسبوع.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">كانت البيانات الاقتصادية الأمريكية نادرة. بلغ مؤشر ثقة المستهلك في البلاد 88.6 ولم يرق إلى توقعات السوق عند 97.0 نقطة. هذه هي أدنى قيمة للمؤشر منذ أغسطس. ظل نشاط سوق المنازل القائمة مرتفعًا وبلغت مبيعات المنازل السنوية 6.69 مليون سنويًا في نوفمبر، وهي قريبة جدًا من أعلى مستويات دورة العمل. في غضون ذلك، تباطأت مبيعات المنازل الجديدة إلى 841000 في العام، وهو الشهر الثالث على التوالي الذي تحول فيه إجمالي المبيعات من 1.0 مليون في السنة. وانخفض عدد مطالبات البطالة الجديدة من 0.89 إلى 0.80 مليون أسبوعيا.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">تباطأ نشاط فيروس كورونا إلى حد ما في الأيام الأخيرة، ولكن من المحتمل أن يكون هذا مرتبطًا باختبارات أقل لفترة العطلة. أظهر الوضع في الولايات المتحدة تحسنًا، حيث انخفض متوسط ​​عدد الحالات الأسبوع الماضي إلى أقل من 200 ألف حالة يوميًا. في الهند، استمر الاتجاه الإيجابي، حيث انخفض عدد الحالات إلى ما دون مستوى 25000 حالة في اليوم. في البرازيل أيضًا، كان عدد الحالات أقل في الأيام الأخيرة مما كان عليه في الشهر الماضي، الذي انخفض إلى 35000 حالة يوميًا. في روسيا، لا يزال عدد الحالات الجديدة مستقرًا عند 29000. في فرنسا، الوضع مستقر أيضًا ويظل معدل الحالات الجديدة منخفضًا نسبيًا عند 15000. صعدت بريطانيا إلى المركز السادس، حيث قفز عدد الحالات الجديدة إلى 36000 حالة يوميًا، ويرجع ذلك إلى حد كبير إلى طفرة جديدة في الفيروس ينتقل بسهولة أكبر وسرعة بين الناس.</p>
<h2 style="direction: rtl;">اليورو</h2>
<p style="direction: rtl;">تراجع زوج العملات الرئيسي EUR / USD من أعلى مستوياته إلى 1218. في أوروبا، لم يتم نشر بيانات اقتصادية مهمة بسبب فترة الأعياد. أنهى زوج يورو / دولار EUR / USD الأسبوع بانخفاض -0.6٪.</p>
<h2 style="direction: rtl;">ين يابانى</h2>
<p style="direction: rtl;">قاوم الزوج الآسيوي الرئيسي، دولار / ين، أدنى المستويات وارتفع إلى 103.6. من بين البيانات الاقتصادية كانت مبيعات التجزئة في نوفمبر، والتي نمت بنسبة 0.7٪ على أساس سنوي. كما انخفض معدل البطالة في البلاد من 3.1٪ إلى 2.9٪. أنهى زوج الدولار الأمريكي مقابل الين الياباني (USD / JPY) الأسبوع مرتفعًا بنسبة 0.4٪.</p>
<h2 style="direction: rtl;">الجنيه البريطاني&nbsp;</h2>
<p style="direction: rtl;">بدأ الجنيه البريطاني الأسبوع في الانخفاض مقابل الدولار الأمريكي إلى المستوى 1.33 ، ولكن ظهرت أنباء لاحقًا بأن إنجلترا والاتحاد الأوروبي قد تمكنا من التوصل إلى اتفاق بشأن التجارة الدولية، مما دفع الجنيه إلى التعافي وقفز الزوج إلى 1.356. يجب الموافقة على هذه الاتفاقية من قبل كل من البرلمان الإنجليزي ومؤسسات الاتحاد الأوروبي قبل نهاية العام حتى تدخل حيز التنفيذ. ومن المتوقع أن يتم ذلك في الوقت المناسب، مما يسمح للبلدان بالتداول معفاة من الرسوم الجمركية والحصص في السنوات القادمة وعدم إعاقة حركة البضائع، لكن التنظيم والإدارة سيزدادان، مما يتطلب المزيد من الوثائق والوقت والموظفين. لم يتم نشر أي مؤشرات اقتصادية. أنهى الجنيه الإسترليني / الدولار الأمريكي الأسبوع بارتفاع 0.3٪</p>
<h2 style="direction: rtl;">الأحداث الاقتصادية</h2>
<p style="direction: rtl;">سيبدأ هذا الأسبوع يوم الاثنين ببيانات من الإنتاج الصناعي الياباني. لا توجد مؤشرات مقررة ليومي الثلاثاء والأربعاء، ومن المتوقع صدور بيانات من مؤشر مديري المشتريات التصنيعي الصيني صباح الخميس. وأيضًا ، الخميس هو ليلة رأس السنة الجديدة، لذلك لن تفتح بعض الأسواق أو تغلق مبكرًا، وسيكون يوم الجمعة يوم عطلة.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">وفقًا لبيانات معنويات السوق في Admiral Markets، يمتلك 55٪ من المستثمرين مراكز شراء في زوج EUR / USD (بزيادة 21 نقطة مئوية عن بيانات الأسبوع الماضي). في زوج الدولار الأمريكي / الين الياباني الرئيسي، يمتلك 41٪ من المستثمرين صفقات شراء (بانخفاض 17 نقطة مئوية). في زوج الجنيه الإسترليني / الدولار الأمريكي ، يتوقع 36٪ من المشاركين ارتفاعًا (بانخفاض 4 نقاط مئوية). يتم تفسير بيانات السوق هذه على أنها موانع، لذلك من المتوقع أن ترتفع أزواج GBP / USD و USD / JPY وأن ينخفض ​​EUR / USD. يجب دمج تحليل بيانات تحديد الموقع مع التوقعات الأساسية والتحليل الفني.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">المصادر: bloomberg.com و reuters.com و Admiral Markets MT4 Supreme Edition و Investing.com</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">إذا كنت تريد أن تبدأ، فلديك خياران:&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/ar/start-trading/forex-demo" target="_blank" rel="noopener">افتح حسابًا تجريبيًا مجانيًا</a>&nbsp;بأموال افتراضية أو افتح حساب تداول حقيقي بالنقر فوق الشعار التالي:</p>
<p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/signup"><img data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/bc9a17bd780f6218ef818ecd8cf74e5c.png" alt="تداول الفوركس" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/62820ad0fe6972dea2478370228ec6e3.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p style="direction: rtl;">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p style="direction: rtl;">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p style="direction: rtl;">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p style="direction: rtl;">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p style="direction: rtl;">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p style="direction: rtl;">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p style="direction: rtl;">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Mon, 28 Dec 2020 23:04:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fe9b190f0a291609150864.jpeg" length="78395" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/aham-akhbar-alta7leel-alsasi</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/aham-akhbar-alta7leel-alsasi</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>آفاق السوق الأسبوعية: بريكست، الحجر والتحفيز المالي في بؤرة الاهتمام</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>التقويم الاقتصادي هادئ للغاية هذا الأسبوع بسبب موسم الأعياد. ومع ذلك، هناك بعض الموضوعات المهمة التي ستكون في أذهان المتداولين والمستثمرين في المقال</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <figure class="image align-right" dir="rtl"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-alsooq-alosboo3i-21-dec"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"  style="width: 1438px; height: 809px;"  style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Hot_News_Market_Outlook-1440x810-Arabic-11.jpg" alt="اخبار السوق هذا الأسبوع" width="1440" height="810" /></a>
<figcaption></figcaption>
</figure>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">التقويم الاقتصادي هادئ للغاية هذا الأسبوع بسبب موسم الأعياد. ومع ذلك، هناك بعض الموضوعات المهمة التي ستكون في أذهان المتداولين والمستثمرين الذين يفكرون في كيفية إغلاق دفاتر نهاية العام وبدء العام الجديد.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">من المرجح أن تؤثر الأخبار الواردة من حكومة المملكة المتحدة خلال عطلة نهاية الأسبوع عن طفرة جديدة في فيروس كورونا "خارج نطاق السيطرة" على أسواق المملكة المتحدة - وربما الأسواق الأوروبية - بشكل كبير. أعلن بوريس جونسون قيودًا شاملة جديدة للإغلاق وألغى فعلياً عيد الميلاد في لندن والجنوب الشرقي. من المرجح أن تؤثر حقيقة عدم وجود وضوح بشأن نتائج المفاوضات التجارية بين المملكة المتحدة والاتحاد الأوروبي على الجنيه البريطاني مع خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي بعد أقل من أسبوعين.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">سجلت مؤشرات سوق الأسهم الأمريكية أعلى مستوياتها على الإطلاق الأسبوع الماضي حيث يركز المتداولون على احتمالية حدوث اختراق في محادثات التحفيز. كانت النغمات الإيجابية محسوسة في الأسواق الأوروبية ولكن بدرجات متفاوتة حيث ارتفع مؤشر DAX 30 فقط الأسبوع الماضي.&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">&nbsp;</p>
<h2 dir="rtl" style="direction: rtl; text-align: right;">تقويم الفوركس الأسبوعي</h2>
<figure class="image align-right" dir="rtl"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_68425387321608548174948.png" alt="تقويم الفوركس" />
<figcaption>Caption</figcaption>
</figure>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">المصدر: تقويم الفوركس المقدم من Admiral Markets UK Ltd.</p>
<h2 dir="rtl" style="text-align: right;">رادار المتداول - خروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي</h2>
<p dir="rtl" style="text-align: right;"><br />مع بقاء أقل من أسبوع قبل مغادرة المملكة المتحدة للاتحاد الأوروبي، ستكون كل الأنظار على انفراج محتمل في المفاوضات التجارية. كما هو الحال، تستعد المملكة المتحدة لمغادرة الاتحاد الأوروبي في نهاية العام والعودة إلى التعريفات التجارية لمنظمة التجارة العالمية. قالت المصادر أنه من المحتمل أن يكون هناك قرار بشأن ما إذا كان يمكن التوصل إلى اتفاق أم لا قبل عيد الميلاد، لذا يجب مراقبته.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">بينما تم إحراز تقدم في بعض المجالات الكبيرة، لا تزال هناك خلافات حول المدة التي سيستغرقها إدخال ترتيبات جديدة حول مصايد الأسماك. أصرت المملكة المتحدة على وجوب احترام حقوقها السيادية على مياهها منذ اليوم الأول وأن أساطيل المملكة المتحدة يجب أن تحتفظ بنصيب أكبر من صيدها.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">أصر الاتحاد الأوروبي على أن الفترة الانتقالية يجب أن تكون أطول مع ضمانات بشأن الوصول إلى مياه المملكة المتحدة وكيفية توزيع المصيد. بينما انتهى نواب المملكة المتحدة لقضاء عطلة عيد الميلاد ، قد يتم استدعاؤهم مرة أخرى للتصديق على أي صفقة محتملة.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_98565641931608548329847.png" alt="تداول الباوند البريطاني" width="1600" height="767" /></p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 - GBPUSD ، مخطط شهري - نطاق البيانات: من 1 نوفمبر 2005 إلى 20 ديسمبر 2020. تم إجراؤه في 20 ديسمبر 2020 ، الساعة 7:00 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">يقف الجنيه البريطاني مقابل الدولار الأمريكي حاليًا عند مستوى رئيسي من المقاومة الأفقية التاريخية عند حوالي 1.3500، كما يتضح من الخط الأفقي الأسود في الرسم البياني الشهري أعلاه. قد تكون هذه منطقة نجاح أو كسر للجنيه الاسترليني / دولار أمريكي.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">إذا تم الإعلان عن صفقة، فمن المحتمل أن يتمكن المشترون من اختراق المستوى 1.3500 والتوجه نحو المقاومة التالية حول 1.4300. ومع ذلك، إذا كان سيناريو عدم وجود صفقة، فقد يرفض زوج العملات المستوى 1.3500 ويعود إلى مستوى الدعم الرئيسي عند المستوى 1.2000.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">إذا كنت تشعر بالإلهام والاستعداد للتداول مباشرة في السوق، يمكنك فتح حساب تداول حقيقي من خلال النقر على اللافتة أدناه والوصول إلى مجموعة رائعة من ميزات التداول لدعمك في رحلتك.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;"><a title="تداول الفوركس" href="https://admiralmarkets.com/ar/signup" target="_blank" rel="noopener"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/_-181.png" alt="تداول الفوركس" width="1440" height="440" /></a></p>
<h2 dir="rtl" style="text-align: right;">تحديثات تداول الشركات ومؤشرات الأسهم</h2>
<p dir="rtl" style="text-align: right;"><br />مع عدم وجود تحديثات رئيسية على تقويم الشركات، ستتجه الأنظار إلى إمكانية الإعلان عن صفقة تحفيز من الكونجرس. كانت إعلانات أخبار نهاية الأسبوع إيجابية فيما يتعلق بإمكانية التوصل إلى صفقة، وغادر التجار الأسبوع الماضي وهم يشعرون بالتفاؤل. يتضح هذا من حقيقة أن المؤشرات الأمريكية مثل S&amp;P 500 و Nasdaq 100 سجلت مستويات أسعار تاريخية جديدة.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">ومع ذلك، سيهتم المتداولون بأسواق الأسهم العالمية مع دخولنا فترة صعود سانتا كلوز التقليدية.&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_76283088541608548432501.png" alt="فترة سانتا كلوز" width="673" height="322" /></p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5، SP500، يوميًا - نطاق البيانات: من 31 مارس 2020 إلى 20 ديسمبر 2020 ، تم إجراؤه في 20 ديسمبر 2020 الساعة 8:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">&nbsp;</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">أداء الخمس سنوات الماضية لمؤشر S&amp;P 500 حوالي: 2019 = + 29.09٪ ، 2018 = -5.96٪ ، 2017 = + 19.08٪، 2016 = + 8.80٪، 2015 = -0.82٪، 2014 = + 12.32٪</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">في الرسم البياني اليومي أعلاه لمؤشر سوق الأسهم S&amp;P 500 ، يُظهر أنه سجل الأسبوع الماضي مستوى سعر مرتفعًا جديدًا على الإطلاق. لا يزال الاتجاه الصعودي مؤكدًا مع المتوسطات المتحركة الأسية لـ 50 و 100 و 200 فترة تتحرك جميعها للأعلى وتنفصل عن بعضها البعض.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">قد يكون هذا مثيرًا للاهتمام بشكل خاص مع اقترابنا من مسيرة نهاية العام التقليدية والتي تعرف المزيد عنها في مقالة "ما هو رالي سانتا كلوز وكيف تتداوله؟". يمكنك أيضًا معرفة المزيد حول عروض الأسهم المحددة التي قد تكون مثيرة للاهتمام في عام 2021 في مقالة "أفضل الأسهم للشراء لعام 2021".</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl; text-align: right;">هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p>
<p dir="rtl">انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p dir="rtl"><a title="تحميل MT SE" href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a3b16051b797f199ff4247a5eae02a24.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a3b16051b797f199ff4247a5eae02a24.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p dir="rtl">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p dir="rtl">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p dir="rtl">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p dir="rtl">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p dir="rtl">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p dir="rtl">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p dir="rtl">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p dir="rtl">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p dir="rtl" style="direction: rtl;">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p>
<p dir="rtl" style="text-align: right;">&nbsp;</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 00:56:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fe09c6f827281608555631.jpeg" length="102771" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-alsooq-alosboo3i-21-dec</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-alsooq-alosboo3i-21-dec</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>آفاق السوق الأسبوعية: بيان السياسة النقدية للبنك المركزي الأوروبي وخروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي قيد التركيز</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>تتجه الأنظار الآن إلى مفاوضات بريكسيت و تحديثات بيان السياسة النقدية للبنك المركزي الأوروبي والمؤتمر الصحفي يوم الخميس. المزيد من التفاصيل في المقال</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/afaq-alsooq-alosboo3iya"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Hot_News_Market_Outlook-1440x810-Arabic-10.jpg" alt="آفاق السوق الأسبوعية: بيان السياسة النقدية للبنك المركزي الأوروبي وخروج بريطانيا من الاتحاد الأوروبي قيد التركيز" rel="" style=""></a></p><p>بعد تقرير التوظيف الأمريكي الصادم الأسبوع الماضي والذي أظهر فقط 245 ألف وظيفة قد أضيفت إلى الاقتصاد مقابل 440 ألفًا متوقعة، تتجه الأنظار الآن إلى بيان السياسة النقدية للبنك المركزي الأوروبي والمؤتمر الصحفي يوم الخميس.</p><p>من المتوقع أن يقدم البنك المزيد من الحوافز لمساعدة الاقتصاد الفاشل، ولكن تم تسعير معظم هذا الآن بالفعل في العملة مع ارتفاع اليورو مقابل الدولار الأميركي في الأسابيع الأخيرة. من المؤكد أن احتمال وجود فاتورة تحفيز ضد فيروس كورونا في الولايات المتحدة والتقلبات التي يمكن أن تتطور في الدولار الأمريكي ستخلق بعض الألعاب النارية هذا الأسبوع.</p><p>كما أصدر بنك كندا تقريره الأخير عن معدل الفائدة يوم الأربعاء من هذا الأسبوع. سوف يتساءل التجار عما إذا كان سيكون هناك تحديث إيجابي بالنظر إلى تقرير التوظيف الصاعد المفاجئ يوم الجمعة الماضي والذي أظهر أن أكثر من 62000 وظيفة قد أضيفت إلى الاقتصاد مقابل 22000 متوقع.</p><h2>تقويم الفوركس الأسبوعي<br></h2><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Forex_Calendar_.png" alt="تقويم الفوركس الأسبوعي" rel="" style=""></p><h2>رادار المتداول - المؤتمر الصحفي للبنك المركزي الأوروبي</h2><p>يصدر البنك المركزي الأوروبي يوم الأربعاء قراره الأخير بشأن سعر الفائدة في بيان السياسة النقدية الساعة 12.45 مساءً بتوقيت جرينتش، والذي سيتبعه مؤتمر صحفي في الساعة 1.30 مساءً بتوقيت جرينتش. يمكن أن تكون هذه الإعلانات محركًا للسوق، لذا تأكد من الحفاظ على مبادئ إدارة المخاطر الصارمة.</p><p>في الاجتماع الأخير، التزم البنك المركزي الأوروبي بتقديم المزيد من الحوافز في هذا الاجتماع. نظرًا لأن المتداولين يتوقعون حدوث ذلك، فقد ارتفعت عملة اليورو إلى أعلى في جميع المجالات مع أكبر التحركات مقابل الدولار الأمريكي. المشكلة الآن هي أن البنك المركزي لا يحب ارتفاع اليورو لأنه يمكن أن يعوق النمو والتضخم.</p><p>مع ذلك، يحب المستثمرون قصة النمو في أوروبا مقارنة بالولايات المتحدة في الوقت الحالي مما قد يحافظ على دعم العملة. يوضح الرسم البياني الأسبوعي أدناه مدى ارتفاع سعر صرف اليورو مقابل الدولار الأميركي منذ أدنى مستوى له في مارس بعد عمليات البيع المكثفة لوباء فيروس كورونا.</p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/EURUSD,_Weekly_-1.png"></p><p>المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، EURUSD ، مخطط أسبوعي - نطاق البيانات: من 20 يناير 2013 إلى 4 ديسمبر 2020. تم إجراؤه في 4 ديسمبر 2020، الساعة 7:00 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p><p>بعد اختراق المقاومة عند 1.1610 (الخط الأزرق الأفقي)، ارتد السعر لاحقًا وارتد من نفس المستوى، محوّلًا خط المقاومة إلى خط دعم. منذ ذلك الحين، استمر السعر في الارتفاع ويظهر حاليًا مسارًا واضحًا نحو أعلى مستوى في عدة سنوات عند 1.2544.</p><p>مزيج من قوة اليورو والدولار الأمريكي الضعيف قد يكون مهيأ للاستمرار بعد تقرير التوظيف الأمريكي السيئ المفاجئ الأسبوع الماضي. حتى الآن، لم يؤثر الفشل في التوصل إلى اتفاق مع المملكة المتحدة بشأن صفقة تجارية على اليورو. ولكن، مع دخول المفاوضات إلى مراحلها النهائية، فقد يكون حدثًا مخاطرة لليورو ولكن ليس بقدر ما سيكون للجنيه البريطاني، مما قد يخلق بعض الفرص المثيرة للاهتمام في EURGBP.</p><p>إذا كنت تشعر بالإلهام والاستعداد للتداول مباشرة في السوق، يمكنك فتح حساب تداول حقيقي من خلال النقر على اللافتة أدناه والوصول إلى مجموعة رائعة من ميزات التداول لدعمك في رحلتك.</p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/signup" target="_blank"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/_-180.png" alt="تداول الفوركس" rel="" style=""></a></p><h2>تحديثات تداول الشركات ومؤشرات الأسهم</h2><p>استمرت مؤشرات سوق الأسهم العالمية في الارتفاع الأسبوع الماضي، حيث سجلت مؤشرات سوق الأسهم الأمريكية مستويات أسعار عالية جديدة على الإطلاق مرة أخرى. يعد هذا تباعدًا كبيرًا عن مؤشرات أسواق الأسهم الأوروبية التي كافحت لاكتساب أي زخم، على الأرجح بسبب ارتفاع اليورو.</p><p>ومع ذلك، سيهتم المتداولون بأسواق الأسهم العالمية مع دخولنا فترة صعود سانتا كلوز التقليدية.</p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/SP500,_Daily-9.png" alt="Admiral Markets MetaTrader 5، SP500" rel="" style=""></p><p>المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5، SP500، مخطط يومي - نطاق البيانات: من 20 مارس 2020 إلى 4 ديسمبر 2020، تم إجراؤه في 4 ديسمبر 2020 الساعة 8:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p><p>أداء الخمس سنوات الماضية لمؤشر S&amp;P 500 حوالي: 2019 = + 29.09٪ ، 2018 = -5.96٪ ، 2017 = + 19.08٪ ، 2016 = + 8.80٪، 2015 = -0.82٪ ، 2014 = + 12.32٪</p><p>سجل الرسم البياني اليومي لمؤشر سوق الأسهم S&amp;P 500 أعلاه مستوى سعر مرتفعًا جديدًا على الإطلاق ويستمر في الاتجاه الصعودي مع المتوسطات المتحركة الأسية لـ 50 فترة و 100 فترة و 200 فترة تتحرك جميعها صعودًا وتنفصل بعيدًا عن بعضهم البعض.</p><p>ومع ذلك، فإن مؤشر سوق الأسهم S&amp;P 500 لا يظهر الصورة الحقيقية داخل قطاعات سوق الأسهم. تحلق بعض الأسهم صعوديًا، بينما ينخفض البعض الآخر. يمكن أن يساعد تحديد القطاعات الفردية والشركات داخلها المتداولين على تحديد الفرص القائمة على الزخم الأعلى.</p><p>ترقب إعلانات الأرباح هذا الأسبوع:</p><ul><li>الاثنين 7 ديسمبر - Ted Baker</li><li>الثلاثاء 8 ديسمبر - Ashtead Group</li><li>الأربعاء 9 ديسمبر - Slack</li><li>الخميس 10 ديسمبر - Costco, Oracle, Adobe</li></ul><p>هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p><p>يمكنك الحصول على هذا المؤشر مجانًا تمامًا عن طريق ترقية منصة التداول MetaTrader 5 المقدمة من Admiral Markets UK Ltd إلى الإصدار الحصري من Admiral Markets!</p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/SE_MT5_-125.png"></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p><p><br></p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:58:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://admiralimages.s3.amazonaws.com/logos/AM_placeholder_940x492.png" length="35077" type="image/png"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/afaq-alsooq-alosboo3iya</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/afaq-alsooq-alosboo3iya</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>استمرت العملة الاحتياطية في الانخفاض</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>​في أسواق الصرف الأجنبي الأسبوع الماضي، استمر الدولار الأمريكي في التراجع وتراجع إلى أدنى مستوى له منذ سبتمبر 2020 ومايو 2018.</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/al-ta7leel-alasasi-november-30"><img data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Fundamental_Analysis-1440x810-Arabic-6.jpg"></a></p><p style="direction: rtl;">في أسواق الصرف الأجنبي الأسبوع الماضي، استمر الدولار الأمريكي في التراجع وتراجع إلى أدنى مستوى له منذ سبتمبر 2020 ومايو 2018. مع التفاؤل والرغبة العالية نسبيًا في المخاطرة السائدة في الأسواق المالية، يبيع المستثمرون الدولار الأمريكي ويبحثون عن أدوات أكثر خطورة وفرص ربح أعلى.</p><h2>دولار أمريكي</h2><p>كانت البيانات الاقتصادية الأمريكية إيجابية:</p><ul><li>انخفض مؤشر ثقة المستهلك بشكل طفيف إلى 96.1 نقطة ولم يلب توقعات السوق، لكنه ظل بشكل عام عند نفس المستوى الذي كان عليه في النصف الأخير من العام </li><li>بلغ مؤشر مديري المشتريات التصنيعي الأولي 56.7 نقطة واقترح معنويات النمو بين الشركات في هذا القطاع</li><li>أظهرت مؤشرات المعنويات الصناعية الإقليمية التي جمعتها فروع الاحتياطي الفيدرالي أيضًا نموًا في مناطق شيكاغو وكانساس سيتي وريتشموند</li><li>ظلت مبيعات المنازل الجديدة عند أعلى مستوى لها منذ عام 2006، حيث وصلت المبيعات السنوية إلى ما يصل إلى مليون منزل في أكتوبر</li><li>استمر عدد مطالبات البطالة الجديدة في الارتفاع بشكل طفيف من 0.74 إلى 0.78 مليون في الأسبوع.</li></ul><div style="direction: rtl;">يستمر فيروس كورونا في الانتشار بسرعة:</div><ul><li>استقر عدد الحالات الجديدة في الولايات المتحدة عند حوالي 170 ألفًا الأسبوع الماضي ، لكن القيود الاجتماعية المختلفة لا تزال تُفرض في كاليفورنيا</li><li>في الهند ، للأسبوع الرابع على التوالي ، استقر عدد الحالات عند 43 ألف حالة</li><li>تشهد البرازيل نموًا متواضعًا يصل إلى 37000 يوميًا</li><li>وفي روسيا يتسارع انتشار الفيروس بوتيرة سريعة وفي الأيام الأخيرة تم تسجيل حوالي 25 ألف حالة جديدة كل يوم</li><li>في غضون ذلك ، تظهر العديد من الدول الأوروبية بوادر تفاؤل ، حيث سجلت فرنسا وإسبانيا تراجعًا في أعداد الإصابات الجديدة.</li></ul><h2>اليورو</h2><div style="direction: rtl;">ارتفع زوج العملات الرئيسي EUR / USD بشكل مطرد خلال الأسبوع الماضي، حيث وصل إلى مستوى 1.195 نقطة، وهو أعلى مستوى منذ أوائل سبتمبر. إذا اخترق الزوج المستوى 1200، فسيكون اليورو هو الأقوى مقابل الدولار الأمريكي منذ مايو 2018.</div><div style="direction: rtl;">من بين البيانات الاقتصادية، استقرت النتائج الأولية لمؤشر مديري المشتريات التصنيعي عند 53.6 نقطة وبقيت في المنطقة الإيجابية، لكن مؤشر مديري المشتريات لقطاع الخدمات كان 41.3 نقطة فقط وأظهر معنويات سلبية، ويرجع ذلك أساسًا إلى تطبيق إجراءات الحجر الصحي في أوروبا.</div><div style="direction: rtl;">أنهى زوج يورو / دولار EUR / USD الأسبوع بارتفاع + 0.9٪.</div><h2>ين يابانى</h2><div style="direction: rtl;">بدأ أعلى زوج دولار أمريكي / ين ياباني في الارتفاع الأسبوع الماضي ، لكن المعنويات الإيجابية لم تدم وفقد الزوج معظم مكاسبه في الأيام المتبقية. لم يتم نشر أي أخبار اقتصادية.</div><div style="direction: rtl;">أنهى زوج الدولار الأمريكي مقابل الين الياباني (USD / JPY) الأسبوع بارتفاع بنسبة 0.2٪.</div><div style="direction: rtl;"><h2>جنيه إسترليني</h2><p>تقلبت قيمة الجنيه الإسترليني قليلاً مقابل الدولار الأمريكي. بعد الوصول تقريبًا إلى 1.340 في النصف الأول من الأسبوع ، وهو أعلى مستوى منذ أوائل سبتمبر ، انخفض الزوج لاحقًا.</p><p>وبلغ المؤشر الأولي لمؤشر مديري المشتريات التصنيعي 55.2 نقطة وفي قطاع الخدمات 45.8 نقطة. وقال وزير المالية في البلاد ، ريشي سوناك ، إنه من المرجح أن ينكمش الاقتصاد بنحو -11.3٪ هذا العام ، وهو أكبر انخفاض منذ 300 عام. من المتوقع أن يتحقق النشاط الاقتصادي قبل الأزمة بحلول نهاية عام 2022 فقط.</p><p>أنهى زوج الجنيه الإسترليني مقابل الدولار الأمريكي (GBP / USD) الأسبوع بنسبة 0.2٪.</p><h2>الأحداث الاقتصادية</h2><p>إليك كيف سيتغير الأسبوع:</p><p>سيتم إصدار مؤشرات مديري المشتريات بقطاع الخدمات والتصنيع في الصين ، بالإضافة إلى بيانات مبيعات المنازل المعلقة في الولايات المتحدة يوم الاثنين</p><p>ستتم مراقبة بيانات الصادرات الكورية الجنوبية في وقت مبكر من صباح يوم الثلاثاء ، تليها مؤشرات مديري المشتريات لأكبر الاقتصادات. سيتضمن هذا بيانات سوق العمل الألمانية والتضخم الأوروبي الأولي</p><p>تجذب مبيعات التجزئة في ألمانيا الانتباه يوم الأربعاء وفي أوروبا ككل يوم الخميس</p><p>من المتوقع ظهور نتائج سوق العمل الأمريكي وعدد الوظائف الجديدة ومعدل البطالة يوم الجمعة.</p><p>وفقًا لبيانات معنويات سوق Admiral Markets:</p><ul><li>12٪ من المستثمرين لديهم صفقات شراء في EUR / USD (بانخفاض -24 نقطة مئوية عن بيانات الأسبوع الماضي)</li><li>في الزوج الآسيوي الرئيسي USD / JPY ، 77٪ من المستثمرين لديهم صفقات شراء (بانخفاض 4 نقاط مئوية)</li><li>في زوج GBP / USD، يتوقع 38٪ من المشاركين ارتفاعًا (بزيادة 11 نقطة مئوية)</li></ul><p>يتم تفسير بيانات السوق هذه على أنها موانع ، لذلك من المتوقع أن يرتفع زوج EUR / USD و GBP / USD وأن ينخفض USD / JPY. يجب دمج تحليل بيانات تحديد الموقع مع التوقعات الأساسية والتحليل الفني.</p><p>المصادر: bloomberg.com و reuters.com و Admiral Markets MT4 Supreme Edition و Investing.com</p><p>إذا كنت تريد أن تبدأ، فلديك خياران: <a href="https://admiralmarkets.com/ar/start-trading/forex-demo" target="_blank">افتح حسابًا تجريبيًا مجانيًا</a> بأموال افتراضية أو افتح حساب تداول حقيقي بالنقر فوق الشعار التالي:</p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/signup"><img data-resize="auto" data-resize="auto" alt="تداول الفوركس" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/62820ad0fe6972dea2478370228ec6e3.png"></a></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p></div> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 06:16:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fc52dcf6d7701606757839.jpeg" length="147489" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/al-ta7leel-alasasi-november-30</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/al-ta7leel-alasasi-november-30</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>عاد الدولار الأمريكي إلى أدنى مستوياته</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>​عكست أسواق العملات الأسبوع الماضي الشعور الإيجابي العام بين المستثمرين ، مما دفع الدولار الأمريكي إلى أدنى مستوى له منذ سبتمبر 2020</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-asasi-lel-osboo3"><img data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Fundamental_Analysis-1440x810-Arabic-5.jpg" alt="عاد الدولار الأمريكي إلى أدنى مستوياته" rel="" style=""></a></p><p style="direction: rtl;">عكست أسواق العملات الأسبوع الماضي الشعور الإيجابي العام بين المستثمرين ، مما دفع الدولار الأمريكي إلى أدنى مستوى له منذ سبتمبر 2020. إذا كانت قيمة العملة الاحتياطية العالمية ستنخفض أكثر، فستصل إلى أدنى مستوى لها منذ مايو 2018.</p><p>كانت أخبار الانتخابات الرئاسية الأمريكية غير مواتية لدونالد ترامب، وقد رفض قضاة الولاية الدعاوى القضائية التي تشكك في صحة الانتخابات بناءً على نقص الأدلة. من المحتمل أن تكون الكلمة الأخيرة للمحكمة العليا.</p><h2>دولار أمريكي</h2><p>كانت البيانات الاقتصادية الأمريكية إيجابية:</p><ul><li>نمت مبيعات التجزئة في البلاد بنسبة 5.7٪ على أساس سنوي ، ولم تعكس ، حتى الآن ، تراجع الدعم الحكومي للسكان ، والذي استمر في الحفاظ على معنويات التسوق الإيجابية</li><li>أظهرت المبيعات في سوق العقارات الثانوية مزيدًا من النمو وبلغ 6.85 مليون سنويًا ، وهو أعلى مستوى منذ عام 2006</li><li>في غضون ذلك ، انخفض الإنتاج الصناعي في أكتوبر بنسبة -5.3٪ عما كان عليه قبل عام ، مما يشير إلى انخفاض النشاط الاقتصادي في القطاع</li><li>ارتفع عدد مطالبات البطالة الجديدة بشكل طفيف من 0.71 إلى 0.74 مليون في الأسبوع.</li></ul><p>ظل مستوى الإصابات بفيروس كورونا عند مستويات عالية:</p><ul><li>في الولايات المتحدة ، لوحظ مزيد من النمو ووصل عدد الإصابات في يوم واحد إلى ما يقرب من 200000</li><li>في الهند، استقر عدد الأمراض عند 45000 للأسبوع الثالث على التوالي</li><li>في البرازيل، زادت الحالات من 24000 إلى 36000 يوميًا</li><li>في فرنسا، استمر الاتجاه الإيجابي وانخفض عدد الحالات إلى 18000 حالة في اليوم.</li></ul><h2>اليورو</h2><p>نما زوج العملات الرئيسي EUR / USD بشكل طفيف، مما يعكس ارتفاع الطلب على الأدوات ذات المخاطر العالية. كانت هناك القليل جدًا من البيانات الاقتصادية الصادرة، وعلى الأخص التضخم السنوي الفعلي في أوروبا في أكتوبر، والذي بلغ -0.3٪. وعدت رئيسة البنك المركزي الأوروبي كريستين لاغارد، في مؤتمر صحفي، أنه في اجتماع ديسمبر، سيتخذ البنك المركزي إجراءات أكثر حسماً لمكافحة التباطؤ الاقتصادي الناجم عن فيروس كورونا.</p><p>أنهى زوج EUR / USD الأسبوع بنسبة 0.2٪.</p><h2>ين يابانى</h2><p>وانخفض الدولار / ين، وهو أهم زوج آسيوي، إلى ما دون 104.0 مرة أخرى. تضمنت البيانات الاقتصادية ما يلي:</p><ul><li>تغير اقتصاد الدولة في الربع الثالث الذي ارتفع بنسبة 5.0٪ مقارنة بالربع الثاني من عام 2020</li><li>انخفض الإنتاج الصناعي بنسبة -9.0٪ عما كان عليه قبل عام.</li><li>كان التغيير في الصادرات في أكتوبر أقل بنسبة 0.2٪ فقط عن العام الماضي</li><li>وبلغ معدل التضخم الفعلي في البلاد -0.4٪ في أكتوبر</li></ul><p>أنهى زوج USD / JPY الأسبوع بانخفاض بنسبة -0.8٪.</p><h2>جنيه استرليني</h2><p>ارتفع الجنيه البريطاني بشكل مطرد مقابل الدولار الأمريكي خلال الأسبوع الماضي، حيث وصل إلى قرابة 1330 نقطة. تضمنت المؤشرات الاقتصادية التضخم السنوي للبلاد، والذي بلغ 0.7٪ ، ومبيعات التجزئة التي نمت بنسبة 5.8٪ على أساس سنوي.</p><p>أنهى زوج الجنيه الإسترليني / الدولار الأمريكي الأسبوع على ارتفاع بنسبة 0.7٪.</p><h2>الأحداث الاقتصادية</h2><p>سيبدأ هذا الأسبوع بالنتائج الأولية لمؤشر PMI لقطاعي التصنيع والخدمات في أكبر الاقتصادات. بقية الأسبوع سوف تتكشف على النحو التالي:</p><ul><li>من المتوقع صدور بيانات مؤشر ثقة المستهلك الأمريكي يوم الثلاثاء</li><li>ستتم مراقبة أرقام الطلبات الصناعية الأمريكية ونتائج النمو الاقتصادي للربع الثالث في البلاد يوم الأربعاء</li><li>كما سيتم الإعلان عن محضر الاجتماع الأخير لمجلس الاحتياطي الفيدرالي الأمريكي يوم الأربعاء.</li><li>لا توجد بيانات مهمة مقررة ليومي الخميس والجمعة</li><li>ستغلق الأسواق الأمريكية يوم الخميس وتغلق في وقت سابق يوم الجمعة ، بسبب عيد الشكر.</li></ul><p>وفقًا لبيانات معنويات سوق Admiral Markets:</p><ul><li>36٪ من المستثمرين لديهم صفقات شراء في زوج يورو / دولار أمريكي (بزيادة 1 نقطة مئوية عن الأسبوع الماضي)</li><li>في الدولار / ين الزوج الآسيوي الرئيسي، 81٪ من المستثمرين لديهم مراكز شراء (زيادة 20 نقطة مئوية)</li><li>في زوج الجنيه الإسترليني / الدولار الأمريكي، يتوقع 27٪ من المشاركين ارتفاعًا (انخفض بنسبة -7 نقاط مئوية)</li></ul><p>يتم تفسير بيانات السوق هذه على أنها موانع، وبالتالي من المتوقع أن ترتفع أزواج EUR / USD و GBP / USD ومن المتوقع أن ينخفض USD/JPY. يجب دمج تحليل بيانات تحديد الموقع مع التوقعات الأساسية والتحليل الفني.</p><p>المصادر: bloomberg.com و reuters.com و Admiral Markets MT4 Supreme Edition و Investing.com</p><h2>اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2><p>توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" alt="mt5se" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/a4777e8fff6bd912654626db3e0149c6.png"></a></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 06:30:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fbbf5abb310f1606153643.jpeg" length="227045" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-asasi-lel-osboo3</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-asasi-lel-osboo3</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>بعد الانتخابات، انخفضت قيمة الدولار الأمريكي</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>في الأسبوع الماضي، تركز الاهتمام على الانتخابات الأمريكية، والتي استمرت طوال الأسبوع بسبب فرز الأصوات الواردة بالبريد - تعرف على أهم أحداث هذا الاسبوع هنا</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-asasi-osboo3i"><img data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Fundamental_Analysis-1440x810-Arabic-4.jpg"></a></p><p>في الأسبوع الماضي، تركز اهتمام الجميع على الانتخابات الرئاسية الأمريكية، والتي استمرت طوال الأسبوع بسبب فرز الأصوات الواردة بالبريد. وبدأت وسائل الإعلام رسميا الإعلان عن الفائز يوم السبت وهو الديموقراطي جو بايدن.</p><p>ومع ذلك، تحدث دونالد ترامب علنًا مرارًا وتكرارًا واتخذ بالفعل إجراءات قانونية لإعادة فرز الأصوات في بعض الولايات حيث كانت الهيمنة منخفضة للغاية. كيف سيؤثر ذلك على الوضع العام وما إذا كان سيمنع الموافقة على الرئيس الجديد لا يزال غير واضح.</p><p>جنبا إلى جنب مع الانتخابات الرئاسية الأمريكية، تم إجراء تصويت لتكوين الكونغرس في البلاد. في الوقت الحالي، لا يزال مصير هذه المؤسسة في مأزق، حيث لم يحصل أي مرشح على 50٪ من الأصوات في عدة ولايات، مما يؤدي إلى جولة ثانية، على الأرجح في أوائل العام المقبل.</p><p>فيما يتعلق بمجلس الشيوخ، من المعروف الآن أن الجمهوريين حصلوا على 48 مقعدًا وحصل الديمقراطيون على 46 مقعدًا. هناك إجمالي 100 مقعد. الأغلبية في مجلس الشيوخ هي متغير مهم في تمرير القوانين وتنفيذ أهداف البيت الأبيض، لذلك سيكون من المفيد للغاية أن يكون حزب الرئيس متسقًا مع الأغلبية في مجلس الشيوخ.</p><h2>USD</h2><p>كانت البيانات الاقتصادية الأمريكية إيجابية:<br></p><ul><li>بلغ مؤشر مديري المشتريات IMS للقطاع الصناعي 59.3 نقطة نموًا</li><li>تم خلق 638 ألف فرصة عمل جديدة في سوق العمل</li><li>انخفض معدل البطالة من 7.9٪ إلى 6.9٪</li><li>ظل عدد مطالبات البطالة الجديدة مستقرا عند 0.75 مليون أسبوعيا</li><li>لم يغير الاحتياطي الفيدرالي الأمريكي أسعار الفائدة ولم يغير نطاق برنامج التيسير الكمي.</li></ul><p>فيروس كورونا يسجل أرقامًا قياسية جديدة وينتشر بسرعة:</p><ul><li>في الولايات المتحدة، تم تسجيل عدد قياسي من الأمراض يزيد عن 100000 حالة يوميًا لعدة أيام متتالية</li><li>في الهند، استقر عدد الحالات عند 46000</li><li>في البرازيل، انخفض إلى متوسط 16000 في الأيام السبعة الماضية</li><li>كما يتم تسجيل أرقام قياسية جديدة في روسيا، مع أكثر من 20000 حالة</li><li>في القارة القديمة، على الرغم من كل القيود والقيود الجديدة، تم تسجيل مزيد من النمو السريع في جميع الاقتصادات الرئيسية.</li></ul><h2>EUR</h2><p>ارتفع زوج العملات الرئيسي، EURUSD ، إلى 1.187، ليعكس انخفاض قيمة الدولار وتنامي الرغبة في المخاطرة في الأسواق المالية. من بين البيانات الاقتصادية كان مؤشر مديري المشتريات الصناعي، الذي وقف عند 54.8 نقطة، بينما كان في ألمانيا أقوى عند 58.2 نقطة. ارتفعت مبيعات التجزئة في القارة العجوز بنسبة 2.2٪ على أساس سنوي وأظهرت انتعاشًا.</p><p>أنهى زوج EURUSD الأسبوع بارتفاع 2.0٪.</p><h2>JPY</h2><p>استمر زوج USDJPY، أفضل زوج آسيوي، في الانخفاض، ووصل إلى مستوى 103.4 بنهاية الأسبوع، وهو أدنى مستوى له منذ مارس. كان مؤشر مديري المشتريات الصناعي عند 48.7 وللخدمات 47.7 نقطة مع بقاء كلاهما في المنطقة السلبية. وفقًا لبيانات سبتمبر، كان إنفاق الأسر أقل بنسبة 10.2٪ عن العام الماضي وكان في المنطقة السلبية لمدة 12 شهرًا على التوالي.</p><p>أنهى زوج الدولار الأمريكي مقابل الين الياباني (USD / JPY) الأسبوع منخفضًا بنسبة -1.2٪.</p><h2>GBP</h2><p>وصل الجنيه البريطاني إلى 1.315 مقابل الدولار الأمريكي. كانت البيانات الاقتصادية كالتالي:</p><ul><li>كان مؤشر مديري المشتريات التصنيعي عند 53.7 نقطة والخدمات 51.4 في الإيجابية</li><li>كان هناك أيضًا اجتماع للبنك المركزي في البلاد، ظلت خلاله أسعار الفائدة دون تغيير وظلت منخفضة عند 0.1٪</li><li>تمت زيادة برنامج التحفيز الكمي إلى 875 مليار جنيه إسترليني</li></ul><p>أنهى الجنيه الإسترليني / الدولار الأمريكي الأسبوع بارتفاع 1.6٪.</p><h2>الأحداث الاقتصادية</h2><p>سيبدأ هذا الأسبوع ببيانات التجارة الدولية الألمانية. سيبدو باقي الأسبوع كما يلي:</p><ul><li>الثلاثاء: من المتوقع صدور نتائج سوق العمل في المملكة المتحدة ومؤشرات المؤشر الاقتصادي الألماني والأوروبي ZEW</li><li>الأربعاء والخميس: سيراقب المستثمرون التغيرات في الاقتصاد الإنجليزي وحجم الإنتاج الصناعي.</li><li>الخميس: من المتوقع أيضًا بيانات التضخم الأمريكية لشهر أكتوبر</li><li>الجمعة: تغيير مبدئي في اقتصاد القارة القديمة في الربع الثالث وأداء سوق العمل</li></ul><p>وفقًا لبيانات معنويات سوق Admiral Markets:</p><ul><li>٪18 من المستثمرين لديهم صفقات شراء في زوج EUR / USD (بانخفاض -54 نقطة مئوية مقارنة ببيانات الأسبوع الماضي)</li><li>في الزوج الآسيوي الرئيسي USD / JPY ، فإن 84% من المستثمرين لديهم صفقات شراء (بزيادة 25 نقطة مئوية)</li><li>في زوج GBP / USD، يتوقع 30٪ من المشاركين ارتفاعًا (بانخفاض 15 نقطة مئوية)</li></ul><p>يتم تفسير بيانات السوق هذه على أنها معاكسة، لذلك من المتوقع أن يرتفع زوج العملات EUR / USD و GBP / USD وأن ينخفض USD / JPY. يجب دمج تحليل بيانات تحديد الموقع مع التوقعات الأساسية والتحليل الفني.</p><p>المصادر: bloomberg.com و reuters.com و Admiral Markets MT4 Supreme Edition و Investing.com</p><h2>اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2><p>توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" alt="mt5se" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/b6eae38f905c12db23630386d47b448b.png"></a></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 10 Nov 2020 03:52:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fa95dc15186e1604935105.jpeg" length="192614" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-asasi-osboo3i</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/ta7leel-asasi-osboo3i</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>ارتفعت قيمة الدولار الأمريكي وسط القلق المتزايد في الأسواق</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>في الأسبوع الماضي، تميزت الأسواق المالية بتقلبات أعلى من المعتاد، والتي كانت في الغالب سلبية وقلقة المستثمرين بشأن الآفاق المستقبلية فكيف سيكون هذا الاسبوع</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/alta7leel-alasasi-2november"><img data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Fundamental_Analysis-1440x810-Arabic-3.jpg" alt="ارتفعت قيمة الدولار الأمريكي وسط القلق المتزايد في الأسواق" rel="" style=""></a></p><p>في الأسبوع الماضي، تميزت الأسواق المالية بتقلبات أعلى من المعتاد، والتي كانت في الغالب سلبية وقلقة المستثمرين بشأن الآفاق المستقبلية. دفع ذلك المشاركين في السوق إلى العودة إلى وضع الدولار الأمريكي، مما أدى إلى ارتفاع العملة الاحتياطية العالمية.</p><h2>دولار أمريكي</h2><p>كانت البيانات الاقتصادية الأمريكية جيدة وأظهرت انتعاشًا معتدلًا في النشاط. وكان المقياس الأكثر توقعًا هو التغيير في حجم الاقتصاد في الربع الثالث من عام 2020، والذي يُطلع المستثمرين على وتيرة التعافي. بلغ النمو 33.1٪ مقارنة بالربع الثاني من العام، والذي كان تاريخياً ضعيفاً، مما أدى إلى ربع ثالث جيد تاريخياً.</p><p>وشملت المقاييس الأخرى:</p><ul><li>كان مؤشر ثقة المستهلك 100.9 نقطة وتغير بشكل طفيف مقارنة ببيانات الشهر الماضي لكنه لم يصل إلى توقعات السوق عند 102 نقطة.</li><li>وبلغت المبيعات السنوية للمنازل الجديدة 0.96 مليون وظلت عند أعلى مستوى لها منذ عام 2007</li><li>انخفض عدد مطالبات البطالة الجديدة من 0.79 إلى 0.75 مليون في الأسبوع.</li></ul><p>يعتقد العديد من الاقتصاديين أن النشاط الإجمالي للبلاد لا يزال عند مستوى أقل مما كان عليه قبل الوباء.</p><p>لا يزال فيروس كورونا محور اهتمام وسائل الإعلام والمستثمرين. ينتشر الفيروس بسرعة في أجزاء كثيرة من العالم، مما يفرض قيودًا أكثر صرامة ستؤثر بلا شك على النشاط الاقتصادي:</p><ul><li>استمر عدد الحالات في الولايات المتحدة في التحرك بسرعة وسجل ارتفاعات جديدة، حيث وصل إلى ما يقرب من 100000 حالة يوميًا في نهاية الأسبوع. بناءً على متوسط 7 أيام، ارتفع من 68000 إلى 81000 يوميًا.</li><li>في الهند، استمر انتشار الفيروس في التباطؤ وانخفض المعدل الأسبوعي من 53000 إلى 46000</li><li>في البرازيل، لا يزال متوسط عدد الحالات الجديدة مستقرًا عند 23000 حالة يوميًا</li><li>تشهد روسيا مزيدًا من النمو في متوسطها الأسبوعي من 16000 إلى 17000 يوميًا، مع رقم قياسي يومي جديد يبلغ حوالي 18000 تم تسجيله في الأيام الأخيرة.</li><li>في أوروبا ، ينتشر الفيروس بسرعة كبيرة، وتتخذ الدول الكبرى تدريجياً إجراءات صارمة لتقليل العبء على الصحة. في فرنسا، يصل عدد الإصابات إلى 50 ألفًا يوميًا، وفي إسبانيا 25 ألفًا.</li></ul><h2>اليورو</h2><p>انخفض زوج العملات الرئيسي EUR / USD إلى مستوى 1.165، وهو أدنى مستوى منذ نهاية سبتمبر. إذا انخفض الزوج إلى ما دون مستوى 1.160، فستكون هذه هي أضعف قيمة له منذ يوليو.</p><p>تضمنت البيانات الاقتصادية:</p><ul><li>التضخم الأوروبي الأولي، الذي كان سلبيا عند -0.3٪</li><li>تراجع الاقتصاد -4.3٪ في الربع الثالث مقارنة بالعام الماضي لكنه تجاوز توقعات السوق عند -7.0٪.</li><li>بلغ مؤشر IFO لمناخ الأعمال الألماني 92.7 نقطة ولم يتغير إلا بشكل طفيف مقارنة بنتائج الأشهر الأخيرة.</li></ul><p>تضمنت البيانات الأخرى من أكبر اقتصاد في أوروبا أرقام سوق العمل التي تظهر أن عدد العاطلين عن العمل انخفض بمقدار 35 ألفًا وانخفض معدل البطالة إلى 6.2٪.</p><p>كان هناك أيضًا اجتماع للبنك المركزي الأوروبي، تقرر فيه عدم تغيير أسعار الفائدة التي ظلت سلبية عند -0.5٪، وعدم تغيير حجم برنامج التحفيز الكمي، الذي ظل عند 1.35 تريليون يورو.</p><p>بعد ذلك، ظهرت تقارير في الصحافة تفيد بأن أعضاء البنك سيقدمون المزيد من التغييرات في اجتماع ديسمبر، بما في ذلك زيادة محتملة في حجم برنامج الحوافز بمقدار 500 مليار يورو وتمديد 6 أشهر حتى نهاية عام 2021.</p><p>أنهى زوج EUR / USD الأسبوع منخفضًا بنسبة -1.8٪.</p><h2>ين يابانى</h2><p>انخفض أهم زوج آسيوي، USD/JPY، لكنه استعاد بعض خسائره في الأيام الأخيرة من الأسبوع.</p><p>كان هناك القليل من البيانات الاقتصادية. تابع المستثمرون اجتماع البنك المركزي في البلاد، والذي لم يغير فيه الأعضاء السياسة النقدية، لكنهم زادوا سوء التوقعات الاقتصادية لعام 2020 من -4.7٪ إلى -5.5٪. ومع ذلك، فقد قاموا بتحسين الانتعاش المتوقع في عام 2021 من 1.6٪ إلى 3.6٪.</p><p>أنهى زوج الدولار الأمريكي مقابل الين الياباني (USD / JPY) الأسبوع بانخفاض نسبته 0.1٪.</p><h2>الجنيه الاسترليني</h2><p>انخفض الجنيه الإسترليني مقابل الدولار الأمريكي ووصل إلى 1.295 نقطة. لا توجد بيانات اقتصادية ذات صلة بذلك.<br></p><p>أنهى الجنيه الاسترليني مقابل الدولار الأمريكي (GBP / USD) الأسبوع منخفضًا بنسبة -0.7٪.</p><h2>الأحداث الاقتصادية</h2><p>سيبدأ هذا الأسبوع ببيانات مؤشر مديري المشتريات التصنيعي. إليك ما يجب الانتباه إليه لبقية الأسبوع:</p><ul><li>الثلاثاء: سيكون هناك تصويت في الانتخابات الرئاسية الأمريكية</li><li>الأربعاء: لا توجد نتائج رئيسية مجدولة</li><li>الخميس: مبيعات التجزئة الأوروبية ونتائج اجتماع بنك إنجلترا</li><li>الجمعة: بيانات سوق العمل الأمريكية</li></ul><p>هذه هي الأحداث الرئيسية التي سينتبه المستثمرون إليها هذا الأسبوع.</p><p>لنلق نظرة على بيانات معنويات السوق. وفقًا لأسواق Admiral Markets:</p><ul><li>72٪ من المستثمرين لديهم صفقات شراء في EUR / USD (زيادة 53 نقطة مئوية عن بيانات الأسبوع الماضي)</li><li>في الزوج الآسيوي الرئيسي ، USD / JPY ، يمتلك 59٪ من المستثمرين صفقات شراء (بزيادة 4 نقاط مئوية)</li><li>في زوج GBP / USD ، يتوقع 45٪ من المشاركين ارتفاعًا (بزيادة 6 نقاط مئوية)</li></ul><p>يتم تفسير بيانات السوق هذه على أنها موانع، لذلك من المتوقع أن يرتفع زوج الجنيه الإسترليني مقابل الدولار الأمريكي (GBP / USD) وينخفض EUR / USD  و USD / JPY. يجب دمج تحليل بيانات تحديد الموقع مع التوقعات الأساسية والتحليل الفني.</p><p>المصادر: <em>bloomberg.com, reuters.com, Admiral Markets MT4 Supreme Edition, investing.com</em></p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" alt="mt5se" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/b6eae38f905c12db23630386d47b448b.png" style="" rel=""></a></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 04:02:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fa02307919cc1604330247.jpeg" length="55639" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/alta7leel-alasasi-2november</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/fundamental-analysis/alta7leel-alasasi-2november</guid>
            </item>
            </channel>
</rss>
