<rss version="2.0"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>التحليل الفني</title>
        <description>قد تظهر المخططات إتجاه السوق، ولكن تحليل المؤشرات والأنماط من قبل الخبراء يتنبئ بها. أنظر ماذا تقول الإحصاءات.</description>
        <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis</link>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2021 23:11:00 +1100</lastBuildDate>
                    <item>
                <title>هل سيؤدي القاع المزدوج للذهب إلى ارتفاع بنسبة 15٪؟</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>لم يتمكن المشترين كسر المستوى 1950.00 مما أدى إلى انخفاض أسعار الذهب إلى 1819.00. مشكلاً قاع مزدوج يدل على إشارة محتملة للانعكاس الصعودي بنسبة 15% ممكنة</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-althahab-20-jan-2021"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_28100217611611142996790.jpg" alt="هل سيؤدي القاع المزدوج للذهب إلى ارتفاع بنسبة 15٪؟" width="1440" height="810" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">تمتعت أسعار الذهب بارتفاع مثير للإعجاب بنسبة 40٪ خلال جائحة فيروس كورونا قبل أن تنخفض في الأشهر القليلة الماضية من عام 2020. بعد الارتفاع في أواخر ديسمبر، لم يتمكن المشترين كسر المستوى 1950.00 مما أدى إلى انخفاض أسعار الذهب إلى 1819.00.</p>
<p style="direction: rtl;">ومع ذلك، عند هذا المستوى، وضع سعر الذهب نمط قاع مزدوج والذي يُنظر إليه على أنه إشارة فنية صعودية. في 11 يناير و 18 يناير، حاول سعر الذهب اختراق مستوى السعر 1،819.00 لكنه فشل في الإغلاق تحته.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_46999253821611140975203.png" alt="الذهب، مخطط يومي" width="1437" height="698" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 Web، الذهب، مخطط يومي - نطاق البيانات: من 27 مايو 2020 إلى 20 يناير 2021 ، تم إجراؤه في 20 يناير 2021 الساعة 7:30 صباحًا بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">أداء الخمس سنوات الأخيرة: 2020 = + 25.13٪ ، 2019 = + 18.30٪ ، 2018 = -1.60٪ ، 2017 = + 13.17٪ ، 2016 = + 8.55٪ ، 2015 = -10.30٪.</p>
<p style="direction: rtl;">قد تكون هذه إشارة إلى أن البائعين يكافحون الآن لدفع السوق هبوطيًا، مما يتيح الفرصة للمشترين للتدخل.</p>
<p style="direction: rtl;">سيكون الإغلاق فوق قمة التأرجح الأخيرة عند 1864.00 علامة على استعداد المشترين للسيطرة على السوق حيث ستكون الأهداف الأولية هي المقاومة الأفقية السابقة حول المستوى 1950.00.</p>
<p style="direction: rtl;">الإغلاق أسفل نموذج القاع المزدوج عند حوالي 1803.00 من شأنه أن يبطل السيناريو الصعودي وقد يشجع البائعين على دفع السوق هبوطيًا، مع استهداف المتداولين لقاع التأرجح التالي حول مستوى السعر 1764.00.</p>
<p style="direction: rtl;">قد يعتمد الكثير من التدفقات على اتجاه الدولار الأمريكي. كانت العملة الأمريكية من أضعف العملات في الأشهر الأخيرة ولكنها بدأت في انعكاس محتمل. إذا سيطر المضاربون على ارتفاع الدولار الأمريكي، فقد يتسبب ذلك في مشاكل للذهب. ومع ذلك، مع وزيرة الخزانة الجديدة جانيت يلين وسياساتها الجديدة، يتوقع بعض المحللين المزيد من الانخفاض للدولار الأمريكي مما قد يساعد في رفع أسعار الذهب.</p>
<p style="direction: rtl;">تعرف على المزيد حول تداول السلع في مقالة "<a href="https://admiralmarkets.com/ar/education/articles/trading-instruments/tadawol-alsila3-commodities" target="_blank" rel="noopener">كيفية بدء تداول السلع</a>".</p>
<p style="direction: rtl;">هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p>
<p style="direction: rtl;">يمكنك الحصول على هذا المؤشر مجانًا تمامًا عن طريق ترقية منصة التداول MetaTrader 5 المقدمة من Admiral Markets UK Ltd إلى الإصدار الحصري من Admiral Markets! ستتلقى أيضًا مجموعة كاملة من أدوات التداول المتقدمة مثل مؤشرات الارتباط والمشاعر!</p>
<h2 style="direction: rtl;">اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2>
<p style="direction: rtl;">توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p style="direction: rtl;">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p style="direction: rtl;">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p style="direction: rtl;">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p style="direction: rtl;">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p style="direction: rtl;">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p style="direction: rtl;">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p style="direction: rtl;">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:42:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/60081bd565f331611144149.jpeg" length="59213" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-althahab-20-jan-2021</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-althahab-20-jan-2021</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>هبوط سهم كارفور بعد رفض الاندماج مع Couche-Tard</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>انخفضت أسهم كارفور بنحو 6٪، وشهدت ثلاثة أيام متتالية إغلاقًا في المنطقة الحمراء بعد أن أعلنت الحكومة الفرنسية رفضها اندماج محتمل مع المجموعة الكندية Couche</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/sahem-carfeure"><img data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_42419173911610994173781.jpg" alt="اسهم كارفور" width="1440" height="810" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">انخفضت أسهم كارفور بنحو 6٪، وشهدت ثلاثة أيام متتالية إغلاقًا في المنطقة الحمراء بعد أن أعلنت الحكومة الفرنسية رفضها اندماج محتمل مع المجموعة الكندية Couche-Tard، الأمر الذي دفع الأخيرة لسحب اهتمامها بالتفاوض على صفقة.</p>
<p style="direction: rtl;">أغلقت سلسلة متاجر السوبر ماركت الفرنسية 13.42٪ في بورصة باريس يوم الأربعاء 13، بعد إقرار محادثات أولية مع الشركة الكندية. وبفضل هذا الارتفاع، وصلت القيمة إلى أعلى مستوياتها منذ يوليو 2019، حيث تجاوزت 17 يورو للسهم. الآن، ومع ذلك، يتم تداوله مرة أخرى عند عتبة 15 يورو. إذا استمر في الانخفاض، فقد ينخفض إلى مستوى الدعم التالي، عند 14.8 يورو للسهم.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_31183850521610972938657.png" alt=" مخطط كارفور اليومي" width="1600" height="880" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5. مخطط كارفور اليومي. نطاق البيانات: من 23 نوفمبر 2018 إلى 18 يناير 2021. تم الإعداد في 18 يناير 2021 الساعة 12:30 مساءً. ضع في اعتبارك أن العوائد السابقة لا تضمن العوائد المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">لم يكن أداء كارفور جيدًا في سوق الأسهم في السنوات الأخيرة ، لذا أثار صعود يوم الأربعاء الماضي تفاؤلًا بين المستثمرين. لكن رفض الحكومة الفرنسية أدى إلى انتكاسة وموجة تصفية.</p>
<p style="direction: rtl;">كان أداء كارفور على مدى السنوات الخمس الماضية: 2020 ، -6.15٪ ؛ 2019 ، 0.27٪ ؛ 2018 ، -17.35٪ ؛ 2017 ، -21.19٪ ؛ 2016 ، -14.11٪. حتى الآن هذا الشهر ، تراكمت عليه زيادة بنسبة 11٪ في الوقت الحالي.</p>
<p style="direction: rtl;">اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</p>
<p style="direction: rtl;">توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين للعمل التجاري إصدار مخطط مطور من MetaTrader 5. معلومات مفيدة حول أسعار الجملة ، وربطها بمعلومات مفيدة. انقر على الجدول التالي لبدء التنزيل من MT5 Supreme Edition!</p>
<p style="direction: rtl;">mt5se</p>
<p style="direction: rtl;">إخلاء المسئولية: توفر المساحة الخاصة بالمعلومات الإضافية فيما يتعلق بـ التحليلات و الإحالة و التشخيصات و الحوارات أو المعلومات الخاصة بالحماية أو المشار إليها فيما يتعلق بالتحليل). قبل اتخاذ قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p style="direction: rtl;">1. لأغراض استثمارية.</p>
<p style="direction: rtl;">2. يتم اتخاذ قرار من قبل العميل بمفرده في حين أن Admiral Markets مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل ، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p style="direction: rtl;">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف")</p>
<p style="direction: rtl;">4. رعاية مصالح مصالح العملاء ، تسوية القضايا المرفوعة ، الإجراءات الداخلية ، البنود المرفوعة ، لمنع دفع المصالح.</p>
<p style="direction: rtl;">5. في حين يتم التأكد من صحة المعلومات الواردة في المعلومات الواردة في المعلومات الواردة في المعلومات الواردة في المعلومات ، بشكل دقيق و مفهومة ، و بشكل دقيق و كامل ، تضمن Admiral Markets دقة المعلومات الواردة في التحليل. تشير التوقعات إلى أن التوقعات تشير إلى وجود مؤشر موثوق به للنتائج.</p>
<p style="direction: rtl;">6. إعادة عرض النسخ الاحتياطية من الأوراق النقدية ، للخروج منها ، ونسخها ، وعرضها للبيع.</p>
<p style="direction: rtl;">7. تفسير أداء العروض الخاصة بالأداء. تنخفض قيمة البداية المالية.</p>
<p style="direction: rtl;">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها. قبل البدء في التداول.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 07:18:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/6005d2dba176e1610994395.jpeg" length="87564" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/sahem-carfeure</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/sahem-carfeure</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>تحليل الذهب: هل سيكمل الذهب انخفاضه بنسبة 10٪ تقريبًا هذا الشهر؟</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>بعد الاندفاع للأعلى في الأيام القليلة الأولى من العام، وجد الذهب مقاومة فنية عند مستوى 1950.00 الذي كان قريبًا من أعلى مستوى لشهر نوفمبر 2020 - أين التالي؟</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7eel-althahab-jan-2021"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_55774388321610536433656.jpg" alt="تحليل الذهب" width="1200" height="628" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">منذ ارتفاع الذهب المثير للإعجاب + 40٪ من أدنى مستوياته في مارس بعد جائحة فيروس كورونا، بلغ ذروته في أغسطس من العام الماضي قبل أن ينخفض ​​بنسبة 15٪ لبقية العام، كما يظهر الرسم البياني الأسبوعي أدناه. منذ ديسمبر، حاول المضاربون على ارتفاع الذهب دفع سعر الذهب الأصفر للأعلى تحسبًا للاندفاع الموسمي المعتاد في يناير.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_76842161921610525393164.png" alt="مخطط الذهب" width="512" height="246" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، Gold ، أسبوعي - نطاق البيانات: من 16 يوليو 2021 إلى 12 يناير 2021، تم إجراؤه في 12 يناير 2021 الساعة 7:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">أداء الخمس سنوات الأخيرة: 2020 = + 25.13٪ ، 2019 = + 18.30٪ ، 2018 = -1.60٪ ، 2017 = + 13.17٪ ، 2016 = + 8.55٪ ، 2015 = -10.30٪.</p>
<p style="direction: rtl;">ومع ذلك، بعد الاندفاع للأعلى في الأيام القليلة الأولى من العام، وجد الذهب مقاومة فنية عند مستوى السعر 1950.00 والذي كان قريبًا من أعلى مستوى لشهر نوفمبر 2020. في الرسم البياني اليومي أدناه، تسبب خط المقاومة الأفقي في خروج المشترين ودفع البائعين خطوة في، كما هو موضح في شمعة الابتلاع الهابطة في المربع الأصفر.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_34349613931610525403345.png" alt="مخطط الذهب" width="512" height="246" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، Gold ، يومي - نطاق البيانات: من 29 أبريل 2021 إلى 12 يناير 2021 ، تم إجراؤه في 12 يناير 2021 ، الساعة 7:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">بينما يشهد السوق حاليًا مستويات عالية من التقلب، يبدو أن البائعين هم من يتحكمون في الوقت الحالي. إذا أخذنا منظور الصورة الأكبر من الرسم البياني الأسبوعي، فمن المحتمل أن يتراجع الذهب إلى مستوى الدعم الرئيسي حول مستوى السعر 1765.</p>
<p style="direction: rtl;">خط الدعم الأفقي هذا، الموضح بالخط المنقط في الرسم البياني الأسبوعي أدناه، يتوافق أيضًا بشكل وثيق مع دعم خط الاتجاه التصاعدي الموضح بالخط الأسود السميك أدناه.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_87836067241610525426472.png" alt="تحليل الذهب" width="512" height="246" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، Gold ، أسبوعي - نطاق البيانات: من 16 يوليو 2021 إلى 12 يناير 2021، تم إجراؤه في 12 يناير 2021 الساعة 7:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">قد يمثل التراجع إلى مستويات الدعم هذه انخفاضًا بنسبة 10٪ تقريبًا منذ رفض أعلى مستوى في نوفمبر 2020 في وقت سابق من هذا العام. بينما يميل شهر يناير إلى أن يكون فترة صعودية موسمية للذهب والمعادن الأخرى، يفضل المستثمرون حاليًا عائدات سوق الأسهم مع تداول المؤشرات الأمريكية ومؤشر DAX 30 عند مستويات قياسية.</p>
<p style="direction: rtl;">بدأ الدولار الأمريكي أيضًا في ارتفاع محتمل لتغطية مراكز البيع بعد شهور من الانخفاض. قد يؤدي ذلك أيضًا إلى الضغط على الذهب نحو الاتجاه الهبوطي حيث يفضل التجار الدولار الأمريكي مرة أخرى. ومع ذلك، فإن المستويات واضحة بشأن المكان الذي يجب العمل منه مع الصبر والانضباط اللازمين للتنقل في مثل هذا التقلب.</p>
<h2 style="direction: rtl;">اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2>
<p style="direction: rtl;">توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p style="direction: rtl;">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p style="direction: rtl;">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p style="direction: rtl;">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p style="direction: rtl;">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p style="direction: rtl;">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p style="direction: rtl;">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p style="direction: rtl;">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 23:28:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ffed675799b11610536565.jpeg" length="44295" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7eel-althahab-jan-2021</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7eel-althahab-jan-2021</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>يتم تداول مؤشر الدولار بالقرب من الدعم المهم</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>يشير تحليل االيورو دولار حيث يقع مؤشر الدولار في منطقة قريبة من مستوى الدعم الحرج 90.00 إن تأكيد الاختراق الهبوطي قد يطيل أمد ضعف الدولار مقابل اليورو</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-aleuro-dollar-jan-2021"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Technical_Analysis-1440x810-Arabic-9.jpg" alt="السوق المالي" width="1440" height="810" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">كما أوضحنا في تقريرنا الأسبوعي، العام الماضي، أظهر الدولار الأمريكي ضعفًا مقابل العملات الرئيسية الأخرى، وحتى الآن هذا العام، استمر هذا الاتجاه. يقع مؤشر الدولار في منطقة قريبة من مستوى الدعم الحرج 90.00، لذا فإن تأكيد الاختراق الهبوطي قد يطيل أمد هذا الضعف.</p>
<p style="direction: rtl;">يمكن تفسير ضعف الدولار الأمريكي لعدة أسباب:</p>
<ul>
<li style="direction: rtl; text-align: right;">جائحة فيروس كورونا. تسببت هذه الأزمة العالمية في قيام الاحتياطي الفيدرالي بتعزيز سياسات التحفيز النقدي وضخ السيولة وسياسة أسعار الفائدة المنخفضة.</li>
<li style="direction: rtl; text-align: right;">ضعف في سوق العمل. تقرير الوظائف غير الزراعية الذي تم إصداره في ديسمبر وآخر الأسبوع الماضي كانا أسوأ بكثير مما كان متوقعًا.</li>
<li style="direction: rtl; text-align: right;">عدم الاستقرار السياسي والاجتماعي داخل الولايات المتحدة.</li>
</ul>
<p style="direction: rtl;">قد يكون ضعف الدولار أيضًا جزءًا من إستراتيجية لجعل الشركات الأمريكية أكثر جاذبية وتنافسية في سوق التصدير، وبالتالي تعزيز مؤشرات سوق الأسهم الرئيسية. هذه، بعد الانخفاضات الحادة في بداية الوباء، أنهت عام 2020 عند مستويات عالية تاريخيًا، لا سيما مؤشر ناسداك الذي شهد ارتفاعات كبيرة.</p>
<h2 style="direction: rtl;">تحليل اليورو دولار EURUSD</h2>
<p style="direction: rtl;">من الناحية الفنية، وعلى الرغم من بيانات التوظيف الضعيفة يوم الجمعة الماضي، فقد مر اليورو مقابل الدولار الأميركي الأسبوع الماضي بأسبوع من التثبيت، متراجعًا من أعلى مستوياته إلى مستوى تصحيح فيبوناتشي 23.6٪ من زخمه الصعودي الأخير. ومع ذلك، لا يزال الاتجاه الصعودي قويًا بعد الخروج من القناة الجانبية أخيرًا. ليس من المستبعد أن يقوم اليورو مقابل الدولار الأميركي بتصحيح في الأيام المقبلة، ولكن بشرط ألا يخترق ما دون مستوى المقاومة السابق (الأخضر)، فإن المعنويات ستظل صاعدة ويمكن أن تصل إلى مستويات قريبة من 1.25.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_32940580341610365677443.png" alt="تحليل اليورو دولار" width="1600" height="813" /></p>
<p style="direction: rtl;">الصورة المصورة: تحليل اليورو دولار - Admiral Markets MetaTrader 5 - مخطط EURUSD اليومي. النطاق الزمني: 8 أكتوبر 2019 - 11 يناير 2021. تاريخ الالتقاط: 11 يناير 2021. الأداء السابق ليس بالضرورة مؤشرًا على الأداء المستقبلي.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">تحليل اليورو دولار في السنوات الخمس الماضية:</p>
<p style="direction: rtl;">2020 = + 8.93٪</p>
<p style="direction: rtl;">2019 = -2.21٪</p>
<p style="direction: rtl;">2018 = -4.47٪</p>
<p style="direction: rtl;">2017 = + 14.09٪</p>
<p style="direction: rtl;">2016 = -3.21٪</p>
<h2 style="direction: rtl;">تحليل الباوند GBPUSD</h2>
<p style="direction: rtl;">في حالة الجنيه الاسترليني مقابل الدولار الأميركي، يمكننا أن نلاحظ أن هذا الزوج كان يتبع اتجاهًا صعوديًا واضحًا للغاية منذ أن وصل إلى قاع عند 1.14100 في 20 مارس 2020 ومنذ ذلك الحين ارتفع فوق المستوى 1.37.</p>
<p style="direction: rtl;">حاليًا ، كما هو الحال مع تحليل اليورو دولار، يصحح الزوج نفسه من أعلى مستوياته الأسبوع الماضي باختبار أعلى مستوى في ديسمبر 2019 مرة أخرى. من المهم معرفة ما إذا كان الجنيه الاسترليني مقابل الدولار الأميركي قادرًا على الحفاظ على مستوى الدعم هذا، بما يتماشى مع المتوسط الأسود لـ 18 جلسة، أو ما إذا كان سيزيد هذا التصحيح إلى خط الاتجاه الخاص به للبحث عن زخم جديد، كما في الحالات السابقة.</p>
<p style="direction: rtl;">في حالة كسر خط الاتجاه إلى أسفل، يمكن أن يبحث السعر عن متوسط 200 جلسة باللون الأحمر، وهو قريب من المستوى 1.30. سيكون آخر مستوى دعم هو الخط الأحمر.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_60640115931610365669917.png" alt="تحليل الباوند" width="1600" height="816" /></p>
<p style="direction: rtl;">الصورة المصورة: Admiral Markets MetaTrader 5 - الرسم البياني اليومي لزوج GBPUSD. النطاق الزمني: 11 سبتمبر 2019 - 11 يناير 2021. تاريخ الالتقاط: 11 يناير 2021. الأداء السابق ليس بالضرورة مؤشرًا على الأداء المستقبلي.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">تحليل الجنيه الاسترليني مقابل الدولار السنوات الخمس الماضية:</p>
<p style="direction: rtl;">2020 = + 3.10٪</p>
<p style="direction: rtl;">2019 = + 3.95٪</p>
<p style="direction: rtl;">2018 = -5.54٪</p>
<p style="direction: rtl;">2017 = + 9.43٪</p>
<p style="direction: rtl;">2016 = -16.26٪</p>
<h2 style="direction: rtl;">تحليل الين دولار USDJPY</h2>
<p style="direction: rtl;">أخيرًا، في زوج الدولار الأمريكي مقابل الين الياباني، يمكننا أن نرى كيف تصرف الين الياباني مرة أخرى كأصل رئيسي منذ بداية الأزمة. ويدعم هذا حقيقة أنه في أوقات الأزمات، يميل المستثمرون اليابانيون إلى التخلص من مراكزهم الخارجية والبحث عن ملاذ بعملتهم الخاصة.</p>
<p style="direction: rtl;">وقد أدى هذا السلوك إلى اختراق السعر لمستوى الدعم 104.00 ين لكل دولار. سيكون من المهم معرفة ما إذا كان قادرًا على استعادة مستوى الدعم هذا أو إذا استمر في الانخفاض. قد يؤدي فقدان النطاق السفلي للقناة العريضة إلى دفع زوج العملات USDJPY للبحث عن مستويات قريبة من 100 ين أو أقل منها لكل دولار.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_8766019021610365662895.png" alt="تحليل الين دولار" width="1600" height="813" /></p>
<p style="direction: rtl;">الصورة المصورة: Admiral Markets MetaTrader 5 - مخطط USDJPY الأسبوعي. النطاق الزمني: 31 أغسطس 2014 - 11 يناير 2021. تاريخ الالتقاط: 11 يناير 2021. الأداء السابق ليس بالضرورة مؤشرًا على الأداء المستقبلي.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">تطور السنوات الخمس الماضية:</p>
<p style="direction: rtl;">2020 = -4.95٪</p>
<p style="direction: rtl;">2019 = -0.88٪</p>
<p style="direction: rtl;">2018 = -2.76٪</p>
<p style="direction: rtl;">2017 = -3.59٪</p>
<p style="direction: rtl;">2016 = -2.85٪</p>
<div class="post">
<h2 style="direction: rtl;">اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2>
<p style="direction: rtl;">توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p style="direction: rtl;">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p style="direction: rtl;">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p style="direction: rtl;">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p style="direction: rtl;">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p style="direction: rtl;">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p style="direction: rtl;">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p style="direction: rtl;">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p>
</div> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 07:25:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ffca07d137681610391677.jpeg" length="87907" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-aleuro-dollar-jan-2021</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-aleuro-dollar-jan-2021</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>هل يمكن أن تزيد Alphabet Inc بنسبة 11٪ من الدعم الرئيسي؟</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>تعرض Alphabet Inc، المالكة لشركة Google، بعض المستويات الفنية المثيرة للاهتمام لسعر سهمها. خلال الأسابيع القليلة الماضية لاختراق مستويين رئيسيين من الدعم</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/alphabet-tasta3ed-ladaf3a-jadida-lela3la"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_64001859011610114030907.jpg" alt="google about to push higher" width="1440" height="810" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">تعرضت أسهم التكنولوجيا للضرب في الأسابيع الأخيرة حيث فضل المستثمرون الأسهم ذات القيمة بدلاً من الأسهم النامية. ومع ذلك، فإن تناوب القطاع الذي حدث يشهد الآن علامات على حدوث تحول مع قيود الإغلاق الجديدة والمخاوف بشأن طرح اللقاحات التي تجبر المستثمرين على العودة إلى التكنولوجيا</p>
<p style="direction: rtl;">تعرض Alphabet Inc، المالكة لشركة Google، بعض المستويات الفنية المثيرة للاهتمام لسعر سهمها. خلال الأسابيع القليلة الماضية، كافح سعر سهم الشركة لاختراق مستويين رئيسيين من الدعم، كما هو موضح في الرسم البياني اليومي أدناه:</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_3765722021610101061042.png" alt="مخطط جووجل" width="1600" height="767" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، #GOOG ، يوميًا - نطاق البيانات: من 9 أبريل 2020 إلى 8 يناير 2021 ، تم إجراؤه في 8 يناير 2021 الساعة 8:30 صباحًا بتوقيت جرينتش يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية. أداء السنوات الخمس الأخيرة: 2020 = + 7.89٪ ، 2019 = -5.27٪ ، 2018 = -2.11٪ ، 2017 = + 1.48٪،</p>
<p style="direction: rtl;">2016 = -3.97٪، 2015 = + 6.28٪.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">يظهر مستوى الدعم الأول بالخط الأفقي الأسود. نتج هذا عن ارتفاع التأرجح عند 1717.99 خلال أغسطس 2020 مما تسبب في عمليات بيع مؤقتة. عندما عاد السعر للأعلى واخترق من خلاله، أصبح مستوى السعر مستوى دعم مع أكثر من أربع ارتدادات في الاتجاه الصعودي منذ ذلك الحين.</p>
<p style="direction: rtl;">مستوى الدعم الثاني هو المتوسط ​​المتحرك الأسي لمدة 50 فترة (الخط الأحمر). تُستخدم المتوسطات المتحركة على نطاق واسع في الأسواق ذات الاتجاه، وهي تؤكد حاليًا أن الاتجاه صعودي مع ارتفاع كل من 50 فترة و 100 فترة (الخط الأخضر) و 200 فترة (الخط الأزرق).</p>
<p style="direction: rtl;">ارتد السعر هذا الأسبوع من كلا مستويي الدعم هذين لتحرك صعودي محتمل. سيبحث المتداولون الآن عن إشارات إضافية حول ما إذا كان السوق سيستمر في دفعه للأعلى، مثل النظر لإطار زمني أقل والبحث عن أي تشكيلات محفزة للصعود.</p>
<p style="direction: rtl;">إذا تمكن السعر من الاستمرار، فقد يتطلع المتداولون إلى مستوى السعر 1،1888.00 ، وهو امتداد فيبوناتشي 1.272 من أعلى تأرجح في 3 ديسمبر 2020 إلى قاع التأرجح في 21 ديسمبر، وهو ما يمثل ارتفاعًا بنسبة 11٪ تقريبًا من أدنى مستوياته في ديسمبر.</p>
<p style="direction: rtl;">وفقًا لـ BarChart، كان هناك تحول كبير في تقييمات المحللين الصعودية لسهم Alphabet، كما هو موضح أدناه:</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_56453331831610101070722.png" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: BarChart ، 8 يناير 2021</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p>
<p style="direction: rtl;">يمكنك الحصول على هذا المؤشر مجانًا تمامًا عن طريق ترقية منصة التداول MetaTrader 5 المقدمة من Admiral Markets UK Ltd إلى الإصدار الحصري من Admiral Markets! ستتلقى أيضًا مجموعة كاملة من أدوات التداول المتقدمة مثل مؤشرات الارتباط والمشاعر!</p>
<p style="direction: rtl;">ابدأ التنزيل المجاني الخاص بك عن طريق النقر فوق الشعار أدناه:</p>
<h2 style="direction: rtl;">اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2>
<p style="direction: rtl;">توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p style="direction: rtl;">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p style="direction: rtl;">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p style="direction: rtl;">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p style="direction: rtl;">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p style="direction: rtl;">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p style="direction: rtl;">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p style="direction: rtl;">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 02:51:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ff8747f52ff51610118271.jpeg" length="85115" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/alphabet-tasta3ed-ladaf3a-jadida-lela3la</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/alphabet-tasta3ed-ladaf3a-jadida-lela3la</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>انتهى عام 2020 مع وول ستريت عند أعلى مستوياتها على الإطلاق.</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>سيُذكر عام 2020 باعتباره عام الحجر الصحي وعدم اليقين بسبب الأزمة العالمية الناجمة عن جائحة فيروس كورونا الذي بدأ في فبراير.</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/alsooq-alamriki-3nd-a3la-mustawayeteh"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_94125817511609780792294.jpg" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">سيُذكر عام 2020 باعتباره عام الحجر الصحي وعدم اليقين بسبب الأزمة العالمية الناجمة عن جائحة فيروس كورونا الذي بدأ في فبراير.</p>
<p style="direction: rtl;">تسبب الخوف وعدم اليقين من هذا الوضع في حدوث انخفاضات حادة في أسواق الأسهم والنفط بسبب الإغلاق الذي حدث عمليًا في جميع دول العالم ، مما أدى إلى انخفاضات قوية في الناتج المحلي الإجمالي إلى جانب تدمير قوي للوظائف في جميع أنحاء العالم ، على الرغم من أن الوضع كان يتحسن بفضل برامج التحفيز المختلفة التي تنفذها مختلف الدول والمنظمات الدولية لمحاولة التخفيف من هذه الأزمة.</p>
<p style="direction: rtl;">جاء الأمل خلال شهر نوفمبر، بعد الإعلان عن النتائج الإيجابية للقاحات قيد التطوير، إلى جانب بدء عملية التطعيم خلال شهر ديسمبر بموافقة إدارة الغذاء والدواء، والاتحاد الأوروبي، والمملكة المتحدة.</p>
<p style="direction: rtl;">على الرغم من ذلك، فإن الأداء الإيجابي لمؤشرات أسواق الأسهم الرئيسية في عام 2020 ، والتي وصل بعضها إلى مستويات قياسية ، هو مؤشر آخر على الفصل بين الاقتصاد الحقيقي والأسواق المالية. إذا قمنا بتحليل الوضع بعمق، يمكننا أن نرى أن الاقتصادات قد تأثرت بشدة بالمساعدات الحكومية وأسعار الفائدة المنخفضة وسياسات ضخ السيولة من خلال شراء الديون من قبل البنوك المركزية. لذلك يمكننا أن نلاحظ زيادة كبيرة في مستوى الدين الوطني في مختلف البلدان، مما يجعل مستويات الديون تبدو صعبة للغاية.</p>
<p style="direction: rtl;">من ناحية أخرى ، تركنا عام 2020 أيضًا اتفاقًا بين الاتحاد الأوروبي والمملكة المتحدة بشأن التجارة المستقبلية، مما يعني أنه يمكننا أخيرًا وضع حد لهذه المشكلة التي بدت وكأنها قصة لا تنتهي أبدًا منذ استفتاء المملكة المتحدة في عام 2016.</p>
<p style="direction: rtl;">إذا ركزنا على المؤشرات الأمريكية، فيمكننا أن نرى أنه في العام الماضي ، أنهى SP500 و NQ100 و DJI30 العام بأعلى مستويات قياسية ، مع زيادات سنوية قدرها 15.5٪ و 43.4٪ و 6.6٪ على التوالي.</p>
<p style="direction: rtl;">بلا شك ، كان البطل العظيم بورصة ناسداك ، وذلك بفضل الأداء القوي لأسهم التكنولوجيا ، مثل Apple و Amazon و Tesla. في نهاية مارس ، بعد الانخفاضات الحادة في بداية الوباء ، وصل إلى أدنى مستوياته السنوية عند حوالي 6640 نقطة. من هذا القاع ، كان هناك ارتفاع صعودي لا يُصدق أدى ليس فقط إلى تسجيل أعلى مستوى تاريخي ، ولكن أيضًا الاقتراب من الوصول إلى 13000 نقطة.</p>
<p style="direction: rtl;">على الرغم من مستويات التشبع في الشراء التي يمكن أن نراها في مؤشر ستوكاستيك ، يبدو الاتجاه الصعودي سليمًا ، مع متوسطاته المتحركة الثلاثة صعودًا والسعر مدعومًا بشكل متكرر بمتوسط ​​18 جلسة باللون الأسود. طالما أن السعر لا يفقد مستوى المقاومة السابق ، والذي يعمل الآن كمستوى دعم رئيسي (الخط الأحمر أدناه) ، فإننا لا نتوقع مزيدًا من التصحيح.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_45360059721609759108831.png" alt="السوق الامريكي" width="1600" height="816" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: الرسم البياني اليومي لمنصة Admiral Markets MetaTrader 5 Supreme Edition NQ100 (من 4 أكتوبر 2019 إلى 4 يناير 2021). مأخوذة في 4 يناير 2021. ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية أو الأداء المستقبلي.</p>
<p style="direction: rtl;">&nbsp;</p>
<p style="direction: rtl;">في عام 2016 ، ارتفع مؤشر NQ100 بنسبة 5.89٪ ، وفي عام 2017 بنسبة 31.52٪ ، وفي عام 2018 بنسبة 1.04٪ ، وفي عام 2019 بنسبة 37.96٪ ، وفي عام 2020 بنسبة 43.4٪.</p>
<p style="direction: rtl;">إذا حولنا التركيز إلى أوروبا ، يمكننا أن نرى كيف ارتفع مؤشر DAX30 بنحو 3.6٪ العام الماضي ، مما أدى بالمؤشر الألماني إلى مستويات قياسية. خسرت المؤشرات الأخرى ، مثل Euro Stoxx و CAC40 و IBEX35 و FTSE100 ، حوالي 5.1٪ و 7.1٪ و 15.5٪ و 14.3٪ على التوالي ، على الرغم من أنها شهدت أيضًا ارتفاعات قوية في أعقاب الخسائر في بداية الوباء.</p>
<p style="direction: rtl;">إذا نظرنا إلى الرسم البياني اليومي أدناه ، يمكننا أن نرى أن الاتجاه الصعودي قد اتخذ دفعة جديدة بعد الاختراق النهائي لمستوى المقاومة السابق (الأخضر) من الحركة الجانبية القوية التي اتخذها خلال النصف الثاني من العام. أدى كسر هذه المقاومة إلى تجاوزها أعلى مستوياتها التاريخية السابقة.</p>
<p style="direction: rtl;"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_70427588631609759115065.png" alt="مؤشر الامريكي" width="1600" height="818" /></p>
<p style="direction: rtl;">المصدر: الرسم البياني اليومي DAX30 من منصة Admiral Markets MetaTrader 5 Supreme Edition (من 22 أغسطس 2019 إلى 4 يناير 2021). مأخوذة في 4 يناير 2021. ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية أو الأداء المستقبلي.</p>
<p style="direction: rtl;">في عام 2016 ارتفع بنسبة 6.87٪ ، وفي عام 2017 بنسبة 12.51٪ ، وفي عام 2018 فقد 18.26٪ في عام 2019 ، ارتفع بنسبة 25.48٪ وفي عام 2020 ارتفع بنسبة 3.6٪.</p>
<h2 style="direction: rtl;">اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2>
<p style="direction: rtl;">توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p>
<p style="direction: rtl;"><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" class="img-responsive trackbanners" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" alt="mt5se" data-resize="auto" data-="" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png" data-loaded="true" /></a></p>
<p style="direction: rtl;">إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p>
<p style="direction: rtl;">1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p>
<p style="direction: rtl;">2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p>
<p style="direction: rtl;">3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p>
<p style="direction: rtl;">4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p>
<p style="direction: rtl;">5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p>
<p style="direction: rtl;">6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p>
<p style="direction: rtl;">7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p>
<p style="direction: rtl;">المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 06:13:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ff35176d1e0f1609781622.jpeg" length="58414" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/alsooq-alamriki-3nd-a3la-mustawayeteh</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/alsooq-alamriki-3nd-a3la-mustawayeteh</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>هل يمكن أن ترتفع شركة آبل بنسبة 10٪ عند الخروج من المقاومة؟</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>تستعد شركة Apple لفترة مثيرة للاهتمام حيث إنها قريبة من منطقة الاختراق المحتملة، بعد تشكيل نموذج مخطط المثلث الصاعد، كما هو موضح في المقالة</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-ashom-apple"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Friday_Technical_Analysis-1440x810-Arabic.jpg" alt="هل يمكن أن ترتفع شركة آبل بنسبة 10٪ عند الخروج من المقاومة؟" rel="" style=""></a></p><p style="direction: rtl;">تلقت أسهم التكنولوجيا ضربة هائلة هذا الأسبوع بعد أن رفعت الولايات المتحدة دعوى قضائية ضد شركة فيسبوك بسبب إساءة استخدام القوة الاحتكارية وإعلان المفوضية الأوروبية لشركات التكنولوجيا الدقيقة حتى 6٪ من حجم المبيعات العالمي عن إساءة استخدام هيمنة الشركة على السوق.</p><p style="direction: rtl;">في حين أن أسهم مجموعة FAMG و هي (Facebook و Apple و Amazon و Netflix و Google) قد تعرضت لضربة كبيرة، إلا أنها لا تزال أكثر الشركات إثارة للاهتمام بالنسبة للمستثمرين. يمكن شراء أي ضعف يمكن أن يحصل، مما يساعد أسعار الأسهم هذه على الارتفاع.</p><p style="direction: rtl;">تستعد شركة Apple لفترة مثيرة للاهتمام حيث إنها قريبة من منطقة الاختراق المحتملة، بعد تشكيل نموذج مخطط المثلث الصاعد، كما هو موضح أدناه بالخطوط الزرقاء.</p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/AAPL,_Daily-1.png"><br></p><p>المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، AAPL ، يوميًا - نطاق البيانات: من 30 يوليو 2020 إلى 10 ديسمبر 2020، تم إجراؤه في 10 ديسمبر 2020، الساعة 5:30 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p><p>أداء الخمس سنوات الأخيرة: 2019 = + 86.61٪ ، 2018 = -6.79٪ ، 2017 = + 46.11٪ ، 2016 = + 10.03٪ ، 2015 = -4.64٪.</p><p>يتكون تشكيل المثلث الصاعد من مستوى مقاومة أفقي عند 125.28، مع مستوى دعم لخط الترند الصاعد كلاهما موضح عبر الخطوط الزرقاء أعلاه. النموذج عبارة عن تشكيل صعودي حيث يستخدم المتداولون عادةً الارتداد إلى استراتيجيات التداول المتوسطة للتداول داخل نمط المثلث، أو انتظار الاختراق في اتجاه صعودي.</p><p>مع الطلب على منتجات Apple خلال موسم العطلات، قد يكون لدى المستثمرين سبب للارتياح بشأن الشركة. الاختراق فوق خط المقاومة الفني الأفقي عند 125.28 يمكن أن يساعد السعر على التحرك نحو أعلى مستوى له على الإطلاق عند حوالي 136 في سبتمبر. يمثل هذا ما يقرب من 10٪ ارتفاع.</p><p><br></p><p>وفقًا لـ BarChart، كان هناك تحول كبير في تقييمات المحللين الصعودية لسهم Apple ، كما هو موضح أدناه:</p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/analyst_ratings_for_Apple_stock.png" alt="شراء اسهم ابل" rel="" style=""></p><p>المصدر: <a rel="nofollow" href="https://www.barchart.com/stocks/quotes/AAPL/analyst-ratings" target="_blank">BarChart</a> <br></p><p>هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p><p>يمكنك الحصول على هذا المؤشر مجانًا تمامًا عن طريق ترقية منصة التداول MetaTrader 5 المقدمة من Admiral Markets PTY Ltd إلى الإصدار الحصري من Admiral Markets! ستتلقى أيضًا مجموعة كاملة من أدوات التداول المتقدمة مثل مؤشرات الارتباط و ميول السوق!</p><p>انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" alt="mt5se" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png"></a></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 23:19:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fd34cfceb0361607683324.jpeg" length="49547" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-ashom-apple</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-ashom-apple</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>الذهب يستعيد مركزه بينما يواجه برنت المقاومة</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>أدى الارتفاع في أسواق الأسهم إلى تخلي بعض المستثمرين عن أصول الملاذ الآمن الخاصة بهم وإلقاء كل شيء وراءهم على أمل أن تكون هذه اللقاحات هي الحل الحقيقي</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><br></p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-fanni-09-december"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/wednesday_Technical_Analysis-1440x810-Arabic-8.jpg"></a></p><p>جلب شهر نوفمبر معه إعلانات من كل من شركتي Pfizer و Moderna بشأن فعالية لقاحات فيروس كورونا. جلبت هذه الأمور الراحة للأسواق المالية، مما أدى إلى ارتفاعات قوية في الأسهم وجعل شهر نوفمبر أحد أفضل الشهور، إن لم يكن الأفضل، في تاريخ سوق الأسهم.</p><p>أدى الارتفاع في أسواق الأسهم إلى تخلي بعض المستثمرين عن أصول الملاذ الآمن الخاصة بهم وإلقاء كل شيء وراءهم على أمل أن تكون هذه اللقاحات هي الحل الحقيقي لهذه الأزمة العالمية. نتج عن ذلك شهر سلبي للذهب حيث أغلق في نوفمبر بخسارة إجمالية قدرها 5.41٪ ، مما أدى إلى زيادة الاتجاه الهبوطي الذي بدأ بعد أن وصل الذهب إلى أعلى سعر له وهو 2,075 دولارًا أمريكيًا للأونصة في 7 أغسطس 2020.</p><p>من الناحية الاقتصادية ، يجب التأكيد على أن اللقاح وحده لا يكفي للعودة إلى الحالة الطبيعية على المدى القصير. على الرغم من أن دولًا مثل المملكة المتحدة قد بدأت في تلقيح سكانها، فإن هذه العملية لن تحدث بين عشية وضحاها، وقد يستغرق الأمر شهورًا قبل أن نرى العواقب ونبدأ في العودة إلى الحياة الطبيعية.</p><p>من الناحية الفنية، حتى الآن هذا الشهر، شهد الذهب ارتفاعًا بنحو 4.6٪، مستردًا مستوى الدعم الهام السابق عند 1.850 دولارًا أمريكيًا بعد الارتداد عن مستوى 50٪ فيبوناتشي والنطاق السفلي للقناة الهابطة التي بدأت بعد الوصول إلى قممها و وبذلك، أبقيت على المتوسط المتحرك 200 فترة باللون الأحمر.</p><p>يعد الثبات على هذا المستوى مهمًا جدًا للذهب ليكون لديه إمكانية مهاجمة المنطقة المرتفعة من هذه القناة الهابطة، والتي تعمل كمستوى مقاومة رئيسي، ولكن لا يمكن توقع وصول الذهب إلى قممه الجديدة حتى يكسر مستوى المقاومة الحالي.</p><p>ومع ذلك ، إذا كان غير قادر على الحفاظ على مستوى الدعم هذا ، فقد يواجه الذهب مرة أخرى المتوسط المتحرك لفترة 200 والمنطقة السفلية من القناة الهابطة. قد يؤدي فقدان هذه المستويات إلى أن يبحث الذهب عن مستوى الدعم التالي في النطاق الأحمر السفلي.</p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Gold_Daily_Chart-2.png" alt="مخطط الذهب" rel="" style=""></p><p>المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 - مخطط الذهب اليومي. النطاق الزمني: 15 أغسطس 2019 إلى 9 ديسمبر 2020. تاريخ الالتقاط: 9 ديسمبر 2020. الأداء السابق ليس بالضرورة مؤشرًا على الأداء المستقبلي.</p><p>في عام 2015 ، تراجعت قيمة الذهب بنسبة 10.4٪ ، وفي عام 2016 ، ارتفعت بنسبة 8.1٪ ، وفي عام 2017 ، ارتفعت بنسبة 13.1٪ ، وفي عام 2018 ، تراجعت بنسبة 1.6٪ ، وفي عام 2019 ارتفعت بنسبة 18.9٪. بشكل عام ، ارتفع الذهب بنسبة 28٪ في خمس سنوات.</p><p>إذا كان الذهب أحد الأصول التي تضررت من الإعلان عن اللقاحات، فقد كان النفط أحد المستفيدين من هذه الأخبار الإيجابية. منذ الإعلان عن اللقاح، وصل إلى مستويات لم نشهدها منذ 8 أشهر.</p><p>وقد تعزز هذا الزخم من خلال اتفاق أوبك على زيادة الإنتاج بمقدار 500 ألف برميل يوميًا اعتبارًا من يناير بدلاً من 2 مليون برميل يوميًا، على الرغم من أنه كان من المتوقع في البداية زيادة التخفيضات بمقدار 3 أشهر أخرى.</p><p>من الناحية الفنية، حتى الآن في ديسمبر، ارتفع خام برنت بنسبة 3٪ وخلال الشهر الماضي بأكثر من 25٪، متجاوزًا أخيرًا المنطقة المرتفعة للقناة الجانبية القوية ومتوسطها المتحرك 200 فترة إلى أكثر من 49 دولارًا أمريكيًا. سيكون من المهم معرفة ما إذا كان خام برنت قادرًا على تجاوز مستوى 50 دولارًا أمريكيًا. في حالة انخفاضه إلى ما دون مستوى المقاومة السابق (باللون الأخضر في الرسم البياني أدناه) ، يمكن أن يعيد النفط الخام الدخول إلى الجانب الجانبي بين الخطين الأخضر والأزرق.</p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Brent_Daily_Chart.png" alt="مخطط الذهب" rel="" style=""></p><p>المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 - مخطط برنت اليومي. النطاق الزمني: 2 أغسطس 2019 إلى 9 ديسمبر 2020. تاريخ الالتقاط: 9 ديسمبر 2020. يرجى ملاحظة أن الأداء السابق ليس بالضرورة مؤشرًا على الأداء المستقبلي.</p><p><br>في عام 2015 ، انخفضت قيمة خام برنت بنسبة 35.12٪، وفي عام 2016 ارتفعت بنسبة 45.22٪، وفي عام 2017 ارتفعت بنسبة 18.66٪، وفي عام 2018، انخفضت بنسبة 21.36٪، وفي عام 2019 ارتفعت بنسبة 25.20٪، أي في في تلك السنوات الخمس ارتفع بنسبة 14.38٪.</p><h2>اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2><p>توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" alt="mt5se" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/91133610ad233f7b935544be1fb9565f.png"></a></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 03:23:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fd0e71b0083b1607526170.jpeg" length="50578" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-fanni-09-december</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-fanni-09-december</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>نهاية ارتفاع اليورو مقابل الدولار الأميركي بمقدار 1500 نقطة؟</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>قد يؤدي مزيج التحفيز من البنك المركزي الأوروبي يوم الخميس إلى قيام التجار بإعادة التفكير في إضافة صفقات عند مستويات التوسع المفرط والتراجع نحو مسوى 1.2000</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-euro-usd-december-7"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Technical_Analysis-1440x810-Arabic-8.jpg" alt="نهاية ارتفاع اليورو مقابل الدولار الأميركي بمقدار 1500 نقطة؟" rel="" style=""></a><br></p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/economic_announcements.png" alt="التقويم الاقتصادي" rel="" style=""></p><p style="direction: rtl;">لقطة شاشة للإعلانات الاقتصادية لهذا الأسبوع، مأخوذة مباشرة من منصة التداول MetaTrader 5 المقدمة من Admiral Markets.</p><h2>EURUSD - هل هو نهاية ارتفاع 1500 نقطة؟</h2><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/EURUSD,_Daily-1.png" alt="EURUSD - هل هو نهاية ارتفاع 1500 نقطة؟" rel="" style=""></p><p>المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5 ، EURUSD ،مخطط يومي - نطاق البيانات: من 24 فبراير 2020 إلى 6 ديسمبر 2020. تم إجراؤه في 6 ديسمبر 2020، الساعة 10:00 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p><p>أداء الخمس سنوات الماضية: 2019 = -2.21٪ ، 2018 = -4.47٪ ، 2017 = + 14.09٪ ، 2016 = -3.21٪ ، 2015 = -10.18٪.</p><p>منذ أدنى مستوى في العام عند 1.0636 (الخط الأزرق الأفقي المتقطع) المسجل في 19 مارس 2020، ارتفع اليورو مقابل الدولار الأميركي بأكثر من 1500 نقطة. وقد أدى ذلك إلى دفع المتوسطات المتحركة الأسية لكل من 50 فترة (الخط الأحمر) و 100 فترة (الخط الأخضر) و 200 فترة (الخط الأزرق) للأعلى لتأكيد الاتجاه الصعودي.</p><p>مع ذلك، يقع السعر الآن عند مستوى 1.272 فيبوناتشي المفرط الممتد حوالي. 1.2132 - مأخوذ من قمة التأرجح في 1 سبتمبر عند 1.2016 إلى قاع التأرجح في 4 نوفمبر عند 1.1602 (كما يتضح من الخط الأحمر القطري وخطوط فيبوناتشي اللاحقة.</p><p>قد يؤدي مزيج التحفيز من البنك المركزي الأوروبي يوم الخميس إلى قيام التجار بإعادة التفكير في إضافة صفقات عند مستويات التوسع المفرط هذه مع التراجع نحو مستوى 1.2000 مناطق مثيرة للاهتمام للمشترين.</p><p>قد يختار التجار البحث عن أنماط الانعكاس المحتملة لتحديد أدلة خروج المشترين والبائعين الذين يتدخلون.</p><h2>GBPUSD - الاقتراب من المقاومة الرئيسية في وقت محدد<br></h2><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/GBPUSD,_Daily.png" alt="GBPUSD - الاقتراب من المقاومة الرئيسية في وقت محدد" rel="" style=""></p><p>المصدر: Admiral Markets MetaTrader 5، GBPUSD، يوميًا - نطاق البيانات: من 5 يوليو 2019 إلى 6 ديسمبر 2020. تم إجراؤه في 6 ديسمبر 2020 الساعة 10:10 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية.</p><p>أداء الخمس سنوات الماضية: 2019 = + 3.95٪ ، 2018 = -5.54٪ ، 2017 = + 9.43٪ ، 2016 = -16.26٪ ، 2015 = -5.38٪.</p><p>وصل الجنيه الاسترليني مقابل الدولار الأميركي أخيرًا إلى المستوى الهام من المقاومة الأفقية عند حوالي. 1.3479، كما يدل عليه الخط الأفقي الأسود على الرسم البياني. وجد المشترون صعوبة في اختراق مستوى السعر هذا في الماضي مع ظهور البائعين في نوفمبر 2019 وسبتمبر 2020.</p><p>مع استمرار الحواجز في المفاوضات التجارية بين المملكة المتحدة والاتحاد الأوروبي ، قد يفكر المشترون في جني بعض الأرباح عند هذه المستويات للتحوط ضد سيناريو عدم وجود صفقة محتمل. قد يكون من السابق لأوانه اقتراح ما إذا كان البائعون سيتدخلون الآن، حيث سيعتمد ذلك على ما إذا كان بإمكان المملكة المتحدة تأمين صفقة تجارية مع الاتحاد الأوروبي أم لا.</p><p>قد يختار التجار البحث عن تشكيلات نماذج الرسم البياني المحتملة مثل القمم المزدوجة بحثًا عن أدلة على الانعكاس. إذا تم الإعلان عن صفقة تجارية، فقد تصبح استراتيجيات الاختراق مفيدة. تعرف على المزيد في "<a href="https://admiralmarkets.com/ar/education/articles/forex-strategy/anja7-istratigiyat-altadowl-lelsana" target="_blank">دليل استراتيجيات التداول</a>"</p><p>هل تعلم أنه يمكنك استخدام مؤشر Trading Central Technical Ideas Lookup للعثور على أفكار تداول قابلة للتنفيذ على هذا المؤشر وآلاف الأدوات الأخرى عبر الفوركس والأسهم والمؤشرات والسلع والمزيد؟</p><p>يمكنك الحصول على هذا المؤشر مجانًا تمامًا عن طريق ترقية منصة التداول MetaTrader 5 المقدمة من Admiral Markets PTY Ltd إلى الإصدار الحصري من Admiral Markets! ستتلقى أيضًا مجموعة كاملة من أدوات التداول المتقدمة مثل مؤشرات الارتباط و ميول السوق!</p><p>ابدأ التنزيل المجاني الخاص بك عن طريق النقر فوق الشعار أدناه:</p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" alt="mt5se" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/c73423de4df64a878b35a4940d13ab32.png"></a></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 04:33:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fce5413410f61607357459.jpeg" length="231404" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-euro-usd-december-7</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-euro-usd-december-7</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>يدفع المضاربون على ارتفاع DAX30 - المؤشر الألماني في وضع مناسب لارتفاع نهاية العام</title>
                <dc:creator>Rakan Rashid</dc:creator>
                <description>لم يكن الأسبوع الأخير من التداول مذهلاً على الإطلاق. على الأرجح، كان ذلك بسبب تقصير أسبوع التداول في الأسهم الأمريكية مع &quot;عيد الشكر&quot; و يوم الجمعة السوداء</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-dax-30-alyom"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Technical_Analysis-1440x810-Arabic-7.jpg" alt="يدفع المضاربون على ارتفاع DAX30 المؤشر الألماني في وضع مناسب لارتفاع نهاية العام" rel="" style=""></a></p><p style="direction: rtl;">المصدر: الأحداث الاقتصادية 30 نوفمبر 2020 - تقويم Admiral Markets</p><p style="direction: rtl;">لم يكن الأسبوع الأخير من التداول مذهلاً على الإطلاق. على الأرجح، كان ذلك بسبب تقصير أسبوع التداول في الأسهم الأمريكية مع "عيد الشكر" يوم الخميس و "الجمعة السوداء" يوم الجمعة.</p><p style="direction: rtl;">ولكن، ما يمكن رؤيته بوضوح هو الانجراف إلى الأعلى في المؤشر الألماني، حيث يحاول مؤشر DAX30 الاختراق فوق 13300 نقطة، خارج نطاق تداوله الأخير.</p><p style="direction: rtl;">على الرغم من أن الاختراق الديناميكي يبدو مختلفًا بالتأكيد، إلا أنه يبدو أكثر فأكثر أن مسار ارتفاع نهاية العام قد تم تمهيده، وهي مسألة وقت فقط حتى نرى ارتفاعًا إلى أعلى مستوياته في سبتمبر حول 13450 نقطة، والمحطة الأخيرة -على الطريق نحو حوالي 13800 نقطة.</p><p style="direction: rtl;">بشكل أساسي، يمكن أن يحدث مثل هذا الاختراق إلى الأعلى من خلال أخبار، مثل:</p><ul><li>أي خبر يثير "أمل اللقاح"</li><li>أي علامات على مزيد من التحفيز النقدي من البنك المركزي الأوروبي في اجتماعه في 10 ديسمبر (الخميس من الأسبوع المقبل)</li><li>هناك أيضًا أخبار معلقة حول حزمة مالية ضخمة من الحكومة الأمريكية، وكذلك من الدول الأوروبية بعد عمليات الإغلاق الأخيرة، لتحقيق الاستقرار في الاقتصاد الأمريكي / الأوروبي</li><li>مع وصول حزمة مالية، فإن النهج المتشدد ليس فقط من البنك المركزي الأوروبي، ولكن أيضًا من بنك الاحتياطي الفيدرالي، سيتبع لتمويل هذا الدين "الجديد".</li></ul><p style="direction: rtl;">من الناحية الفنية، لا يزال يتعين علينا مراقبة خط الاتجاه الصعودي على الرسم البياني للساعة والذي قد يؤدي، بمجرد كسره، إلى مزيد من البيع والشروع في الانخفاض مرة أخرى إلى ما دون النقطة المهمة نفسياً عند 13000 نقطة. ومع ذلك، لا يزال بإمكاننا رؤية تأكيد بوجود قمة قصيرة الأجل في DAX30 الألماني بمجرد انخفاض المؤشر وإغلاقه دون 12900 نقطة.</p><p style="direction: rtl;">في مثل هذا السيناريو، تصبح الحركة التصحيحية الأعمق مع الهدف الأول حول 12500 نقطة خيارًا، مما ينهي الآمال في "مسيرة سانتا كلوز":</p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/DAX30_CFD_Hourly_chart-5.png" alt="مؤشر داكس" rel="" style=""></p><p>المصدر: Admiral Markets MT5 مع مخطط DAX30 CFD على MT5SE لكل ساعة (من 06 نوفمبر 2020 إلى 27 نوفمبر 2020). تم الوصول إليه: 27 نوفمبر 2020 ، الساعة 10:00 مساءً بتوقيت جرينتش<br></p><p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/DAX30_CFD_Daily_chart-11.png" alt="مخطط داكس" rel="" style=""></p><p>المصدر: Admiral Markets MT5 مع مخطط DAX30 CFD اليومي على MT5SE (من 08 يوليو 2019 إلى 27 نوفمبر 2020). تم الوصول إليه: 27 نوفمبر 2020 ، الساعة 10:00 مساءً بتوقيت جرينتش. يرجى ملاحظة: الأداء السابق ليس مؤشرًا موثوقًا للنتائج المستقبلية أو الأداء المستقبلي.</p><p><br>في عام 2015، ارتفعت قيمة DAX30 CFD بنسبة 9.56٪، وفي عام 2016، ارتفعت بنسبة 6.87٪، وفي عام 2017، ارتفعت بنسبة 12.51٪، وفي عام 2018، انخفضت بنسبة 18.26٪، وفي عام 2019 ارتفعت بنسبة 26.44٪، أي أنه في غضون خمس سنوات، ارتفع بنسبة 34.2٪.</p><p><br>تحقق من شروط Admiral Markets الأكثر تنافسية على DAX30 CFD وابدأ التداول على DAX30 CFD مع عرض منخفض 0.8 نقطة خلال ساعات تداول Xetra الرئيسية.</p><h2>اكتشف منصة التداول الأولى في العالم</h2><p>توفر Admiral Markets للمتداولين المحترفين القدرة على التداول باستخدام إصدار مخصص مطور من MetaTrader 5، مما يسمح لك بتجربة التداول بمستوى أعلى بكثير وأكثر جاذبية. جرب فوائد مثل إضافة Market Heat Map، بحيث يمكنك مقارنة أدوات التداول المختلفة لمعرفة أي منها قد يكون استثمارات مربحة، و الوصول إلى بيانات التداول في الوقت الحقيقي، وأكثر من ذلك بكثير. انقر على لافتة أدناه لبدء التنزيل المجاني من MT5 Supreme Edition!</p><p><a href="https://admiralmarkets.com/ar/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" alt="mt5se" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/remote/c73423de4df64a878b35a4940d13ab32.png"></a></p><p>إخلاء المسئولية: توفر البيانات المقدمة معلومات إضافية فيما يتعلق بجميع التحليلات و التقديرات و التشخيصات و التوقعات أو غيرها من التقييمات أو المعلومات المماثلة (المشار إليها بـ "التحليل") المنشورة على الموقع الإلكتروني لشركة Admiral Markets. قبل اتخاذ أي قرارات إستثمارية ، يرجى الإنتباه إلى ما يلي:</p><p>1. يتم نشر التحليل لأغراض إعلامية فقط و لا يمكن بأي حال تفسيره على أنه نصيحة أو توصية إستثمارية.</p><p>2. يتم اتخاذ أي قرار إستثماري من قبل كل عميل بمفرده في حين أن Admiral Markets لن تكون مسؤولة عن أي خسارة أو ضرر ناتج عن أي قرار من هذا القبيل، سواء كان ذلك بناءً على التحليل أم لا.</p><p>3. يتم إعداد كل تحليل بواسطة محلل مستقل (يشار إليه فيما يلي باسم "المؤلف") استنادًا إلى تقديرات المؤلف الشخصية.</p><p>4. لضمان حماية مصالح العملاء و عدم إضرار موضوعية التحليل، وضعت Admiral Markets الإجراءات الداخلية ذات الصلة لمنع و إدارة تضارب المصالح.</p><p>5. في حين يتم بذل كل جهد ممكن لضمان موثوقية جميع مصادر التحليل وتقديم جميع المعلومات، قدر الإمكان، بطريقة مفهومة و في الوقت المناسب و بشكل دقيق و كامل، لا تضمن Admiral Markets دقة أو اكتمال أي المعلومات الواردة في التحليل. تشير الأرقام المقدمة إلى أن الإشارة إلى أي أداء في الماضي ليس مؤشراً موثوقاً للنتائج المستقبلية.</p><p>6. لا ينبغي تفسير محتويات التحليل على أنها وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets بأن العميل يجب أن يستفيد من الاستراتيجيات الواردة فيه أو أن الخسائر المرتبطة به قد تكون أو ستكون محدودة.</p><p>7. لا ينبغي تفسير أي نوع من الأداء السابق أو النموذجي للأدوات المالية المشار إليها في المنشور على أنه وعد صريح أو ضمني من قبل Admiral Markets عن أي أداء مستقبلي. قد تزداد وتنخفض قيمة الأداة المالية ولا يتم ضمان الحفاظ على قيمة الأصول.</p><p>المنتجات ذات الرافعة المالية (بما في ذلك عقود الفروقات) هي مضاربة في طبيعتها وقد تؤدي إلى خسائر أو ربح. قبل البدء في التداول ، يجب عليك التأكد من أنك تفهم جميع <a href="https://admiralmarkets.com/risk-disclosure" target="_blank">المخاطر</a>.</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 00:17:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fc4e6d37df811606739667.jpeg" length="62633" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-dax-30-alyom</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/ar/analytics/technical-analysis/ta7leel-dax-30-alyom</guid>
            </item>
            </channel>
</rss>
