<rss version="2.0"
     xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
     xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <channel>
        <title>तकनीकी विश्लेषण</title>
        <description>Charts may show the trend, but analysis of indicators and patterns by experts forecast them. See what the statistics say.</description>
        <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis</link>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Jan 2021 23:40:35 +1100</lastBuildDate>
                    <item>
                <title>क्या सोने के डबल बॉटम 15% या अधिक की रैली शुरू करेगी?</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>सोने ने प्रमुख तकनीकी सहायता स्तरों पर एक डबल बॉटम का गठन किया है। क्या यह 15% अधिक रैली शुरू कर सकता है?</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-gold-20-jan-1"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/wednesday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-13.jpg" alt="Gold rally" width="1440" height="810" /></a></p>
<p>2020 के आखिरी महीनों में गिरने से पहले कोरोनावायरस महामारी के दौरान प्रभावशाली सोने की कीमतों ने + 40% अधिक रैली का आनंद लिया। दिसंबर के अंत में एक धक्का होने के बाद, खरीदार अभी भी कीमत को 1,950.00 से कम नहीं भेज पाएं।</p>
<p>हालांकि, इस स्तर पर, सोने की कीमत एक डबल बॉटम पैटर्न में डाल दी गई है जिसे एक तेजी से तकनीकी संकेत के रूप में देखा जाता है। 11 जनवरी और 18 जनवरी को, सोने की कीमत 1,819.00 मूल्य स्तर के माध्यम से तोड़ने की कोशिश की, लेकिन इसके नीचे बंद करने में विफल रहा।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_46999253821611140975203-2.png" alt="Gold, Daily " width="1437" height="698" /></p>
<p><em>Source: Admiral Markets MetaTrader 5 Web, Gold, Daily - Data range: from May 27, 2020, to Jan 20, 2021, performed on Jan 20, 2021, at 7:30 am GMT. Please note: Past performance is not a reliable indicator of future results.&nbsp;</em></p>
<p>अंतिम पांच साल का प्रदर्शन: 2020 = &nbsp;+25.13%, 2019 = +18.30%, 2018 = -1.60%, 2017 = +13.17%, 2016 = +8.55%, 2015 = -10.30%.&nbsp;</p>
<ul>
<li>यह एक संकेत हो सकता है कि विक्रेता अब बाजार को नीचे लाने के लिए संघर्ष कर रहे हैं, जिससे खरीदारों के लिए कदम बढ़ाने का अवसर मिल सकता है।</li>
<li>1,803.00 के नीचे डबल बॉटम पैटर्न एक तेजी के परिदृश्य को अमान्य कर देगा और विक्रेताओं को बाजार को कम करने के लिए प्रोत्साहित कर सकता है, साथ ही व्यापारियों ने अगले झूलों को 1,764.00 मूल्य स्तर पर लक्षित किया है।</li>
</ul>
<p>बहुत से प्रवाह अमेरिकी डॉलर की दिशा पर निर्भर हो सकते है। ग्रीनबैक हाल के महीनों में सबसे कमजोर मुद्राओं में से एक रहा है, लेकिन एक संभावित उलटफेर शुरू हो गया है। यदि अमेरिकी डॉलर के बुल अमेरिकी डॉलर का नियंत्रण लेते हैं तो यह सोने के लिए परेशानी पैदा कर सकता है। हालांकि, नए ट्रेजरी सचिव जेनेट येलेन और उनकी नई नीतियों के साथ, कुछ विश्लेषकों ने अमेरिकी डॉलर के लिए अधिक नकारात्मक अनुमान लगाया है जो सोने की कीमतों को ऊपर उठाने में मदद कर सकते हैं।</p>
<p>कमोडिटी ट्रेडिंग के बारे में अधिक जानने के लिए <a href="https://admiralmarkets.com/in/education/articles/trading-instruments/learn-commodity-trading" target="_blank" rel="noopener">Commodity trading कैसे शुरू करें: कमोडिटी मे शुरुआती के लिए के एक गाइड</a> लेख पढ़ें।</p>
<p>क्या आप जानते हैं कि आप एडमिरल मार्केट्स पीटीवाई लिमिटेड द्वारा प्रदान किए गए अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को विशेष एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम एडिशन में अपग्रेड करके ट्रेडिंग सेंट्रल टेक्निकल आइडिया इंडिकेटर को भी पूरी तरह से मुफ्त डाउनलोड कर सकते हैं?</p>
<p>आप अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को एडमिरल मार्केट्स के अनोखा एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम संस्करण में अपग्रेड करके इस संकेतक को पूरी तरह से मुफ्त पा सकते हैं! आपको उन्नत ट्रेडिंग टूल की पूरी श्रृंखला प्राप्त होगी जैसे कि सहसंबंध और भावना संकेतक!</p>
<p>नीचे दिए गए बैनर पर क्लिक करके अपना मुफ्त डाउनलोड शुरू करें:</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/MT5_SE_CTA-1400x400-Hindi-min-58.png" alt="MTSE" width="1400" height="400" /></a></p>
<p><em>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</em></p>
<ol>
<li><em>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</em></li>
<li><em>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</em></li>
<li><em>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</em></li>
<li><em>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></li>
<li><em>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</em></li>
<li><em>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</em></li>
<li><em>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</em></li>
<li><em>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</em></li>
</ol> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 05:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/6008e8c5183311611196613.jpeg" length="142391" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-gold-20-jan-1</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-gold-20-jan-1</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>Couche-Tard के साथ विलय से इनकार के बाद कैरेफोर का स्टॉक गिर गया</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>फ्रांस के सरकार के प्रस्ताव के इनकार के बाद कैरेफोर का Couche-Tard के साथ विलय प्रस्ताव वापस ले लिया गया है। फ्रेंच चेन में शेयरों में 6% की गिरावट हुयी।</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/carrefour-stocks-fall-1"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-14.jpg" alt="Carrefour action" width="1440" height="810" /></a></p>
<p>कैरेफ़ोर के शेयरों में लगभग 6% की गिरावट आई है, और फ्रांसीसी सरकार द्वारा कनाडाई समूह Couche-Tard के साथ संभावित विलय से इनकार करने के बाद लगातार तीन दिनों तक लाल रंग में बंद देखा गया है, जिसके कारन Couche-Tard को लेन-देन पर बातचीत में अपनी रुचि को वापस लेने का नेतृत्व किया है।</p>
<p>कनाडाई कंपनी के साथ प्रारंभिक वार्ता को स्वीकार करने के बाद, बुधवार को पेरिस स्टॉक एक्सचेंज में फ्रांसीसी सुपरमार्केट श्रृंखला 13.42% बंद हुई। इस वृद्धि के लिए धन्यवाद, मूल्य जुलाई 2019 के बाद से उच्चतम स्तर पर पहुंच गया, प्रति शेयर 17 यूरो से अधिक। अब, हालांकि, यह एक बार फिर 15 यूरो की सीमा पर कारोबार कर रहा है। यदि यह नीचे जारी रहता है, तो यह अगले समर्थन पर गिर सकता है, प्रति शेयर 14.8 यूरो पर।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_31183850521610972938657-2.png" alt="Carrefour daily chart" width="1600" height="880" /></p>
<p><em>Source: Admiral Markets MetaTrader 5. Carrefour daily chart. Data range: from November 23, 2018 to January 18, 2021. Prepared on January 18, 2021 at 12:30 p.m. Keep in mind that past returns do not guarantee future returns.</em></p>
<p>कैरेफोर ने हाल के वर्षों में शेयर बाजार पर अच्छा प्रदर्शन नहीं किया है, इसलिए पिछले बुधवार को निवेशकों के बीच आशावाद बढ़ा है। हालांकि, फ्रांसीसी सरकार के इनकार का मतलब एक झटका और परिसमापन की लहर है।</p>
<p>पिछले पांच वर्षों में कैरेफोर का प्रदर्शन: 2020; -6.15%; 2019, 0.27%; 2018, -17.35%; 2017, -21.19%; 2016, -14.11% है। इस महीने अब तक, इसने 11% की वृद्धि अर्जित की है।</p>
<p>यदि आप कैरेफोर शेयर मूल्य आंदोलनों का लाभ उठाना चाहते हैं, तो ऊपर और नीचे, एडमिरल मार्केट्स के साथ आप कॉन्ट्रैक्ट्स फॉर डिफरेंस (सीएफडी) के साथ व्यापार कर सकते हैं। आपको बस एक लाइव ट्रेडिंग खाता खोलने की आवश्यकता है। अधिक जानकारी के लिए निम्नलिखित बैनर पर क्लिक करें:</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/signup"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/LIVE_ACCOUNT_80+_banner-min-127.png" alt="Start trading" width="1400" height="400" /></a></p>
<p><em>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</em></p>
<ol>
<li><em>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</em></li>
<li><em>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</em></li>
<li><em>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</em></li>
<li><em>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></li>
<li><em>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</em></li>
<li><em>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</em></li>
<li><em>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</em></li>
<li><em>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</em></li>
</ol> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 19 Jan 2021 06:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/60066674e8ed21611032180.jpeg" length="180592" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/carrefour-stocks-fall-1</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/carrefour-stocks-fall-1</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>क्या फेसबुक और 10% कम हो कर महत्वपूर्ण समर्थन तक जाएगा?</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>आने वाले सप्ताह के लिए फेसबुक और अन्य जैसे प्रमुख तकनीकी शेयरों में देखने के लिए सबसे महत्वपूर्ण तकनीकी विश्लेषण स्तर की खोज करें।</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-15-jan"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Friday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-3.jpg" alt="FAANG shares" width="1440" height="810" /></a></p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/education/articles/shares/investing-in-faang-companies" target="_blank" rel="noopener">FAANG शेयरों</a> ने इस सप्ताह प्रौद्योगिकी क्षेत्र में उदासीन मूल्यांकन का खामियाजा उठाया है, जिनमें से अधिकांश में गिरावट आई है। हालांकि दिलचस्प बात यह है कि अन्य छोटी प्रौद्योगिकी कंपनियों में भी निवेशकों के पसंद की प्रवाह चल रहे है।</p>
<p>बाहर निकलने वाले शेयरों का यह रोटेशन चरम पर पहुंच गया है और सस्ते शेयरों में मजबूती आई है, लेकिन इसी क्षेत्र इस साल की पहचान रही है और यह कुछ समय के लिए जारी रह सकता है। इसका मतलब यह है कि बड़े हेवीवेट शेयरों को नुकसान उठाना पड़ सकता है।</p>
<p>उदाहरण के लिए, फेसबुक के शेयर इस साल पहले ही 10% गिर चुके हैं, जो प्रमुख दैनिक और साप्ताहिक समर्थन स्तरों से टूट रहे हैं। व्यापारियों को अब मासिक चार्ट में उन क्षेत्रों पर समर्थन के अगले स्तरों पर नजर हो सकती है जो लंबी अवधि के खरीदारों को भी रुचि दे सकते हैं।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_7765880021610699933682-2.png" alt="#FB, Monthly " width="1600" height="767" /></p>
<p><em>Source: Admiral Markets MetaTrader 5, #FB, Monthly - Data range: from May 1, 2013, to Jan 14, 2021, performed on Jan 14, 2021, at 8:30 pm GMT.&nbsp;</em><em>कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>ऊपर दिया गया मासिक चार्ट उस कमजोरी को दर्शाता है जो वर्तमान में फेसबुक के शेयर मूल्य को प्रभावित कर रही है। हालांकि, 225.00 और 201.00 के बीच समर्थन का एक महत्वपूर्ण क्षेत्र है। यह समर्थन क्षेत्र काले बिंदीदार रेखाओं के साथ-साथ 50% - 61.8% फिबोनाची रिट्रेसमेंट स्तर को मार्च 2020 से स्विंग लेवल से सितंबर 2020 तक स्विंग उच्च तक दिखाए गए ऐतिहासिक क्षैतिज समर्थन से युक्त है।</p>
<p>इन स्तरों पर गिरावट से स्टॉक की कीमत में 10% की और गिरावट आएगी। हालांकि, यह कदम काफी अस्थिर हो सकता है, क्योंकि बाजार में आने वाले अमेरिकी राष्ट्रपति जो बिडेन से महत्वपूर्ण प्रोत्साहन पैकेज की घोषणा की उम्मीद है। ये लंबी अवधि के निवेशकों के लिए भी दिलचस्प हो सकते हैं।</p>
<p>BarChart के अनुसार, विश्लेषकों का अभी भी फेसबुक के शेयर की कीमत पर दीर्घकालिक तेजी बनी हुई है, जैसा कि नीचे दिखाया गया है:</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_55384047331610699944916-2.png" alt="Barchart" width="1038" height="344" /></p>
<p><em>Source:&nbsp;</em><a href="https://www.barchart.com/stocks/quotes/GOOG/analyst-ratings" rel="nofollow"><em>BarChart</em></a><em>, January 14, 2021</em></p>
<p>क्या आप जानते हैं कि आप एडमिरल मार्केट्स पीटीवाई लिमिटेड द्वारा प्रदान किए गए अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को विशेष एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम एडिशन में अपग्रेड करके ट्रेडिंग सेंट्रल टेक्निकल आइडिया इंडिकेटर को भी पूरी तरह से मुफ्त डाउनलोड कर सकते हैं?</p>
<p>यह संकेतक आपको वैश्विक स्टॉक सूचकांकों और व्यक्तिगत स्टॉक, मुद्राओं, वस्तुओं और अधिक सहित संपत्ति वर्गों की एक विस्तृत विविधता में हजारों विभिन्न उपकरणों पर कार्रवाई योग्य व्यापारिक विचारों और तकनीकी विश्लेषण प्रदान करता है! बस सर्च बॉक्स में आप जिस बाजार में व्यापार करना चाहते हैं उसका का नाम टाइप करें, जैसा कि नीचे दिखाया गया है!</p>
<p>आप अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को एडमिरल मार्केट्स के अनोखा एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम संस्करण में अपग्रेड करके इस संकेतक को पूरी तरह से मुफ्त पा सकते हैं! आपको उन्नत ट्रेडिंग टूल की पूरी श्रृंखला प्राप्त होगी जैसे कि सहसंबंध और भावना संकेतक!</p>
<p>नीचे दिए गए बैनर पर क्लिक करके अपना मुफ्त डाउनलोड शुरू करें:</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/signup"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/MT5_SE_CTA-1400x400-Hindi-min-56.png" alt="Start trading" width="1400" height="400" /></a></p>
<p>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</p>
<ol>
<li>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</li>
<li>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</li>
<li>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</li>
<li>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</li>
</ol> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 06:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/6004e5db491e71610933723.jpeg" length="180296" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-15-jan</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-15-jan</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>क्या इस महीने में सोना 10% गिर जाएगा?</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>हाल के महीनों में सोने ने कुछ बड़े कदम उठाए हैं। बढ़ते शेयर बाजार और अमेरिकी डॉलर के साथ पीली धातु के लिए आगे क्या है?</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/gold-technical-analysis-jan13"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/wednesday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-12.jpg" alt="technical analysis - gold" width="1440" height="810" /></a></p>
<p>मार्च में अपने सबसे निचले स्तर से + 40% रैली और कोरोनोवायरस महामारी के बाद पिछले साल अगस्त में शेष वर्ष सोना अपने सबसे उच्च स्तर पर पहुंच गया और उसके बाद 15% गिर गया, जैसा कि नीचे साप्ताहिक चार्ट दिखता है। दिसंबर के बाद से, सोने के बुल ने जनवरी में ठेठ मौसमी रैली की प्रत्याशा में पीले सोने की कीमत को बढ़ाने की कोशिश की।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_76842161921610525393164-2.png" alt="Gold, Weekly" width="512" height="245" /></p>
<p><em>Source: Admiral Markets&nbsp;</em><a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-5" target="_blank" rel="noopener"><em>MetaTrader 5,</em></a><em> Gold, Weekly - Data range: from Jul 16, 2021, to Jan 12, 2021, performed on Jan 12, 2021, at 7:30 pm GMT.&nbsp;</em><em>कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>पिछले पांच साल का प्रदर्शन: 2020 =&nbsp; +25.13%, 2019 = +18.30%, 2018 = -1.60%, 2017 = +13.17%, 2016 = +8.55%, 2015 = -10.30%.&nbsp;</p>
<p>हालांकि, साल के पहले कुछ दिनों के लिए एक उच्च स्तर के बाद सोने को 1,950.00 मूल्य स्तर पर तकनीकी प्रतिरोध मिला, जो नवंबर 2020 के उच्च स्तर के आसपास था। नीचे के दैनिक चार्ट में, क्षैतिज प्रतिरोध रेखा के कारण खरीदारों को बाहर निकलना पड़ा और विक्रेताओं को प्रवेश करना पड़ा, जो पीले बॉक्स में मंदी संलग्न मोमबत्ती द्वारा दिखाया गया है।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_34349613931610525403345-2.png" alt="Gold, Daily" width="512" height="245" /></p>
<p><em>Source: Admiral Markets MetaTrader 5, Gold, Daily - Data range: from Apr 29, 2021, to Jan 12, 2021, performed on Jan 12, 2021, at 7:30 pm GMT.&nbsp;</em><em>कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>जबकि बाजार में वर्तमान में उच्च स्तर की अस्थिरता का अनुभव हो रहा है, ऐसा लगता है जैसे विक्रेता अभी के लिए नियंत्रण में हैं। साप्ताहिक चार्ट से बड़ा चित्र परिप्रेक्ष्य लेने से सोने के संभावित स्तर 1,765 के स्तर के आसपास महत्वपूर्ण समर्थन में नीचे गिरने की संभावना है।</p>
<p>नीचे दी गई साप्ताहिक चार्ट में बिंदीदार रेखा द्वारा दिखाई गई यह क्षैतिज समर्थन रेखा, नीचे की मोटी काली रेखा द्वारा दिखाए गए आरोही ट्रेंड लाइन समर्थन के भी निकट है।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_87836067241610525426472-2.png" alt="Gold, Weekly " width="512" height="245" /></p>
<p><em>Source: Admiral Markets&nbsp;</em><a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-5"><em>MetaTrader 5,</em></a><em> Gold, Weekly - Data range: from Jul 16, 2021, to Jan 12, 2021, performed on Jan 12, 2021, at 7:30 pm GMT.&nbsp;</em><em>कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>इन समर्थन स्तरों में गिरावट नवंबर 2020 के इस वर्ष की शुरुआत से अस्वीकृति के बाद से लगभग 10% गिरावट का प्रतिनिधित्व करेगी। हालांकि जनवरी में सोने और अन्य धातुओं के लिए मौसम में तेजी का दौर चल रहा है, निवेशक फिलहाल अमेरिकी सूचकांकों के साथ शेयर बाजार के रिटर्न और DAX 30 रिकॉर्ड स्तर पर कारोबार कर रहे हैं।</p>
<p>अमेरिकी डॉलर ने भी महीनों की गिरावट के बाद एक संभावित शॉर्ट-कवरिंग रैली शुरू की है। इससे सोने में भी गिरावट आ सकती है क्योंकि व्यापारी एक बार फिर अमेरिकी डॉलर के पक्ष में हैं। हालांकि, इस स्तर पर स्पष्ट हैं कि इस तरह की अस्थिरता को नेविगेट करने के लिए धैर्य और अनुशासन के साथ काम करना कहां है।</p>
<p>कमोडिटी ट्रेडिंग के बारे में और गहरायी के जानने के लिए आप हमारी लेख <a href="https://admiralmarkets.com/in/education/articles/trading-instruments/learn-commodity-trading" target="_blank" rel="noopener">Commodity trading कैसे शुरू करें: कमोडिटी मे शुरुआती के लिए के एक गाइड</a> पढ़ें।</p>
<p>क्या आप जानते हैं कि आप एडमिरल मार्केट्स पीटीवाई लिमिटेड द्वारा प्रदान किए गए अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को विशेष एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम एडिशन में अपग्रेड करके ट्रेडिंग सेंट्रल टेक्निकल आइडिया इंडिकेटर को भी पूरी तरह से मुफ्त डाउनलोड कर सकते हैं?</p>
<p>आप अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को एडमिरल मार्केट्स के अनोखा एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम संस्करण में अपग्रेड करके इस संकेतक को पूरी तरह से मुफ्त पा सकते हैं! आपको उन्नत ट्रेडिंग टूल की पूरी श्रृंखला प्राप्त होगी जैसे कि सहसंबंध और भावना संकेतक!</p>
<p>नीचे दिए गए बैनर पर क्लिक करके अपना मुफ्त डाउनलोड शुरू करें:</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/MT5_SE_CTA-1400x400-Hindi-min-55.png" alt="MTSE" width="1400" height="400" /></a></p>
<p>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</p>
<ol>
<li>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</li>
<li>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</li>
<li>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</li>
<li>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</li>
</ol> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Thu, 14 Jan 2021 02:30:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ffecab3434e41610533555.jpeg" length="149047" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/gold-technical-analysis-jan13</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/gold-technical-analysis-jan13</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>डॉलर इंडेक्स महत्वपूर्ण समर्थन के करीब कारोबार कर रहा है</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>विदेशी मुद्रा बाजार पिछले वर्ष की समान स्थिति के साथ 2021 से शुरू किया है, यह पता लगाएं कि हम अल्पावधि में भविष्य के लिए क्या उम्मीद कर सकते हैं।</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/forex-market-begins-2021-1"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-13.jpg" alt="Forex market" width="1440" height="810" /></a></p>
<p>जैसा कि हमारी साप्ताहिक रिपोर्ट में कहा गया है, पिछले साल अमेरिकी डॉलर ने अन्य प्रमुख मुद्राओं के मुकाबले कमजोरी का प्रदर्शन किया और अब तक, यह प्रवृत्ति जारी है। <a href="https://admiralmarkets.com/in/education/articles/trading-instruments/all-about-us-dollar-index" target="_blank" rel="noopener">डॉलर इंडेक्स</a> 90.00 के महत्वपूर्ण समर्थन स्तर के करीब है, इसलिए नीचे की ओर टूटने की पुष्टि इस कमजोरी को लंबे समय तक रोक सकती है।</p>
<p>अमेरिकी डॉलर की कमजोरी को कई कारणों से समझाया जा सकता है:</p>
<ul>
<li>कोरोनोवायरस महामारी: इस वैश्विक संकट के कारण फेड ने मौद्रिक प्रोत्साहन नीतियों, तरलता इंजेक्शन और कम ब्याज दर नीति को मजबूत किया है।</li>
<li>श्रम बाजार में कमजोरी: दिसंबर में जारी किया गया NFP और पिछले हफ्ते जारी किया गया दोनों अनुमान से कहीं अधिक खराब रहा है।</li>
<li>अमेरिका के भीतर राजनीतिक और सामाजिक अस्थिरता।</li>
</ul>
<p>डॉलर की कमजोरी अमेरिकी कंपनियों को निर्यात बाजार में अधिक आकर्षक और प्रतिस्पर्धी बनाने की रणनीति का हिस्सा हो सकती है, जिससे मुख्य शेयर बाजार सूचकांकों को बढ़ावा मिलेगा। ये, महामारी की शुरुआत में तेज गिरावट के बाद, ऐतिहासिक रूप से उच्च स्तर पर 2020 तक समाप्त हो गए, विशेष रूप से नैस्डैक जिसमें बड़ी वृद्धि देखी गई।</p>
<h2>EURUSD विश्लेषण</h2>
<p>तकनीकी रूप से बोला जाये तो, और पिछले शुक्रवार के खराब रोजगार आंकड़ों के बावजूद, पिछले सप्ताह <a href="https://admiralmarkets.com/in/education/articles/trading-instruments/how-to-trade-eur-usd-from-india" target="_blank" rel="noopener">EURUSD</a> समेकन के एक सप्ताह के माध्यम से चला गया, जो अपने उच्च स्तर से गिरकर अपने अंतिम तेजी के 23.6% फाइबोनैचि रिट्रेसमेंट स्तर तक पहुंच गया। हालांकि, साइड चैनल से बाहर निकलने के बाद अपट्रेंड मजबूत बना हुआ है। यह इस सवाल से बाहर नहीं है कि EURUSD आने वाले दिनों में एक सुधार कर सकता है, लेकिन बशर्ते यह अपने पिछले प्रतिरोध स्तर (हरा) से नीचे नहीं टूटे, भावना में तेजी बनी रहेगी और 1.25 के करीब के स्तर तक पहुंच सकती है।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_32940580341610365677443-2.png" alt="EURUSD Daily Chart" width="1600" height="813" /></p>
<p><em>Depicted: Admiral Markets MetaTrader 5 - EURUSD Daily Chart. Date Range: 8 October 2019 - 11 January 2021. Date Captured: 11 January 2021. कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>पिछले पांच वर्षों का विकास:</p>
<p>2020 = +8.93%</p>
<p>2019 = -2.21%</p>
<p>2018 = -4.47%</p>
<p>2017 = +14.09%</p>
<p>2016 = -3.21%</p>
<h2>GBPUSD विश्लेषण</h2>
<p>GBPUSD के मामले में, हम देख सकते हैं कि यह जोड़ी 20 मार्च 2020 को लगभग 1.14100 के निचले स्तर पर पहुंचने के बाद से एक बहुत ही स्पष्ट रूप से आगे बढ़ रही है और तब से 1.37 के स्तर से ऊपर पहुंच गई है।</p>
<p>वर्तमान में, EURUSD के साथ, यह जोड़ी दिसंबर 2019 को फिर से उच्च परीक्षण करके पिछले सप्ताह के उच्च स्तर से खुद को सही कर रही है। यह देखना महत्वपूर्ण है कि GBPUSD इस समर्थन स्तर को बनाए रखने में सक्षम है, अपने 18-सत्र के काले औसत के अनुरूप, या क्या यह नई रेखा की तलाश करने के लिए अपनी प्रवृत्ति लाइन में इस सुधार को बढ़ाएगा, जैसा कि पिछले मामलों में हुआ है।</p>
<p>प्रवृत्ति रेखा को नीचे की तरफ तोड़ने की स्थिति में, इसकी कीमत लाल में 200-सत्र औसत लग सकती है, जो 1.30 के स्तर के करीब है। अंतिम समर्थन स्तर लाल रेखा होगी।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_60640115931610365669917-2.png" alt="GBPUSD Daily Chart" width="1600" height="816" /></p>
<p><em>Depicted: Admiral Markets MetaTrader 5 - GBPUSD Daily Chart. Date Range: 11 September 2019 - 11 January 2021. Date Captured: 11 January 2021.&nbsp;</em><em>कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>पिछले पांच वर्षों का विकास:</p>
<p>2020 = +3.10%</p>
<p>2019 = +3.95%</p>
<p>2018 = -5.54%</p>
<p>2017 = +9.43%</p>
<p>2016 = -16.26%</p>
<h2>USDJPY&nbsp;विश्लेषण</h2>
<p>अंत में, USDJPY में, हम देख सकते हैं कि कैसे जापानी येन ने एक बार फिर से संकट की शुरुआत के बाद से एक प्रमुख संपत्ति के रूप में व्यवहार किया है। यह इस तथ्य से रेखांकित किया गया है कि, संकटों के समय में, जापानी निवेशक अपने विदेशी पदों को छोड़ देते हैं और अपनी मुद्रा में शरण लेते हैं।</p>
<p>इस व्यवहार के कारण इसका मूल्य 104.00 येन प्रति डॉलर के समर्थन स्तर पर पहुंच गया है। यह देखना महत्वपूर्ण होगा कि क्या यह इस समर्थन स्तर को हासिल करने में सक्षम है या यदि यह गिरना जारी है। विस्तृत चैनल के निचले बैंड का नुकसान USDJPY के नेतृत्व में प्रति डॉलर 100 येन या उससे कम के स्तर की तलाश कर सकता है।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_8766019021610365662895-2.png" alt="USDJPY Weekly Chart" width="1600" height="813" /></p>
<p><em>Depicted: Admiral Markets MetaTrader 5 - USDJPY Weekly Chart. Date Range: 31 August 2014 - 11 January 2021. Date Captured: 11 January 2021.&nbsp;</em><em>कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>पिछले पांच वर्षों का विकास:</p>
<p>2020 = -4.95%</p>
<p>2019 = -0.88%</p>
<p>2018 = -2.76%</p>
<p>2017 = -3.59%</p>
<p>2016 = -2.85%</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/signup"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/LIVE_ACCOUNT_80+_banner-min-118.png" alt="Start trading" width="1400" height="400" /></a></p>
<div class="post">
<p>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</p>
<ol>
<li>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</li>
<li>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</li>
<li>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</li>
<li>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</li>
</ol>
</div>
<hr />
<p>&nbsp;</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 12 Jan 2021 05:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ffd4863b802e1610434659.jpeg" length="194771" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/forex-market-begins-2021-1</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/forex-market-begins-2021-1</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>क्या अल्फाबेट इंक प्रमुख समर्थन से 11% अधिक बढ़ सकता है?</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>आने वाले सप्ताह में देखने के लिए सबसे महत्वपूर्ण तकनीकी विश्लेषण स्तरों की खोज करें।</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-alphabet"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Friday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-2.jpg" alt="Aphabet" width="1440" height="810" /></a></p>
<p>हाल के सप्ताहों में प्रौद्योगिकी शेयरों ने बाजी मार ली है क्योंकि निवेशकों ने ग्रोथ स्टॉक के बजाय वैल्यू स्टॉक का समर्थन किया है। हालाँकि, अब जो सेक्टर रोटेशन हुआ है, वह नए लॉकडाउन प्रतिबंधों और वैक्सीन रोलआउट चिंताओं के साथ एक मोड़ के संकेत देख रहा है जो निवेशकों को तकनीक में वापस जाने के लिए मजबूर कर रहा है।</p>
<p>गूगल के मालिक, अल्फाबेट इंक, अपने शेयर की कीमत पर कुछ दिलचस्प तकनीकी स्तर दिखा रहा है। पिछले कुछ हफ्तों में, कंपनी के शेयर की कीमत समर्थन के दो प्रमुख स्तरों से टूटने के लिए संघर्ष करती है, जो नीचे दिए गए दैनिक चार्ट पर दिखाया गया है:</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_3765722021610101061042-2.png" alt="#GOOG, Daily " width="1600" height="767" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Source: Admiral Markets MetaTrader 5, #GOOG, Daily - Data range: from Apr 9, 2020, to Jan 8, 2021, performed on Jan 8, 2021, at 8:30 am GMT. कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p><em>पिछले पांच साल का प्रदर्शन: 2020 = +7.89%, 2019 = -5.27%, 2018 = -2.11%, 2017 = +1.48%, 2016 = -3.97%, 2015 = +6.28%.&nbsp;</em></p>
<p>पहला समर्थन स्तर काले क्षैतिज रेखा द्वारा दिखाया गया है। यह अगस्त 2020 के दौरान स्विंग उच्च द्वारा 1,717.99 पर बनाया गया था, जिससे अस्थायी बिक्री बंद हो गई थी। जब मूल्य वापस आया और इसके माध्यम से टूट गया, तब से मूल्य स्तर चार से अधिक उछाल के साथ समर्थन स्तर बन गया।</p>
<p>दूसरा समर्थन स्तर 50-अवधि के घातीय चलती औसत (लाल रेखा) है। ट्रेंडिंग बाजारों में चलती औसत का व्यापक रूप से उपयोग किया जाता है और वर्तमान में पुष्टि करता है कि ट्रेंड 50-पीरियड, 100-पीरियड (ग्रीन लाइन) और 200-पीरियड (ब्लू लाइन) के साथ है जो सभी को उच्चतर धकेलता है।</p>
<p>इस सप्ताह की कीमत ऊपर की ओर एक संभावित कदम के लिए इन दोनों समर्थन स्तरों से उछल गई। व्यापारियों को अब अतिरिक्त संकेतों की तलाश होगी कि क्या बाजार अपने उच्चतर धक्का जारी रखेगा, जैसे कि कम समय सीमा तक ड्रिलिंग और चक्र संरचनाओं को देखना।</p>
<p>यदि मूल्य जारी रह सकता है, तो व्यापारी 1,1888.00 मूल्य स्तर देख सकते हैं, जो कि 3 दिसंबर 2020 से 1.272 फिबोनाची एक्सटेंशन है जो 21 दिसंबर स्विंग उच्च से कम है, और दिसंबर में चढ़ाव से 11% अधिक है।</p>
<p>BarChart के अनुसार, वर्णमाला स्टॉक के लिए बुलिश विश्लेषक रेटिंग में भारी बदलाव हुआ है, जैसा कि नीचे दिखाया गया है:</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_56453331831610101070722-2.png" alt="BarChart, January 8, 2021" width="512" height="158" /></p>
<p><em>Source:&nbsp;</em><a href="https://www.barchart.com/stocks/quotes/GOOG/analyst-ratings" rel="nofollow"><em>BarChart</em></a><em>, January 8, 2021</em></p>
<p>क्या आप जानते हैं कि आप एडमिरल मार्केट्स पीटीवाई लिमिटेड द्वारा प्रदान किए गए अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को विशेष एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम एडिशन में अपग्रेड करके ट्रेडिंग सेंट्रल टेक्निकल आइडिया इंडिकेटर को भी पूरी तरह से मुफ्त डाउनलोड कर सकते हैं?</p>
<p>यह संकेतक आपको वैश्विक स्टॉक सूचकांकों और व्यक्तिगत स्टॉक, मुद्राओं, वस्तुओं और अधिक सहित संपत्ति वर्गों की एक विस्तृत विविधता में हजारों विभिन्न उपकरणों पर कार्रवाई योग्य व्यापारिक विचारों और तकनीकी विश्लेषण प्रदान करता है! बस सर्च बॉक्स में आप जिस बाजार में व्यापार करना चाहते हैं उसका का नाम टाइप करें, जैसा कि नीचे दिखाया गया है!</p>
<p>आप अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को एडमिरल मार्केट्स के अनोखा एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम संस्करण में अपग्रेड करके इस संकेतक को पूरी तरह से मुफ्त पा सकते हैं! आपको उन्नत ट्रेडिंग टूल की पूरी श्रृंखला प्राप्त होगी जैसे कि सहसंबंध और भावना संकेतक!</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/MT5_SE_CTA-1400x400-Hindi-min-53.png" alt="MTSE" width="1400" height="400" /></a></p>
<p>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</p>
<ol>
<li>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</li>
<li>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</li>
<li>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</li>
<li>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</li>
</ol> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 07:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ffba23aba8b51610326586.jpeg" length="171996" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-alphabet</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-alphabet</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>क्या चांदी 80% अधिक बढ़ सकती है?</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>पिछले साल चाँदी में ऐतिहासिक रैली हुई थी, जिसमें 153% तक की बढ़त देखी गई थी। क्या हम 2021 में इस तरह की रैली देख सकते हैं?</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/can-silver-go-higher"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/wednesday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-11.jpg" alt="Silver" width="1440" height="810" /></a></p>
<p>चांदी ने 2020 में एक अविश्वसनीय रैली देखा - मार्च से अगस्त के उच्च स्तर तक 153% की रैली। जबकि अगस्त से नवंबर की अवधि के दौरान कीमतों में गिरावट आई है, तब से वे ऊपर की और जाने की कोशिश कर रही है।</p>
<p>दिसंबर में, साप्ताहिक चार्ट ने एक बुलिश एंगलफिंग बार का गठन किया, जिसने अगस्त 2020 में बनाए गए अपने पिछले स्विंग हाई 29.93 के लगभग 34% के ऊपर संभावित धक्का स्थापित किया।</p>
<p>हालांकि यह लक्ष्य छोटी अवधि के व्यापारियों के लिए उपयुक्त हो सकता है, लंबी अवधि के निवेशकों का ध्यान अच्छी तरह से अप्रैल 2011 में बनाए गए 49.70 के उच्च मूल्य स्तर पर केंद्रित किया जा सकता है - जो की वर्तमान स्तरों से 80% अधिक रैली को चिह्नित करता है।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_56346634831609921078876-2.png" alt="MetaTrader 5" width="1600" height="767" /></p>
<p><em>Source: Admiral Markets&nbsp;</em><a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-5"><em>MetaTrader 5,</em></a><em>&nbsp;</em><a href="https://admiralmarkets.com/start-trading/contract-specifications/instrument/silver"><em>Silver</em></a><em>, Monthly - Data range: from Dec 1, 2005, to Jan 5, 2021, performed on Jan 5, 2021, at 7:30 pm GMT. कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>उपरोक्त दीर्घकालिक मासिक चार्ट 21.13 पर निम्न क्षैतिज रेखा से एक स्पष्ट विराम दर्शाता है। अब यह मूल्य इस मूल्य स्तर से बहुत अधिक टूट गया है, यह आगे के लिए द्वार खोल देता है। ऑल-टाइम उच्च काफी दूर है और लंबी अवधि के निवेशकों के लिए सबसे अनुकूल है।</p>
<p>हालांकि, छोटी अवधि के व्यापारी भी कम समय सीमा के नीचे जाके इन प्रवाह को भुनाने में सक्षम हो सकते हैं। उदाहरण के लिए, दैनिक चार्ट उच्चतर और उच्चतर निम्न चक्रों के साथ एक स्पष्ट अपट्रेंड बनाता है, साथ ही 50-अवधि (लाल), 100-अवधि (हरा) और 200-अवधि (काला) घातीय चलती औसत के साथ संरेखण औसत से ऊपर की ओर इशारा करते है, जैसा कि नीचे दिखाया गया है:</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_65529799721609921067515-2.png" alt="MetaTrader 5" width="1600" height="767" /></p>
<p><em>Source: Admiral Markets&nbsp;</em><a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-5"><em>MetaTrader 5,</em></a><em> Silver, Daily - Data range: from Apr 14, 2020, to Jan 5, 2021, performed on Jan 5, 2021, at 8:30 pm GMT. कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>जबकि उपरोक्त दैनिक चार्ट अगस्त से नवंबर 2020 तक नीचे की ओर रुझान दिखाता है, कीमत ने 21.89 के स्तर पर एक डबल बॉटम मूल्य पैटर्न बनाया जो 100-अवधि और 200-अवधि के घातीय चलती औसत के बीच है।</p>
<p>व्यापारी चार्ट या चलती औसत की काली रेखा के माध्यम से आरोही ट्रेंड लाइन समर्थन के लिए पुलबैक की तलाश कर सकते हैं। हालाँकि, जैसा कि बिजली के वाहनों में चांदी एक प्रमुख घटक है, इस प्रवृत्ति को और भी आक्रामक बना सकती है, जिससे व्यापारियों को संभावित अवसरों को खोजने के लिए चार घंटे के चार्ट जैसे कम समय के लिए आगे परिक्षण करने की आवश्यकता होगी।</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/education/articles/trading-instruments/learn-commodity-trading" target="_blank" rel="noopener">Commodity trading कैसे शुरू करें: कमोडिटी मे शुरुआती के लिए के एक गाइड</a> में कमोडिटी ट्रेडिंग के बारे में अधिक जानें</p>
<p>क्या आप जानते हैं कि आप एडमिरल मार्केट्स पीटीवाई लिमिटेड द्वारा प्रदान किए गए अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को विशेष एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम एडिशन में अपग्रेड करके ट्रेडिंग सेंट्रल टेक्निकल आइडिया इंडिकेटर को भी पूरी तरह से मुफ्त डाउनलोड कर सकते हैं?</p>
<p>यह संकेतक आपको वैश्विक स्टॉक सूचकांकों और व्यक्तिगत स्टॉक, मुद्राओं, वस्तुओं और अधिक सहित संपत्ति वर्गों की एक विस्तृत विविधता में हजारों विभिन्न उपकरणों पर कार्रवाई योग्य व्यापारिक विचारों और तकनीकी विश्लेषण प्रदान करता है!&nbsp;</p>
<p>आप अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को एडमिरल मार्केट्स के अनोखा एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम संस्करण में अपग्रेड करके इस संकेतक को पूरी तरह से मुफ्त पा सकते हैं! आपको उन्नत ट्रेडिंग टूल की पूरी श्रृंखला प्राप्त होगी जैसे कि सहसंबंध और भावना संकेतक!</p>
<p><a href="आप%20अपने%20मेटाट्रेडर%205%20ट्रेडिंग%20प्लेटफॉर्म%20को%20एडमिरल%20मार्केट्स%20के%20अनोखा%20एडमिरल%20मार्केट्स%20सुप्रीम%20संस्करण%20में%20अपग्रेड%20करके%20इस%20संकेतक%20को%20पूरी%20तरह%20से%20मुफ्त%20पा%20सकते%20हैं!%20आपको%20उन्नत%20ट्रेडिंग%20टूल%20की%20पूरी%20श्रृंखला%20प्राप्त%20होगी%20जैसे%20कि%20सहसंबंध%20और%20भावना%20संकेतक!"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/MT5_SE_CTA-1400x400-Hindi-min-52.png" alt="MTSE" width="1400" height="400" /></a></p>
<div class="post">
<p>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</p>
<ol>
<li>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</li>
<li>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</li>
<li>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</li>
<li>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</li>
</ol>
</div> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Thu, 07 Jan 2021 03:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ff5972070e6c1609930528.jpeg" length="297940" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/can-silver-go-higher</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/can-silver-go-higher</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>वाल स्ट्रीट में वर्ष 2020 की समाप्ति सर्व-समय उच्च के साथ हुई।</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>महामारी की शुरुआत में मजबूत गिरावट के बाद, 2020 की दूसरी छमाही में मुख्य स्टॉक एक्सचेंजों में मजबूत रिकवरी देखी गई।</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/stock-highs-2021-1"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Monday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-12.jpg" alt="Wall street" width="1440" height="810" /></a></p>
<p>फरवरी में शुरू होने वाले कोरोनावायरस महामारी के कारण वैश्विक संकट के कारण 2020 को लॉकडाउन और अनिश्चितता के वर्ष के रूप में याद किया जाएगा।</p>
<p>इस स्थिति की आशंका और अनिश्चितता के कारण शेयर बाजारों में और तेल में भारी गिरावट आई। दुनिया के सभी देशों का व्यावहारिक रूप से बंद होने के कारण जीडीपी में मजबूत गिरावट के साथ-साथ दुनिया भर में नौकरियों का एक मजबूत विनाश भी देखा गया। हालांकि विभिन्न देशों और अंतर्राष्ट्रीय संगठनों द्वारा इस संकट को कम करने के लिए किए गए विभिन्न प्रोत्साहन कार्यक्रमों के वजह से स्थिति में कुछ सुधार भी देखी गयी।</p>
<p>नवंबर के दौरान आशा आई। एफडीए, यूरोपीय संघ और यूनाइटेड किंगडम से अनुमोदन के साथ दिसंबर के दौरान टीकाकरण प्रक्रिया की शुरुआत की गयी।&nbsp;</p>
<p>इसके बावजूद, 2020 में प्रमुख शेयर बाजार के सूचकांकों का सकारात्मक प्रदर्शन, कुछ ऐतिहासिक ऊंचाइयों पर पहुंचना, वास्तविक अर्थव्यवस्था और वित्तीय बाजारों के बीच सम्बंद की गिरावट का एक और संकेत है। यदि हम गहराई से स्थिति का विश्लेषण करते हैं, तो हम देख सकते हैं कि केंद्रीय बैंकों द्वारा ऋण खरीद के माध्यम से अर्थव्यवस्थाओं को सरकारी सहायता, कम ब्याज दरों और तरलता इंजेक्शन नीतियों से भारी प्रभावित किया गया है। इसलिए, हम विभिन्न देशों में राष्ट्रीय ऋण के स्तर में एक नाटकीय वृद्धि देख सकते हैं, जिससे ऋण का स्तर बहुत चुनौतीपूर्ण लगता है।</p>
<p>दूसरी ओर, 2020 ने हमें भविष्य के व्यापार के बारे में यूरोपीय संघ और यूके के बीच एक समझौता दिखाया है, जिसका अर्थ है कि हम अंत में इस मुद्दे को समाप्त कर सकते हैं, जो 2016 में ब्रिटेन के जनमत संग्रह के बाद से कभी न खत्म होने वाली कहानी की तरह लग रहा है।</p>
<p>यदि हम अमेरिकी सूचकांकों पर ध्यान केंद्रित करते हैं, तो हम देख सकते हैं कि पिछले साल, SP500, NQ100 और DJI30 ने रिकॉर्ड ऊंचाई के साथ वर्ष का अंत किया, जिसमें क्रमशः 15.5%, 43.4% और 6.6% की वार्षिक वृद्धि हुई।</p>
<p>संदेह के बिना, महान नायक NASDAQ था, जो कि Apple, Amazon और Tesla जैसे प्रौद्योगिकी शेयरों के मजबूत प्रदर्शन दिखाया। मार्च के अंत में, महामारी की शुरुआत में तेज गिरावट के बाद, यह लगभग 6,640 अंक की वार्षिक चढ़ाव तक पहुंच गया था। इस निचले हिस्से से, एक अविश्वसनीय रूप से तेजी से रैली हुई, जिसके कारण न केवल यह एक ऐतिहासिक उच्चता दर्ज कर रहा था, बल्कि 13,000 अंक तक पहुंचने के करीब भी आ रहा था।</p>
<p>अत्यधिक स्तरों के बावजूद जिसे हम स्टोकेस्टिक संकेतक में देख सकते हैं, ऊपर की ओर चलन बरकरार है, इसके 3 चलती औसत और कीमत 18 सत्रों में काला में औसत द्वारा समर्थित है। जब तक कीमत अपने पिछले प्रतिरोध स्तर को नहीं खोती है, जो अब अपने मुख्य समर्थन स्तर (नीचे लाल रेखा) के रूप में कार्य करती है, हम आगे सुधार की उम्मीद नहीं करते हैं।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_45360059721609759108831-2.png" alt="NQ100 daily chart " width="1600" height="816" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Source: Admiral Markets MetaTrader 5 Supreme Edition platform NQ100 daily chart (from October 4, 2019 to January 4, 2021). Taken on January 4, 2021. कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>2016 में, NQ100 5.89%, 2017 में 31.52%, 2018 में 1.04%, 2019 में 37.96% और 2020 में 43.4% बढ़ी।</p>
<p>अगर हम यूरोप पर ध्यान केंद्रित करते हैं, तो हम देख सकते हैं कि पिछले वर्ष DAX30 में लगभग 3.6% की वृद्धि हुई, जो जर्मन सूचकांक के लिए सबसे उच्च स्तर था। Euro Stoxx, CAC40, IBEX35 और FTSE100 जैसे अन्य सूचकांकों में क्रमशः 5.1%, 7.1%, 15.5% और 14.3% का नुकसान हुआ, फिर भी महामारी की शुरुआत में नुकसान के बाद मजबूत उठान का अनुभव हुआ।</p>
<p>यदि हम नीचे दिए गए दैनिक चार्ट को देखते हैं, तो हम देख सकते हैं कि मजबूत पार्श्व आंदोलन से अपने पिछले प्रतिरोध स्तर (हरा) के निश्चित रूप से टूटने के बाद ऊपर की ओर एक नए आवेग आया है जो कि वर्ष के दूसरे छमाही के दौरान लिया गया था। इस प्रतिरोध के टूटने से इसकी पिछली ऐतिहासिक ऊंचाई पर काबू पा लिया गया।</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/mceu_70427588631609759115065-2.png" alt="DAX30 daily chart" width="1600" height="818" /></p>
<p><em>Source: DAX30 daily chart from Admiral Markets MetaTrader 5 Supreme Edition platform (from August 22, 2019 to January 4, 2021). Taken on January 4, 2021. कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></p>
<p>2016 में यह 6.87% बढ़ा, 2017 में 12.51%, 2018 में यह 18.26% घटा और 2019 में यह 25.48% बढ़ा और 2020 में यह 3, 6% बढ़ा।</p>
<h2>दुनिया के # 1 बहु-संपत्ति प्लेटफार्म पे निवेश करें</h2>
<p>एडमिरल मार्केट पेशेवर व्यापारियों को मेटा ट्रेडर 5 के कस्टम, उन्नत संस्करण के साथ व्यापार करने की क्षमता प्रदान करता है, जिससे आप उच्च और अधिक पुरस्कृत स्तर पर व्यापार को अनुभव कर सकते हैं। मार्केट हीट मैप जैसे उपकरण को अनुभव करें, जिससे आप विभिन्न मुद्रा जोड़े की तुलना करके देख सकते हैं कि कौन सा निवेश के लिए आकर्षक हैं। वास्तविक समय के ट्रेडिंग डेटा तक पहुंच के साथ साथ इसमें और भी फायदे है। MT5 सुप्रीम संस्करण के अपने मुफ्त डाउनलोड शुरू करने के लिए नीचे दिए गए बैनर पर क्लिक करें!</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-5"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/MT5_CTA-1400x400-Hindi-min-146.jpg" alt="MT5" width="1400" height="400" /></a></p>
<div class="post">
<p><em>अस्वीकरण: दिए गए डेटा एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट पर प्रकाशित सभी विश्लेषण, अनुमान, पूर्वानुमान, पूर्वानुमान या अन्य समान मूल्यांकन या जानकारी (इसके बाद "विश्लेषण") के बारे में अतिरिक्त जानकारी प्रदान करते हैं। कोई भी निवेश निर्णय लेने से पहले कृपया निम्नलिखित पर ध्यान दें:</em></p>
<p>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</p>
<ul>
<li>
<ol>
<li>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</li>
<li>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</li>
<li>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</li>
<li>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</li>
<li>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</li>
<li>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</li>
</ol>
</li>
</ul>
</div>
<hr /> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 05:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5ff3d1d9b81041609814489.jpeg" length="143632" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/stock-highs-2021-1</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/stock-highs-2021-1</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>गूगल के सामने तीसरा मुकदमा ! क्या आपको समर्थन ट्रेंड लाइन में डुबकी पर खरीदना चाहिए?</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>गूगल के सामने अब तीसरा मुकदमा आ गया है। क्या यह खरीदने का समय है? जानें एडमिरल मार्केट्स  तकनिकी विश्लेषण से</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/google-alphabet-lawsuit"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/Friday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-1.jpg" alt="Google shares" width="1440" height="810" /></a></p>
<p>Google की मूल कंपनी अल्फाबेट के शेयर पूरे ध्यान में रहे हैं क्योंकि उन्हें दो महीने से भी कम समय में तीसरा सरकारी अविश्वास मुकदमा प्राप्त हुआ। संयुक्त राज्य अमेरिका के अड़तीस राज्यों ने दावा किया है कि Google प्रतिस्पर्धात्मक अनुबंधों के माध्यम से अवैध रूप से सामान्य खोज और खोज विज्ञापन में एकाधिकार बनाए रखता है।</p>
<p>जब शेयर की कीमत रिकॉर्ड ऊंचाई पर होती है, तो यह कदम निवेशकों को खरीदने की संभावना को प्रभावित करता है। वास्तव में, तकनीकी चार्ट में अपेक्षाकृत तेजी दिखता है क्योंकि मूल्य 1.272 फिबोनाची एक्सटेंशन स्तर को तोड़ने के लिए संघर्ष कर रहा है, जो की 2 सितंबर स्विंग उच्च से 23 सितंबर स्विंग निम्न से लिया गया है, जैसा कि नीचे दिखाया गया है:</p>
<figure class="image"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/GOOG_daily_chart_trend_line_support-2.png" alt="GOOG, Daily" width="1600" height="767" />
<figcaption><em>Source: Admiral Markets&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-5" target="_blank" rel="noopener">MetaTrader 5</a>, #GOOG, Daily - Data range: from Jul 16, 2020, to Dec 17, 2020, performed on Dec 17, 2020, at 9:30 pm GMT. कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></figcaption>
</figure>
<p>पिछले पांच साल का प्रदर्शन: 2019 = +28.18%, 2018 = -0.80%, 2017 = +32.93%, 2016 = +1.86%, 2015 = +46.61%.&nbsp;</p>
<p>बाजार में संभावित मोड़ की पहचान करने में मदद करने के लिए फिबोनैचि विस्तार स्तरों का उपयोग किया जाता है। ऊपर दिए गए स्तर पर, कीमत भी एक उच्च बनाने में विफल रही है और 1,810.17 स्तर के आसपास एक डबल शीर्ष नकली आउट चार्ट पैटर्न का गठन किया है।</p>
<p>मोटे ब्लू लाइन द्वारा हाइलाइट किए गए बढ़ते ट्रेंड लाइन सपोर्ट लेवल की वजह से कीमत वापस आ सकती है, आखिरकार, कई निवेशक इससे निपटने के लिए तीन अविश्वास &nbsp;मुकदमों के साथ रिकॉर्ड उच्च पर कंपनी ट्रेडिंग खरीदने के बारे में दो बार सोच सकते हैं।</p>
<p>यदि कीमत ट्रेंड लाइन समर्थन की ओर वापस खींच सकती है तो यह एक क्षेत्र हो सकता है जो निवेशक एक बार फिर से चालू करने पर विचार कर सकते हैं।</p>
<p>BarChart के अनुसार, विश्लेषकों की बुलिश रेटिंग चरम पर है:</p>
<p><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/bar_chart_bullish_ratings-2.png" alt="BarChart" width="1032" height="168" /></p>
<p>क्या आप जानते हैं कि आप एडमिरल मार्केट्स पीटीवाई लिमिटेड द्वारा प्रदान किए गए अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को विशेष एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम एडिशन में अपग्रेड करके ट्रेडिंग सेंट्रल टेक्निकल आइडिया इंडिकेटर को भी पूरी तरह से मुफ्त डाउनलोड कर सकते हैं?</p>
<p>आप अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को एडमिरल मार्केट्स के अनोखा एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम संस्करण में अपग्रेड करके इस संकेतक को पूरी तरह से मुफ्त पा सकते हैं! आपको उन्नत ट्रेडिंग टूल की पूरी श्रृंखला प्राप्त होगी जैसे कि सहसंबंध और भावना संकेतक!</p>
<p><a title="MT5SE" href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/MT5_SE_CTA-1400x400-Hindi-min-48.png" alt="MTSE" width="1400" height="400" /></a></p>
<p><em>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</em></p>
<ol>
<li><em>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</em></li>
<li><em>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</em></li>
<li><em>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</em></li>
<li><em>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></li>
<li><em>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</em></li>
<li><em>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</em></li>
<li><em>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</em></li>
<li><em>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</em></li>
</ol>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 05:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fdd48f2b19c31608337650.jpeg" length="177090" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/google-alphabet-lawsuit</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/google-alphabet-lawsuit</guid>
            </item>
                    <item>
                <title>क्या सोना झूठा ब्रेकआउट तोड़ेगा और 15% अधिक बढ़ेगा?</title>
                <dc:creator>Amrita Kundu</dc:creator>
                <description>आने वाले सप्ताह में देखने के लिए सबसे महत्वपूर्ण तकनीकी विश्लेषण स्तरों की खोज करें।</description>
                <content:encoded>
                    <![CDATA[ <p>&nbsp;</p>
<p><a href="https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-gold-16-dec-1"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto"   style="width:auto;" class="img-responsive" data-src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/wednesday_Technical_Analysis-1440x810-Hindi-10.jpg" alt="Gold rally" /></a></p>
<p>इस साल की शुरुआत में कोरोनोवायरस महामारी के दौरान <a href="https://admiralmarkets.com/in/education/articles/trading-instruments/learn-gold-trading" target="_blank" rel="noopener">सोने</a> की कीमत में अविश्वसनीय 40% + वृद्धि के बाद, पीली धातु का मूल्य लगभग 15% गिर गया है। हालांकि, पारंपरिक मौसमी समय में सोने में मांग बढ़ने के साथ रैली आ सकती है।</p>
<p>तकनीकी रूप से, सोने ने अगस्त से नीची रेखाओं की एक श्रृंखला के साथ एक अवरोही त्रिकोण का गठन किया जैसा कि नीली रेखा द्वारा दिखाया गया है। रास्ते में कई अस्वीकरणों के बाद, मूल्य ने केवल नवंबर में ब्रेक आउट करने और त्रिकोण पैटर्न के अंदर वापस आने की कोशिश की।</p>
<p>दिलचस्प बात यह है की सोने की कीमत अब त्रिकोण पैटर्न के नीचे से टूट गई है, जैसा कि काले क्षैतिज समर्थन रेखा द्वारा लगभग 1,863 पर दिखाया गया है। हालांकि कीमत में गिरावट के बाद समान स्तर को खारिज कर दिया गया है, गति सीमित हो गई है, उल्टा एक गलत ब्रेकआउट का सुझाव देने की संभावना हो सकती है।</p>
<figure class="image"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/GOLD_Daily-2.png" alt="Gold chart" width="1600" height="767" />
<figcaption><em>Source: Admiral Markets&nbsp;</em><a href="https://admiralmarkets.com/trading-platforms/metatrader-5" target="_blank" rel="noopener"><em>MetaTrader 5,</em></a><em> GOLD, Daily - Data range: from Apr 6, 2020, to Dec 11, 2020, performed on Dec 11, 2020, at 7:30 pm GMT. कृपया ध्यान दें: पिछला प्रदर्शन भविष्य के परिणामों का एक विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></figcaption>
</figure>
<p>पिछले पांच साल का प्रदर्शन: 2019 = +18.31%, 2018 = -1.60%, 2017 = +13.17%, 2016 = +8.55%, 2015 = -10.30%.&nbsp;</p>
<p>यदि सोने की कीमत 1,863 की प्रतिरोध रेखा से ऊपर टूटने का प्रबंधन करती है, तो यह नीले रंग में अवरोही प्रतिरोध रेखा के टूटने से भी मेल खाता है। इन स्तरों के ऊपर एक महत्वपूर्ण बंद बुल को बाजार बाजार में वापस ला सकता है, साल की अंत में एक संभावित रैली के साथ और पारंपरिक रूप से कीमती धातुओं के लिए वर्ष की शुरुआत में तेजी ला सकता है।</p>
<p>लगभग 2,064 के उच्च स्तर पर वापसी सोने के नवंबर के निम्न स्तर से 15% की वृद्धि हो सकता है।</p>
<p>कमोडिटी ट्रेडिंग के बारे में अधिक जानने के लिए हमारा लेख <a href="https://admiralmarkets.com/in/education/articles/trading-instruments/learn-commodity-trading" target="_blank" rel="noopener">Commodity trading कैसे शुरू करें: कमोडिटी मे शुरुआती के लिए के एक गाइड</a> पढ़ें।&nbsp;</p>
<p>क्या आप जानते हैं कि आप एडमिरल मार्केट्स पीटीवाई लिमिटेड द्वारा प्रदान किए गए अपने मेटाट्रेडर 5 ट्रेडिंग प्लेटफॉर्म को विशेष एडमिरल मार्केट्स सुप्रीम एडिशन में अपग्रेड करके ट्रेडिंग सेंट्रल टेक्निकल आइडिया इंडिकेटर को भी पूरी तरह से मुफ्त डाउनलोड कर सकते हैं?</p>
<p>यह संकेतक आपको वैश्विक स्टॉक सूचकांकों और व्यक्तिगत स्टॉक, मुद्राओं, वस्तुओं और अधिक सहित संपत्ति वर्गों की एक विस्तृत विविधता में हजारों विभिन्न उपकरणों पर कार्रवाई योग्य व्यापारिक विचारों और तकनीकी विश्लेषण प्रदान करता है! बस सर्च बॉक्स में आप जिस बाजार में व्यापार करना चाहते हैं उसका का नाम टाइप करें, जैसा कि नीचे दिखाया गया है!</p>
<p>नीचे दिए गए बैनर पर क्लिक करके अपना मुफ्त डाउनलोड शुरू करें:</p>
<p><a title="MTSE" href="https://admiralmarkets.com/in/trading-platforms/metatrader-se"><img data-resize="auto" data-resize="auto" data-resize="auto" src="https://fxmedia.s3.amazonaws.com/articles/MT5_SE_CTA-1400x400-Hindi-min-47.png" alt="MTSE" width="1400" height="400" /></a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>यह एक विपणन संचार है। विश्लेषण केवल सूचनात्मक उद्देश्यों के लिए प्रकाशित किया जाता है और किसी भी तरह से निवेश सलाह या सिफारिश के रूप में नहीं लिया जाता है। यह निवेश अनुसंधान की स्वतंत्रता को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन की गई कानूनी आवश्यकताओं के अनुसार तैयार नहीं किया गया है, और यह कि निवेश अनुसंधान के प्रसार से पहले किसी भी निषेध के अधीन नहीं है।</em></p>
<ol>
<li><em>कोई भी निवेश निर्णय अकेले प्रत्येक ग्राहक द्वारा किया जाता है जबकि एडमिरल मार्केट्स ऐसे किसी भी निर्णय से होने वाले नुकसान या क्षति के लिए जिम्मेदार नहीं होंगे, चाहे वह विश्लेषण पर आधारित हो या न हो।</em></li>
<li><em>विश्लेषण में से प्रत्येक लेखक के व्यक्तिगत अनुमानों के आधार पर एक स्वतंत्र विश्लेषक (जेन्स क्लैट, व्यावसायिक व्यापारी और विश्लेषक, "लेखक") द्वारा तैयार किया गया है।</em></li>
<li><em>यह सुनिश्चित करने के लिए कि ग्राहकों के हितों की रक्षा की जाएगी और विश्लेषण की निष्पक्षता को नुकसान नहीं होगा एडमिरल मार्केट्स ने हितों के टकराव की रोकथाम और प्रबंधन के लिए प्रासंगिक आंतरिक प्रक्रियाओं की स्थापना की है।</em></li>
<li><em>यह सुनिश्चित करने के लिए हर उचित प्रयास किया जाता है कि विश्लेषण के सभी स्रोत विश्वसनीय हैं और जितना संभव हो समझने योग्य, समय पर, सटीक और पूर्ण तरीके से सभी जानकारी प्रस्तुत की जाती है, एडमिरल मार्केट्स विश्लेषण के भीतर निहित किसी भी जानकारी की सटीकता या पूर्णता की गारंटी नहीं देते हैं। । प्रस्तुत आंकड़े बताते हैं कि किसी भी पिछले प्रदर्शन का संदर्भ भविष्य के परिणामों का विश्वसनीय संकेतक नहीं है।</em></li>
<li><em>विश्लेषण की सामग्री को एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित वादे, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए कि ग्राहक को उस रणनीति से लाभ होगा या कनेक्शन में सीमित नुकसान होगा या सीमित होगा।</em></li>
<li><em>प्रकाशन के भीतर संकेतित वित्तीय साधनों के किसी भी प्रकार के पिछले या मॉडलिंग प्रदर्शन को भविष्य के किसी भी प्रदर्शन के लिए एडमिरल मार्केट्स द्वारा व्यक्त या निहित प्रतिज्ञा, गारंटी या निहितार्थ के रूप में नहीं लिया जाना चाहिए। वित्तीय साधन का मूल्य वृद्धि और कमी दोनों हो सकता है और परिसंपत्ति मूल्य के संरक्षण की गारंटी नहीं है।</em></li>
<li><em>विश्लेषण में शामिल अनुमान प्रकाशन के विषय के आधार पर, अतिरिक्त शुल्क, करों या अन्य शुल्कों के अधीन हो सकते हैं। एडमिरल मार्केट्स द्वारा प्रदान की जाने वाली सेवाओं के लिए मूल्य सूची सार्वजनिक रूप से एडमिरल मार्केट्स की वेबसाइट से उपलब्ध है।</em></li>
<li><em>लीवरेज्ड उत्पाद (अंतर के लिए अनुबंध सहित) प्रकृति में सट्टा हैं और इसके परिणामस्वरूप नुकसान या लाभ हो सकता है। व्यापार शुरू करने से पहले, आपको यह सुनिश्चित करना चाहिए कि आप सभी&nbsp;<a href="https://admiralmarkets.com/in/risk-disclosure" target="_blank" rel="noopener">जोखिमों</a>&nbsp;को समझते हैं।</em></li>
</ol>
<p>&nbsp;</p> ]]>
                </content:encoded>
                <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 04:00:00 +1100</pubDate>
                                <enclosure url="https://fxmedia.s3.eu-west-1.amazonaws.com/featured_images/5fd9f42538d501608119333.jpeg" length="304201" type="image/jpg"/>
                                <link>https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-gold-16-dec-1</link>
                <guid isPermaLink="true">https://admiralmarkets.com/in/analytics/technical-analysis/technical-analysis-gold-16-dec-1</guid>
            </item>
            </channel>
</rss>
